<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- ECOLOG OUTFITS -->

	<string id="red_ecolog_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="red_ecolog_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99 «Эколог». Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий. Хотя весь рабочий материал аномального происхождения используется только для лабораторных исследований, костюм имеет пять контейнеров для артефактов. Снабжён прибором ночного видения второго поколения.</text>
	</string>
	<string id="green_ecolog_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99М «ВЕГА»</text>
	</string>
	<string id="green_ecolog_outfit_description">
		<text>Высококачественная модификация комбинезона ССП-99 «Эколог». Добавлена защита торса от пулевого и осколочного поражения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям. Хотя весь рабочий материал аномального происхождения используется только для лабораторных исследований, костюм имеет пять контейнеров для артефактов. Снабжён прибором ночного видения второго поколения.</text>
	</string>

<!--  CSKY OUTFITS -->

        <string id="csky_novice_outfit_name">
                <text>Куртка «Чистое небо»</text>
	</string>
        <string id="csky_novice_outfit_description">
                <text>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую защиту и довольно прочна. Неэффективна против аномальных и других воздействий. Отличительной особенностью данной куртки является камуфляжная раскраска в цвета группировки «Чистое небо». Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-1а</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронекостюм разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_extra_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-1б</text>
	</string>
	<string id="csky_light_extra_outfit_description">
		<text>Данный бронекостюм разрабатывался для проведения исследовательских экспедиций, поэтому снабжён тремя контейнерами для артефактов. Также использование специальной пропитки материалов повысило устойчивость к аномальным воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="csky_standart_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_standart_outfit_description">
		<text>Усиленный бронежилет и встроенный противогаз обеспечивают неплохую защиту как от пуль, так и от аномальных воздействий, в сравнении с более ранними моделями. Однако в целом защищённость владельца крайне недостаточна для серьёзных экспедиций к центру Зоны. Снабжён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_extra_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-3б</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_extra_outfit_description">
		<text>Элитная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а металлические накладки обеспечивают дополнительную защиту конечностей. Встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают максимальную для бронекостюмов данного класса защиту от аномальных воздействий. Снабжён двумя контейнерами для артефактов и прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>

<!-- BANDIT OUTFITS -->

	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита — кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Даёт защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_name">
		<text>Плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_description">
		<text>Обыкновенный плащ из прочной ткани. Используется в основном бандитами и некоторыми сталкерами-одиночками. Представляет минимальную защиту от внешних повреждений. В условиях Зоны защита явно недостаточна. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Заметной защиты носителю не обеспечивает, но популярен среди криминальных авторитетов. Из непонтов только неплохая пулестойкость. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_name">
		<text>Бандитский комбинезон</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_description">
		<text>Защитный комбинезон, используемый бандитами. По своим характеристикам и структуре — это упрощённая копия комбинезона наёмников. Отличается от оригинала также и расцветкой, из-за использования других, более дешёвых материалов.</text>
	</string>

<!-- STALKER OUTFITS -->

        <string id="kurtka_outfit_name">
                <text>Куртка</text>
	</string>
        <string id="kurtka_outfit_description">
                <text>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная одежда начинающего сталкера. Не спасает носителя ни от пули, ни от аномалий, но удобна в ношении и довольно прочна. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="digger_outfit_name">
		<text>Плотная кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="digger_outfit_description">
		<text>Обычная одежда начинающего сталкера-диггера. По сравнению с обычной курткой имеет лучшую защиту от радиации. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_name">
		<text>Укреплённый комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_description">
		<text>Укреплённый комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Несмотря на то, что встроенный бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, комбинезон снискал себе популярность за дешевизну и возможность модификации. Содержит два встроенных контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Несмотря на то, что встроенный бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, комбинезон снискал себе популярность за дешевизну и возможность модификации. Содержит два встроенных контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый в одном из киевских оборонных НИИ, предоставляет отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и двух встроенных контейнеров для артефактов многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_description">
		<text>Этот бронекостюм создавался народными умельцами в качестве относительно дешёвой альтернативы дорогостоящим экзоскелетам. Предоставляет отличную защиту от пулевого и осколочного поражения. Способен защитить своего носителя от многих аномальных воздействий и радиации. Содержит два контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нём устранены многие прежние недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня.</text>
	</string>

<!-- DOLG OUTFITS -->

	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга». Стала широко известна благодаря отличному встроенному бронежилету при почти полном отсутствии защиты от аномальных воздействий. Контейнеры для артефактов отсутствуют, однако не исключена кустарная установка.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9Мд «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Отличный защитный комбинезон для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного поражения. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="dolg_skat_light_outfit_name">
		<text>СКАТ-9 «Долг»</text>
	</string>
	<string id="dolg_skat_light_outfit_description">
		<text>«Долговский» вариант армейского бронекостюма «СКАТ-9», созданный для проведения штурмовых операций в зонах с высокой аномальной активностью. Отличается от оригинала только расцветкой. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм и встроенный компенсационный комбинезон, а также шлем «Сфера-12М». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="dolg_skat_outfit_name">
		<text>СКАТ-9М «Долг»</text>
	</string>
	<string id="dolg_skat_outfit_description">
		<text>«Долговский» вариант армейского бронекостюма «СКАТ-9М» для командующих отрядами, созданный для проведения штурмовых операций в зонах с высокой аномальной активностью. Отличается от оригинала только расцветкой. В составе: усиленные тяжёлый бронекостюм и встроенный компенсационный комбинезон, а также шлем «Сфера-12М». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_extra2_outfit_name">
		<text>Штурмовая броня «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_extra2_outfit_description">
		<text>Лучшее в технологии личной защиты. Состоит из трёх элементов — тактического шлема, тяжёлого бронежилета и усиленного комбинезона. Жилет состоит из нескольких толстых слоёв кевлара и может быть усилен композитными или титановыми пластинами для повышенной защиты. Имеет два встроенных контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет «Долг»</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<text>Отечественная разработка одного из НИИ специально для группировки «Долг». Преобладают боевые функции. Имеет высокую грузоподъёмность. Большой вес экзоскелета не снижает подвижности бойца.</text>
	</string>

<!-- FREEDOM OUTFITS -->

	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name_s">
		<text>«Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Облегчённый комбинезон сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Ткань обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Содержит встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light2_outfit_name">
		<text>Укреплённый комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light2_outfit_name_s">
		<text>Укреплённый «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light2_outfit_description">
		<text>Производимый ремесленниками группировки «Свобода» усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Этот комбинезон создавался умельцами группировки «Свобода» специально для научных исследований в Зоне. Замкнутая система дыхания и особая пропитка материалов обеспечивают превосходную защиту от радиации и вредных аномальных воздействий. Однако встроенный бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, поэтому комбинезон не годится для активных боевых действий. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Откровенно позаимствованный у военных бронекостюм «Берилл-5М» и гордо переименованный в «Страж свободы», от оригинала отличается только расцветкой. В составе: бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением, шлем «Сфера-08».</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_extra_outfit_name">
		<text>Штурмовая броня «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_extra_outfit_description">
		<text>Лучшее в технологии личной защиты. Состоит из трёх элементов — тактического шлема, тяжёлого бронежилета и усиленного комбинезона. Жилет состоит из нескольких толстых слоёв кевлара и может быть усилен композитными или титановыми пластинами для повышенной защиты. Не имеет встроенных контейнеров для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу экзоскелета, за счёт чего увеличена подвижность, а также повышена его износоустойчивость. Основым преимуществом этой модели являются три встроенных контейнера для артефактов.</text>
	</string>

<!-- ARMY OUTFITS -->

	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Лёгкий армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name_s">
		<text>Лёг. армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Стандартный комплект снаряжения солдата — лёгкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="outfit1_soldier_name">
		<text>Армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit1_soldier_description">
		<text>Стандартный комплект снаряжения солдата — армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="outfit2_soldier_name">
		<text>Укреплённый армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit2_soldier_name_s">
		<text>Укреп. армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit2_soldier_description">
		<text>Комплект снаряжения солдата — укреплённый армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронекостюм «Берилл-5М». В составе: бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением, шлем «Сфера-08». Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена.</text>
	</string>
	<string id="military_skat_light_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-9»</text>
	</string>
	<string id="military_skat_light_description">
		<text>Армейское снаряжение, созданное для проведений штурмовых операций в зонах с высокой аномальной активностью. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм и встроенный компенсационный комбинезон, а также шлем «Сфера-12М». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Контейнеры для артефактов отсутствуют, однако не исключена кустарная установка. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="military_skat_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-9М»</text>
	</string>
	<string id="military_skat_description">
		<text>Армейское снаряжение, специально созданное для командного состава штурмовых групп. В составе: усиленные тяжёлый бронекостюм и встроенный компенсационный комбинезон, а также шлем «Сфера-12М». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Контейнеры для артефактов отсутствуют, однако не исключена кустарная установка. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="military_skat_light_black_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-10»</text>
	</string>
	<string id="military_skat_light_black_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский  «СКАТ-9», предназначенный для использования военными сталкерами. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм и встроенный компенсационный комбинезон, а также шлем «Сфера-12ФЕ». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Имеет два встроенных контейнера для артефактов. Снабжён прибором ночного видения второго покаления поколения.</text>
	</string>
	<string id="military_skat_black_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-10М»</text>
	</string>
	<string id="military_skat_black_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны командирский «СКАТ-9М», предназначенный для использования командным составом штурмовых групп военных сталкеров. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм и встроенный компенсационный комбинезон, а также шлем «Сфера-12ФЕ». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Имеет два встроенных контейнера для артефактов. Снабжён прибором ночного видения второго покаления поколения.</text>
	</string>	

<!-- KILLER OUTFITS -->

	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера-наёмника. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_dark_name">
		<text>Облегчённый комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_dark_name_s">
		<text>Облег. комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_dark_description">
		<text>Облегчённая версия стандартного комбинезона наёмника. Показатели химической и радиационной защиты несколько ниже, чем у стандартной версии.</text>
	</string>
	<string id="killer_light2_outfit_name">
		<text>Укреплённый комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_light2_outfit_name_s">
		<text>Укреп. комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_light2_outfit_description">
		<text>Укреплённый комбинезон сталкера, производимый, предположительно, одним из западных оборонных предприятий. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="killer_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_scientific_outfit_name_s">
		<text>Науч. комбинезон наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_scientific_outfit_description">
		<text>Научный комбинезон наёмников, разработанный специально для выполнения заданий в зонах с сильной аномальной активностью. Система дыхания с замкнутым циклом и встроенная система подавления действия аномальных полей предоставляют необходимую защиту. Встроенный бронежилет неплохо защищает от стрелкового оружия. Снабжён прибором ночного видения первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="killer_heavy_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_heavy_outfit_name_s">
		<text>Тяж. бронекостюм наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_heavy_outfit_description">
		<text>Этот бронекостюм создавался для проведения штурмовых операций в экстремальных условиях Зоны. При изготовлении использовались современные материалы, потому он несколько легче тяжёлого бронежилета сталкеров. Предоставляет отличную защиту от пулевого и осколочного поражения. Способен защитить своего носителя от многих аномальных воздействий и радиации. Содержит два контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет наёмников</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наёмниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая.</text>
	</string>

<!-- MONOLITH OUTFITS -->

	<string id="monolit_light_outfit_name">
		<text>Улучшенный комбинезон «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolit_light_outfit_description">
		<text>Улучшенный комбинезон сталкера группировки «Монолит», производитель неизвестен. По защитным характеристикам значительно превосходит армейский бронежилет серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет сочетается с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия и аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит», производитель неизвестен. По защитным характеристикам значительно превосходит армейский бронежилет серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет сочетается с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия и аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<text>Как и у большинства творений группировки «Монолит», технология изготовления неизвестна. Установлено, что в состав входят материалы, природа происхождения которых так же неизвестна. Они более лёгкие, чем их общеизвестные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. Прибор ночного видения и контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="monolit_heavy_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolit_heavy_outfit_description">
		<text>Произведённый неизвестными ремесленниками, этот бронекостюм ориентирован на активные боевые действия, поэтому упор сделан на защиту владельца от стрелкового оружия и механических воздействий. Встроенный противогаз и особые материалы неизвестного происхождения также предоставляют неплохую защиту от радиации и аномальных воздействий. Контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<text>Технология изготовления неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения которого неизвестна. Имеет удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Защита от радиации максимальная. Грузоподъёмность увеличивает мало. Прибор ночного видения и контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>

<!-- ACTOR OUTFIT -->

        <string id="shram_outfit_name">
		<text>Плащ Шрама</text>
	</string>
	<string id="shram_outfit_description">
		<text>Обыкновенный плащ, принадлежащий Шраму. Сильно повреждён и изношен, залатать его уже вряд ли удастся.</text>
	</string>

<!-- MP OUTFITS -->

	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Предназначен для проведения исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания замкнутого цикла, а также встроенной системой подавления аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты от механических воздействий делает своего носителя очень уязвимым перед пулями и осколками. Снабжён встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм, созданный для штурмовых операций. Обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижает подвижности владельца. Пробиваем бронебойной пулей.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает владельца от пулевого и осколочного поражения, однако заметно снижает степень подвижности. Пробиваем бронебойной пулей.</text>
	</string>

</string_table>
