<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- AMMO -->

	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм ПМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18 ПМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон 9х18 мм. Патрон имеет пулю со стальным сердечником грибовидной формы, заключённым в свинцовую рубашку. При столкновении с твёрдой преградой оболочка пули разрушается, а сердечник, благодаря круглой форме головной части, скачет как мячик. В результате такая пуля не может пробить бронежилет, имеющий стальные пластины. Кроме того, пуля обладает более низкими баллистическими характеристиками по сравнению с пулями, имеющими свинцовый сердечник.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Усиленный патрон 9х18 мм. Патрон создан путём модернизации патрона стандартного 9х18 ПМ, заключавшейся в изменении формы пули и большем заряде пороха, благодаря чему повысилась начальная скорость пули, её пробивная способность и останавливающее действие. Одновременно это привело к повышению импульса отдачи, поэтому автоматика оружия изнашивается гораздо быстрее. Малоэффективен против современных бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>Патроны 9х18 мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>9х18 ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_descr">
		<text>Бронебойный патрон 9х18 мм. Патрон создавался с учётом недостатков усиленного 9х18 ПММ в качестве его альтернативы. Патрон имеет полуоболочечную пулю с оголённым стальным сердечником и алюминиевой рубашкой. Благодаря меньшей массе пули, чем у 9х18 ПМ и ПММ, а также за счёт использования особого пороха, начальная скорость пули значительно возросла, радикально повысились её пробивная способность и останавливающее действие, а импульс отдачи остался практически как при использовании 9х18 ПМ, поэтому автоматика оружия работает в штатном режиме. Малоэффективен против современных бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон 9х19 мм. Патрон имеет пулю со свинцовым сердечником под стальной оболочкой. Сбалансированность характеристик по массе, размерам и энергии пули позволила ему стать наиболее распространённым пистолетным патроном в мире. Недостатком патрона является слабое останавливающее действие, поэтому его использование против современных бронежилетов малоэффективно.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Усиленный патрон 9х19 мм. Патрон имеет полуоболочечную пулю с экспансивной выемкой, благодаря чему при столкновении с целью пуля деформируется, как бы раскрывается, увеличивая свой диаметр и нанося обширные повреждения. Входное отверстие может быть вдвое больше, чем диаметр пули. Однако проникающая способность крайне мала, поэтому использование патрона против современных бронежилетов малоэффективно.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон .45 калибра. Патрон имеет цельнооболочечную пулю со свинцовым сердечником и латунной омеднённой оболочкой. Благодаря внушительным массе и размеру патрон сочетает хорошие останавливающее действие и проникающую способность. Однако при низкой начальной скорости эффективная дальность стрельбы неудовлетворительна.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydro-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 ACP HS</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Усиленный патрон .45 калибра. Патрон имеет полуоболочечную пулю с экспансивной выемкой, благодаря чему при столкновении с целью пуля деформируется, как бы раскрывается, увеличивая свой диаметр и нанося обширные повреждения. Входное отверстие может быть вдвое больше, чем диаметр пули. Также патрон обладает повышенным останавливающим действием за счёт эффекта взрывной волны, возникающего благодаря особому соотношению начальной скорости и массы пули.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 мм 7H10</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39 7Н10</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон 5.45x39 мм. Патрон разработан в качестве альтернативы тяжёлым винтовочным патронам с целью уменьшения импульса отдачи и повышения точности при стрельбе очередями из лёгкого стрелкового оружия с оглядкой на схожие разработки американского 5.56х45 мм. Достоинствами патрона являются высокие эффективная дальность стрельбы и точность боя, однако пробивная способность и останавливающее действие не всегда удовлетворительны.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 мм 7Н22</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 7Н22</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Бронебойный патрон 5.45x39 мм. Патрон создан на базе стандартного 5.45x39 7Н10 с целью повышения неудовлетворительной пробивной способности. Благодаря остроконечному сердечнику из закалённой высокоуглеродистой стали пуля менее склонна к деформации при столкновении с твёрдым препятствием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56х45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Стандартный патрон 5.56х45 мм. Патрон разработан в качестве альтернативы тяжёлым винтовочным патронам с целью уменьшения импульса отдачи и повышения точности при стрельбе очередями из лёгкого стрелкового оружия. Достоинствами патрона являются высокие эффективная дальность стрельбы и точность боя, однако пробивная способность и останавливающее действие не всегда удовлетворительны.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 мм P112</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56х45 P112</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Бронебойный патрон 5.56х45 мм. Патрон создан на базе стандартного 5.56х45 SS109 с целью повышения неудовлетворительной пробивной способности. Благодаря остроконечному сердечнику из вольфрама пуля менее склонна к деформации при столкновении с твёрдым препятствием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Модернизированный патрон 9х39 мм. Патрон разработан в качестве более дешёвой альтернативы дорогостоящим 9х39 СП-5 и 9х39 СП-6 на базе последнего для использования в автоматах при стрельбе очередями. Останавливающее действие и пробивная способность, а также баллистические характеристики выдержаны практически на уровне 9х39 СП-6, однако в силу использования более дешёвых материалов патрон неудовлетворительно быстро изнашивает автоматику оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_descr">
		<text>Стандартный патрон 9х39 мм. Патрон создавался как эффективный снайперский боеприпас для сил специального назначения. Патрон имеет оболочечную остроконечную пулю со свинцовым сердечником. Значительная энергия пули обеспечивает высокую пробивную способность, достаточную для эффективного использования патрона с противником, защищённым бронежилетом. Однако низкая начальная скорость и большая масса пули ограничивают эффективную дальность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Бронебойный патрон 9х39 мм. Патрон имеет полуоболочечную остроконечную пулю со стальным термоупрочнённым сердечником в свинцовой рубашке с вершиной, выступающей из оболочки. За счёт такой особой конструкции пуля обладает повышенными пробивной способностью и останавливающим действием, а также не склонна к рикошетированию.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_descr">
		<text>Стандартный патрон 7.62x54 мм. Патрон разрабатывался специально для ведения снайперской стрельбы. Патрон имеет цельнооболочечную пулю со стальным сердечником с плоской носовой частью. Конструкция, форма и размеры пули, в сочетании со значительной массой обеспечивают высокую кучность стрельбы на дальних расстояниях, а также превосходные останавливающее действие и пробивную способность.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7.62x54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62x54 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Усиленный патрон 7.62x54 мм. Патрон разрабатывался специально для ведения снайперской стрельбы параллельно с более дешёвым 7.62x54 7H1 с целью достижения более значительных пробивной способности и останавливающего действия. Патрон имеет цельнооболочечную пулю с заострённым стальным закалённым сердечником.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54 мм Б-30</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 Б-30</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Бронебойный патрон 7.62x54 мм. Патрон имеет цельнооболочечную пулю большего веса, сравнительно с родственными 7.62x54 7H1 и 7.62x54 7H14, с заострённым сердечником из высокопрочного сплава инструментальной стали, что увеличило его останавливающее действие, пробивную способность и эффективную дальность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ammo-pkm_100">
		<text>Патроны 7.62x54 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-pkm_100_s">
		<text>7.62x54</text>
	</string>
	<string id="ammo-pkm_100_descr">
		<text>Стандартные патроны 7.62x54 мм, упакованные в коробку с пулемётной лентой.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12/70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12/70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Патрон 12 калибра, снаряженный свинцовой дробью. Патроны, снаряженные дробью, обладают низкой кучностью, поэтому малоэффективны при стрельбе по удалённым целям, однако на коротких дистанциях в пределах 20-30 метров демонстрируют исключительные убойную силу и останавливающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12/70 Пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12/70 Пуля</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12 калибра с безоболочечной пулей. Патроны, снаряженные пулей, обладают значительно более высокой точностью стрельбы в сравнении с патронами, снаряженными дробью, но в силу размера, массы и начальной скорости рекомендуется использовать патрон на коротких дистанциях в пределах 30-40 метров для достижения наилучшего результата. Обладает исключительными убойной силой и останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12/70 Стрела</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12/70 Стрела</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Патрон 12 калибра с безоболочечной оперённой стреловидной пулей. Пуля состоит из твёрдого сердечника, свинцовой рубашки и полимерного стабилизатора. Последний и составляет главную особенность патрона, придавая пуле сходство с дротиком. Благодаря оперению поведение пули в полёте более стабильно, что увеличивает точность боя и эффективную дальность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss-aes">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss-aes_s">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss-aes_descr">
		<text>Энергетические элементы повышенной ёмкости с встроенным капсулированным фрагментом артефакта «Вспышка». Используются в качестве источника питания для электромагнитного ружья. Разработчик и производитель неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для Гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка».</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Патроны для тира</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Патроны с небольшими метками специально для тира.</text>
	</string>

<!-- SPECIAL AMMO -->

	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62х39 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62х39 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон 7.62х39 мм с пулей со стальным сердечником. Разработан в качестве мощного промежуточного патрона между пистолетными и винтовочными боеприпасами. Производящиеся в наше время патроны имеют пулю с термоупрочнённым сердечником повышенной твёрдости, изготавливающимся из высокоуглеродистой рессорно-пружинной стали с последующей термической обработкой, что обеспечивает стопроцентное пробитие бронежилета на небольших расстояниях.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62х39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62х39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_descr">
		<text>Модернизированный патрон 7.62х39 мм с бронебойной пулей. Предназначен для поражения живых целей в средствах индивидуальной бронезащиты (расположенных открыто или за лёгкими укрытиями), огневых средств и небронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-fmj">
		<text>Патроны 7.62х25 мм ТТ (П)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-fmj_s">
		<text>7.62х25 ТТ (П)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-fmj_descr">
		<text>Патрон 7.62х25 мм ТТ (П), с пулей со свинцовым сердечником. Разработан ещё в первой трети ХХ века в Советском Союзе. Благодаря необычайно высокой начальной скорости и тяжёлой цельнооболочечной стальной пуле представляет собой серьёзную угрозу для противника в бронежилете любого класса.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ap">
		<text>Патроны 7.62х25 мм ТТ (ПС)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ap_s">
		<text>7.62х25 ТТ (ПС)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ap_descr">
		<text>Патрон 7.62х25 мм ТТ (ПС), с пулей со стальным сердечником. Разработан в 1958 году в Советском Союзе. В сравнении со стандартной пулей со свинцовым сердечником, пуля из данного патрона имеет ещё более сильное приникающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-10.9x32.5">
		<text>Патроны .44 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-10.9x32.5_s">
		<text>.44 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-10.9x32.5_descr">
		<text>Стандартный патрон .44 калибра. Разработан специально для охоты на мелкого и среднего зверя. По мощности и пробивной способности сравним с винтовочными боеприпасами, что делает отдачу труднопереносимой при стрельбе из пистолетов, поэтому патрон не получил широкого распространения, как боевой.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Патроны 5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_s">
		<text>5.7x28 SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_descr">
		<text>Патрон 5.7x28 мм был разработан в конце ХХ века в Бельгии специально для борьбы с противником в бронежилетах. Патрон не склонен к фрагментации или экспансивности, что предопределило его свойство кувыркаться при попадании в цель, создавая обширные повреждения. Обладает более настильной траекторией и меньшей отдачей в сравнении с большинством других пистолетных боеприпасов, что улучшает управляемость оружия. Также обладает практически вдвое меньшим весом, чем патроны 9х18 и 9х19 мм, что позволяет носить больший боезапас.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap">
		<text>Патроны 5.7x28 мм SS192</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_s">
		<text>5.7x28 SS192</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_descr">
		<text>Патрон 5.7x28 мм с экспансивной пулей. Разработан в конце ХХ века в Бельгии специально для полиции. Обладает улучшенным останавливающим действием. Также обладает практически вдвое меньшим весом, чем патроны 9х18 и 9х19 мм, что позволяет носить больший боезапас.</text>
	</string>

	
<!-- EXPLOSIVE -->

	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта М203, а также для интегрированного гранатомёта FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр», а также для интегрированного гранатомёта ОЦ-14 «Гроза» и револьверного гранатомёта РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_descr">
		<text>Модернизированная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр», а также для интегрированного гранатомёта ОЦ-14 «Гроза» и револьверного гранатомёта РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Выстрел ПГ-7ВЛ «Луч» с гранатой ПГ-7Л</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ПГ-7Л</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Противотанковая кумулятивная граната для гранатомёта РПГ-7.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_s">
		<text>РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Взрывная волна поражает цели в радиусе до 8 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_pda_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Взрывная волна поражает цели в радиусе до 8 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_s">
		<text>Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната. Осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты. Взрывная волна поражает цели в радиусе до 8 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_pda_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната. Осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты. Взрывная волна поражает цели в радиусе до 8 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы — 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_pda_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы — 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="explosive_dynamite_name">
		<text>Динамит</text>
	</string>
	<string id="explosive_dynamite_descr">
		<text>Небольшой ящик с несколькими шашками динамита для строительных целей. Рекомендуется держать вдали от огня и едких химических веществ.</text>
	</string>
	<string id="kanistra_name">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="kanistra_descr">
		<text>Канистра с бензином. Рекомендуется держать вдали от огня.</text>
	</string>

<!-- ADDONS -->

	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Подствольный гранатомёт для автоматических винтовок в странах Варшавского договора. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25 и ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Подствольный гранатомёт для автоматических винтовок в странах НАТО. Для снаряжения используются боеприпасы M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>1.6-кратный оптический прицел отечественного производства, устанавливающийся на крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo">
		<text>Прицел ПГО-7В2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo_descr">
		<text>2.7-кратный прицел гранатомётный оптический ПГО-7В2 предназначен для установки на гранатомёт РПГ-7В и служит для наблюдения за полем боя и наведения гранатомёта на цель при стрельбе прямой наводкой по неподвижным и движущимся целям.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>1.6-кратный оптический прицел, производящийся в странах НАТО и устанавливающийся на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>1.6-кратный оптический прицел, производящийся в странах НАТО и устанавливающийся на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>ПБС</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы, «глушитель» в просторечье. Предназначен для снижения уровня звука выстрела в огнестрельном оружии и для подавления вспышки пламени в дульной части ствола. В комплекте идёт набор переходников и уплотнителей под распространённые калибры.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_pb">
		<text>ПБС ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_pb_descr">
		<text>«Глушитель» ПБ — это отдельный, надеваемый вручную «глушитель» на пистолет ПБ. В нём размещён сепаратор с шайбами, имеющими разные углы наклона, разделяющими и перенаправляющими поток пороховых газов, которые взаимно снижают свою скорость и звук выстрела резко уменьшается, снижаясь до минимума.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu">
		<text>ПБС СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu_descr">
		<text>Массивное маскирующее дульное устройство, разработанное конструктором Л. В. Бондарёвым. «Глушитель» обеспечивает снижение уровня звука выстрела на 10-12 % по сравнению с СВД, практически полностью устраняет дульное пламя и рассеивает звук выстрела таким образом, что определить точную позицию стрелка становится невозможным.</text>
	</string>

<!-- WEAPONS -->

	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Пистолет Макарова, разработанный ещё в середине ХХ века, в своё время являлся одним из лучших представителей пистолетов класса компактного оружия самообороны. Он имеет небольшие размеры, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Недостатки ПМ свойственны и любому другому пистолету подобных размеров и класса — это малая дальность и точность стрельбы, низкая эффективность пули. Кроме того, специфичными недостатками ПМ в сравнении с современными пистолетами того же класса являются довольно существенная масса оружия и малая ёмкость магазина.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_pda_descr">
		<text>Пистолет Макарова, разработанный ещё в середине ХХ века, в своё время являлся одним из лучших представителей пистолетов класса компактного оружия самообороны. Он имеет небольшие размеры, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Недостатки ПМ свойственны и любому другому пистолету подобных размеров и класса — это малая дальность и точность стрельбы, низкая эффективность пули. Кроме того, специфичными недостатками ПМ в сравнении с современными пистолетами того же класса являются довольно существенная масса оружия и малая ёмкость магазина.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>6П9 ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет Бесшумный с интегрированным ПБС. Разработан во второй половине ХХ века на базе ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_pda_descr">
		<text>Пистолет Бесшумный с интегрированным ПБС. Разработан во второй половине ХХ века на базе ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_short">
		<text>6П9 ПБ (без насадка)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_short_descr">
		<text>Пистолет Бесшумный с демонтированным ПБС. Иногда, в связи с утратой, поломкой или для сокращения общих габаритов, сталкеры используют данный пистолет без глушащего звук ствольного насадка.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_short_pda_descr">
		<text>Пистолет Бесшумный с демонтированным ПБС. Иногда, в связи с утратой, поломкой или для сокращения общих габаритов, сталкеры используют данный пистолет без глушащего звук ствольного насадка.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства. Разработан в конце ХХ века в качестве более современной альтернативы устаревшему ПМ, по сравнению с которым обладает лучшими точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином. Однако несколько менее надёжен.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 12 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_pda_descr">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства. Разработан в конце ХХ века в качестве более современной альтернативы устаревшему ПМ, по сравнению с которым обладает лучшими точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином. Однако несколько менее надёжен.\n• Ёмкость магазина: 12 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>FN Browning HP-SA</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Пистолет заслуженно считается одним из лучших пистолетов подобного размера и класса. Будучи разработан ещё в середине ХХ века, по основным характеристикам он уступает современным пистолетам, однако благодаря высокой надёжности и мощности он остаётся крайне популярным и состоит на вооружении многих стран.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 13 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_pda_descr">
		<text>Пистолет заслуженно считается одним из лучших пистолетов подобного размера и класса. Будучи разработан ещё в середине ХХ века, по основным характеристикам он уступает современным пистолетам, однако благодаря высокой надёжности и мощности он остаётся крайне популярным и состоит на вооружении многих стран.\n• Ёмкость магазина: 13 патронов.\n• Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолет имеет репутацию относительно мощного, хотя и несколько громоздкого, а зачастую и недостаточно надёжного оружия. Состоит на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран, а также, благодаря высокой убойности, весьма популярен у преступников.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 15 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_pda_descr">
		<text>Пистолет имеет репутацию относительно мощного, хотя и несколько громоздкого, а зачастую и недостаточно надёжного оружия. Состоит на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран, а также, благодаря высокой убойности, весьма популярен у преступников.\n• Ёмкость магазина: 15 патронов.\n• Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Пистолет создавался в качестве современного малогабаритного оружия для полиции и самообороны. Зачастую недостаточная мощность компенсируется высокой надёжностью, ёмким магазином и точностью боя.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 16 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_pda_descr">
		<text>Пистолет создавался в качестве современного малогабаритного оружия для полиции и самообороны. Зачастую недостаточная мощность компенсируется высокой надёжностью, ёмким магазином и точностью боя.\n• Ёмкость магазина: 16 патронов.\n• Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Пистолет с честью пережил все вооружённые конфликты XX века, уверенно вошёл в новое столетие и является самым долгоживущим армейским пистолетом. Выпускается десятками, если не сотнями фирм по всему миру в самых разных модификациях. Невысокая ёмкость магазина, зачастую неудовлетворительные эффективная дальность стрельбы и точность боя в определённой степени компенсируются чрезвычайной мощностью.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 7 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_pda_descr">
		<text>Пистолет с честью пережил все вооружённые конфликты XX века, уверенно вошёл в новое столетие и является самым долгоживущим армейским пистолетом. Выпускается десятками, если не сотнями фирм по всему миру в самых разных модификациях. Невысокая ёмкость магазина, зачастую неудовлетворительные эффективная дальность стрельбы и точность боя в определённой степени компенсируются чрезвычайной мощностью.\n• Ёмкость магазина: 7 патронов.\n• Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Пистолет разрабатывался в второй половине ХХ века специально для швейцарской армии на замену более устаревшим моделям. Согласно требованиям армии, пистолет должен был обладать традиционной для швейцарского оружия высокой надёжностью и точностью стрельбы, а также небольшой массой. Благодаря этим несомненным достоинствам, невзирая на малую ёмкость магазина, пистолет достаточно популярен как на гражданском рынке, так и на рынке служебного оружия.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 7 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_pda_descr">
		<text>Пистолет разрабатывался в второй половине ХХ века специально для швейцарской армии на замену более устаревшим моделям. Согласно требованиям армии, пистолет должен был обладать традиционной для швейцарского оружия высокой надёжностью и точностью стрельбы, а также небольшой массой. Благодаря этим несомненным достоинствам, невзирая на малую ёмкость магазина, пистолет достаточно популярен как на гражданском рынке, так и на рынке служебного оружия.\n• Ёмкость магазина: 7 патронов.\n• Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>HK USP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Пистолет разработан в конце ХХ века в качестве универсального оружия с использованием всех современных технологий и учётом достоинств наиболее популярных пистолетов подобного размера и класса. Пистолет отличается высочайшей надёжностью, превосходной точностью стрельбы и мощностью, благодаря чему состоит на вооружении армии и полицейских формирований многих стран, а также в службах охраны высших должностных лиц, включая президентскую.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_pda_descr">
		<text>Пистолет разработан в конце ХХ века в качестве универсального оружия с использованием всех современных технологий и учётом достоинств наиболее популярных пистолетов подобного размера и класса. Пистолет отличается высочайшей надёжностью, превосходной точностью стрельбы и мощностью, благодаря чему состоит на вооружении армии и полицейских формирований многих стран, а также в службах охраны высших должностных лиц, включая президентскую.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>HK MP-5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Один из лучших образцов класса пистолетов-пулемётов, в настоящее время состоящий на вооружении спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями, он появился на «чёрном рынке», таким образом добравшись и до Зоны. Успех обусловлен такими достоинствами, как надёжность, удобство в обращении и высокая точность стрельбы. Благодаря своей компактности, позволяющей при необходимости быстро спрятать оружие под одеждой, особенно популярен среди преступников.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_pda_descr">
		<text>Один из лучших образцов класса пистолетов-пулемётов, в настоящее время состоящий на вооружении спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями, он появился на «чёрном рынке», таким образом добравшись и до Зоны. Успех обусловлен такими достоинствами, как надёжность, удобство в обращении и высокая точность стрельбы. Благодаря своей компактности, позволяющей при необходимости быстро спрятать оружие под одеждой, особенно популярен среди преступников.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Автомат Калашникова Складной Укороченный по своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма и применяемый патрон позволяют отнести его к представителям класса автоматов. Несомненными достоинствами являются малые габариты, не сковывающие в движениях и позволяющие быстро передвигаться, а также довольно высокая пробивающая способность патрона. Основными недостатками можно назвать малую прицельную дальность стрельбы и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями, что отрицательно сказывается на износостойкости.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_pda_descr">
		<text>Автомат Калашникова Складной Укороченный по своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма и применяемый патрон позволяют отнести его к представителям класса автоматов. Несомненными достоинствами являются малые габариты, не сковывающие в движениях и позволяющие быстро передвигаться, а также довольно высокая пробивающая способность патрона. Основными недостатками можно назвать малую прицельную дальность стрельбы и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями, что отрицательно сказывается на износостойкости.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века на основе АК-74М как замена АКС-74у. От автомата АК-74М его отличают укороченный ствол и наличие пламегасителя. Также автомат оснащён изменённой прицельной планкой до 500 м.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_pda_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века на основе АК-74М как замена АКС-74у. От автомата АК-74М его отличают укороченный ствол и наличие пламегасителя. Также автомат оснащён изменённой прицельной планкой до 500 м.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_priklad">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_priklad_descr">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года, разработанный в своё время специально под промежуточный патрон 5.45x39 мм. Простое в устройстве и надёжное оружие. Обладает значительно меньшей массой и более высокой эффективной дальностью стрельбы в сравнении со своим знаменитым предшественником АК-47. Наиболее заметное отличие от последнего — массивный дульный тормоз, значительно снизивший и так удовлетворительную отдачу, что положительно сказалось на точности стрельбы во всех режимах ведения огня.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_priklad_pda_descr">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года, разработанный в своё время специально под промежуточный патрон 5.45x39 мм. Простое в устройстве и надёжное оружие. Обладает значительно меньшей массой и более высокой эффективной дальностью стрельбы в сравнении со своим знаменитым предшественником АК-47. Наиболее заметное отличие от последнего — массивный дульный тормоз, значительно снизивший и так удовлетворительную отдачу, что положительно сказалось на точности стрельбы во всех режимах ведения огня.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат Калашникова Складной образца 1974 года, под промежуточный патрон 5.45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. По всем характеристикам полностью соответствует АК-74, отличаясь от последнего только чуть меньшим весом за счёт складного приклада.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_pda_descr">
		<text>Автомат Калашникова Складной образца 1974 года, под промежуточный патрон 5.45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. По всем характеристикам полностью соответствует АК-74, отличаясь от последнего только чуть меньшим весом за счёт складного приклада.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Автомат Никонова создавался в качестве принципиально нового образца индивидуального стрелкового оружия на замену устаревшему АК-74. Особенность устройства такова, что подвижны не только внутренние механизмы, но и вся ствольная коробка вместе со стволом, что заметно снижает отдачу, тем самым значительно повышая точность стрельбы. Второй особенностью является уникальный режим ведения огня с отсечкой по два патрона, при включении которого обе пули ложатся в одну точку, что существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему действию и пробивающей способности обоих пуль. Однако в силу сложности устройства особого распространения не получил и массово всплыл на «чёрном рынке».\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_pda_descr">
		<text>Автомат Никонова создавался в качестве принципиально нового образца индивидуального стрелкового оружия на замену устаревшему АК-74. Особенность устройства такова, что подвижны не только внутренние механизмы, но и вся ствольная коробка вместе со стволом, что заметно снижает отдачу, тем самым значительно повышая точность стрельбы. Второй особенностью является уникальный режим ведения огня с отсечкой по два патрона, при включении которого обе пули ложатся в одну точку, что существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему действию и пробивающей способности обоих пуль. Однако в силу сложности устройства особого распространения не получил и массово всплыл на «чёрном рынке».\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>После того, как в армии Соединенного Королевства эта винтовка была заменена на более современную, она в большом количестве всплыла на «чёрном рынке». Главными достоинствами являются штатный оптический прицел и высокая точность первого выстрела. Винтовка имеет и ряд врождённых недостатков, таких, как чрезмерно смещённый назад центр тяжести, приводящий к сильному уводу ствола вверх при стрельбе очередями, общая перетяжелённость оружия и недостаточная надёжность основных механизмов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_pda_descr">
		<text>После того, как в армии Соединенного Королевства эта винтовка была заменена на более современную, она в большом количестве всплыла на «чёрном рынке». Главными достоинствами являются штатный оптический прицел и высокая точность первого выстрела. Винтовка имеет и ряд врождённых недостатков, таких, как чрезмерно смещённый назад центр тяжести, приводящий к сильному уводу ствола вверх при стрельбе очередями, общая перетяжелённость оружия и недостаточная надёжность основных механизмов.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>Z-M Weapons LR-300 ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Штурмовая винтовка производства малоизвестной компании Z-M Weapons представляет собой новую ступень в развитии семейства знаменитой винтовки М-16. Название в буквальном переводе означает «лёгкая винтовка с дальностью эффективной стрельбы до 300 метров». Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью стрельбы во всех режимах ведения огня и удобностью в обращении, хотя сильная чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных полевых условиях.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_pda_descr">
		<text>Штурмовая винтовка производства малоизвестной компании Z-M Weapons представляет собой новую ступень в развитии семейства знаменитой винтовки М-16. Название в буквальном переводе означает «лёгкая винтовка с дальностью эффективной стрельбы до 300 метров». Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью стрельбы во всех режимах ведения огня и удобностью в обращении, хотя сильная чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных полевых условиях.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Штурмовая винтовка была разработана в конце ХХ века компанией SIG ради участия в конкурсе на новый автомат для швейцарской армии на замену устаревшим моделям. Основные модификации касались облегчения оружия, что благоприятно сказалось на отдаче. В целом автоматы семейства являются одними из лучших в своем классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении, благодаря чему оружие быстро завоевало широкую популярность.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_pda_descr">
		<text>Штурмовая винтовка была разработана в конце ХХ века компанией SIG ради участия в конкурсе на новый автомат для швейцарской армии на замену устаревшим моделям. Основные модификации касались облегчения оружия, что благоприятно сказалось на отдаче. В целом автоматы семейства являются одними из лучших в своем классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении, благодаря чему оружие быстро завоевало широкую популярность.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SIG SG 552 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>SIG SG 552 Commando — компактный автомат со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина находится позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_pda_descr">
		<text>SIG SG 552 Commando — компактный автомат со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина находится позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Штурмовая винтовка, разработанная в самом конце ХХ века немецкой компанией Heckler-Koch, представляет собой первоклассный образец современного оружия с такими достоинствами, как высокие надёжность, удобность в обращении, темп и точность стрельбы. Несомненно приятным дополнением является штатный оптический прицел. Благодаря этим качествам винтовка быстро завоевала широкую популярность и экспортируется во многие страны мира для продажи местным правоохранительным органам и военным структурам.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_pda_descr">
		<text>Штурмовая винтовка, разработанная в самом конце ХХ века немецкой компанией Heckler-Koch, представляет собой первоклассный образец современного оружия с такими достоинствами, как высокие надёжность, удобность в обращении, темп и точность стрельбы. Несомненно приятным дополнением является штатный оптический прицел. Благодаря этим качествам винтовка быстро завоевала широкую популярность и экспортируется во многие страны мира для продажи местным правоохранительным органам и военным структурам.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36c">
		<text>HK G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36c_descr">
		<text>Укороченная штурмовая винтовка HK G36C («Compact») со стволом длиной 228 мм и планкой Пикатинни для крепления различных прицелов вместо рукоятки для переноски. Винтовка была разработана в 1996 году немецкой оружейной компанией Heckler-Koch.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36c_pda_descr">
		<text>Укороченная штурмовая винтовка HK G36C («Compact») со стволом длиной 228 мм и планкой Пикатинни для крепления различных прицелов вместо рукоятки для переноски. Винтовка была разработана в 1996 году немецкой оружейной компанией Heckler-Koch.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4А «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с интегрированным подствольным гранатомётом. Основными достоинствами являются относительная компактность для подобного оружия, чрезвычайная мощность, высокая надёжность, а также возможность свободно усовершенствовать оружие установкой оптического прицела и ПБС, что позволяет говорить о комплексе как об универсальном варианте оружия в сложных полевых условиях.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x39 ПАБ-9, СП-6.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Гранаты ВОГ-25, ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_pda_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с интегрированным подствольным гранатомётом. Основными достоинствами являются относительная компактность для подобного оружия, чрезвычайная мощность, высокая надёжность, а также возможность свободно усовершенствовать оружие установкой оптического прицела и ПБС, что позволяет говорить о комплексе как об универсальном варианте оружия в сложных полевых условиях.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 9x39 ПАБ-9, СП-6.\n• Гранаты ВОГ-25, ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9А-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>9A-91 — малогабаритный автомат, сконструированный в Тульском конструкторском бюро приборостроения в 1992 году в качестве более технологичного аналога (и конкурента) автомата СР-3 «Вихрь». Автомат, при сложенном прикладе и демонтированном «глушителе», пригоден в качестве оружия скрытого ношения, а также для применения в ограниченных пространствах. Использование специальных патронов 9х39 ПАБ-9, СП-5 и СП-6 позволяет успешно бороться с противником в индивидуальных средствах бронезащиты.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x39 ПАБ-9, СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_pda_descr">
		<text>9A-91 — малогабаритный автомат, сконструированный в Тульском конструкторском бюро приборостроения в 1992 году в качестве более технологичного аналога (и конкурента) автомата СР-3 «Вихрь». Автомат, при сложенном прикладе и демонтированном «глушителе», пригоден в качестве оружия скрытого ношения, а также для применения в ограниченных пространствах. Использование специальных патронов 9х39 ПАБ-9, СП-5 и СП-6 позволяет успешно бороться с противником в индивидуальных средствах бронезащиты.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 9x39 ПАБ-9, СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>СР-3М «Вихрь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>Малогабаритный автомат, разработанный на базе АС «Вал» в качестве оружия скрытого ношения, а также для применения в ограниченных пространствах. Использование специальных патронов 9х39 СП-5 и СП-6 позволяет успешно бороться с противником в индивидуальных средствах бронезащиты.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x39 СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_pda_descr">
		<text>Малогабаритный автомат, разработанный на базе АС «Вал» в качестве оружия скрытого ношения, а также для применения в ограниченных пространствах. Использование специальных патронов 9х39 СП-5 и СП-6 позволяет успешно бороться с противником в индивидуальных средствах бронезащиты.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 9x39 СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Автомат Специальный создан на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез», от которой отличается возможностью вести огонь очередями и более ёмким магазином.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x39 СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_pda_descr">
		<text>Автомат Специальный создан на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез», от которой отличается возможностью вести огонь очередями и более ёмким магазином.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 9x39 СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Винтовка Снайперская Специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным ПБС. Вместе с винтовкой разрабатывались и специальные патроны 9х39 СП-5 и СП-6 с дозвуковой скоростью пули, способные надёжно поражать цели на дальностях до 400 метров.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 10 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x39 СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_pda_descr">
		<text>Винтовка Снайперская Специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным ПБС. Вместе с винтовкой разрабатывались и специальные патроны 9х39 СП-5 и СП-6 с дозвуковой скоростью пули, способные надёжно поражать цели на дальностях до 400 метров.\n• Ёмкость магазина: 10 патронов.\n• Боеприпасы: 9x39 СП-5, СП-6.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Укороченая Автоматическая является современной модернизацией СВД с перекомпоновкой по схеме «булл-пап», предполагающей размещение рукояти для держания рукой впереди магазина. Также была проведена модернизация по уменьшению общего веса винтовки. В совокупности это значительно повысило удобность в обращении и манёвренность, что является безусловным плюсом. Кроме того, винтовка имеет интегрированный пламегаситель, что способствует лучшей маскировке снайпера. Возможность ведения автоматического огня очередями рекомендуется использовать только в экстренных случаях, в противном случае ствол достаточно быстро подвергнется деформации.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 10 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62x54 7H1, 7H14, Б-30.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_pda_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Укороченая Автоматическая является современной модернизацией СВД с перекомпоновкой по схеме «булл-пап», предполагающей размещение рукояти для держания рукой впереди магазина. Также была проведена модернизация по уменьшению общего веса винтовки. В совокупности это значительно повысило удобность в обращении и манёвренность, что является безусловным плюсом. Кроме того, винтовка имеет интегрированный пламегаситель, что способствует лучшей маскировке снайпера. Возможность ведения автоматического огня очередями рекомендуется использовать только в экстренных случаях, в противном случае ствол достаточно быстро подвергнется деформации.\n• Ёмкость магазина: 10 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62x54 7H1, 7H14, Б-30.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Драгунова — самозарядная снайперская винтовка, разработанная в 1957-1963 годах группой конструкторов под руководством Евгения Драгунова и принятая на вооружение Советской Армии 3 июля 1963 года вместе с оптическим прицелом ПСО-1. СВД широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с середины ХХ века. Винтовка зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 10 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62x54 7H1, 7H14, Б-30.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_pda_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Драгунова — самозарядная снайперская винтовка, разработанная в 1957-1963 годах группой конструкторов под руководством Евгения Драгунова и принятая на вооружение Советской Армии 3 июля 1963 года вместе с оптическим прицелом ПСО-1. СВД широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с середины ХХ века. Винтовка зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие.\n• Ёмкость магазина: 10 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62x54 7H1, 7H14, Б-30.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Пулемёт Калашникова Модернизированный разработан во второй половине ХХ века как универсальный пулемёт, пригодный для использования в пехоте и бронетанковых войсках в качестве стационарного оружия с жёстким креплением или на станке, позволяющем мобильно менять позицию боевой точки, либо в предельно манёвренном ручном варианте со складной сошкой. Отличается исключительной мощностью и высокой надёжностью, поэтому пользуется огромной популярностью в войсках.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: патроны 7.62x54 в коробке с лентой на 100 патронов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_pda_descr">
		<text>Пулемёт Калашникова Модернизированный разработан во второй половине ХХ века как универсальный пулемёт, пригодный для использования в пехоте и бронетанковых войсках в качестве стационарного оружия с жёстким креплением или на станке, позволяющем мобильно менять позицию боевой точки, либо в предельно манёвренном ручном варианте со складной сошкой. Отличается исключительной мощностью и высокой надёжностью, поэтому пользуется огромной популярностью в войсках.\n• Боеприпасы: патроны 7.62x54 в коробке с лентой на 100 патронов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Ружьё ТОЗ-66 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-66 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Однако в результате укорачивания ствола и спиливания приклада обрез обладает значительно меньшей точностью и эффективной дальностью стрельбы в сравнении с полноценным ружьём. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_pda_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-66 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Однако в результате укорачивания ствола и спиливания приклада обрез обладает значительно меньшей точностью и эффективной дальностью стрельбы в сравнении с полноценным ружьём. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>Ружьё ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Двуствольное курковое ружьё ТОЗ-66 12-го калибра выпускалось с 1968 по 1974 годы. Имеет усиленную ствольную коробку, детали спускового и ударных механизмов смонтированы на отдельных основаниях. Стволы термически обработанные, отъёмные расположены в горизонтальной  плоскости, хромированные длиной 700-720 мм со стандартными дульными сужениями (правый — получок, левый — чок). Диаметры каналов стволов сделаны таких размеров (18.5-18.6 мм), что допускают успешную стрельбу бумажными и металлическими гильзами, прочность стволов обеспечивает стрельбу бездымным и дымным порохом. Ложа берёзовая пистолетной формы. Благодаря калибру является исключительно мощным оружием. Среди недостатков можно выделить недостаточно удачный баланс со смещением центра тяжести в сторону ствола, что затрудняет прицельную стрельбу. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_pda_descr">
		<text>Двуствольное курковое ружьё ТОЗ-66 12-го калибра выпускалось с 1968 по 1974 годы. Имеет усиленную ствольную коробку, детали спускового и ударных механизмов смонтированы на отдельных основаниях. Стволы термически обработанные, отъёмные расположены в горизонтальной  плоскости, хромированные длиной 700-720 мм со стандартными дульными сужениями (правый — получок, левый — чок). Диаметры каналов стволов сделаны таких размеров (18.5-18.6 мм), что допускают успешную стрельбу бумажными и металлическими гильзами, прочность стволов обеспечивает стрельбу бездымным и дымным порохом. Ложа берёзовая пистолетной формы. Благодаря калибру является исключительно мощным оружием. Среди недостатков можно выделить недостаточно удачный баланс со смещением центра тяжести в сторону ствола, что затрудняет прицельную стрельбу. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>Ружьё ТОЗ-34 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-34 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Однако в результате укорачивания ствола и спиливания приклада обрез обладает значительно меньшей точностью и эффективной дальностью стрельбы в сравнении с полноценным ружьём. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_pda_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-34 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Однако в результате укорачивания ствола и спиливания приклада обрез обладает значительно меньшей точностью и эффективной дальностью стрельбы в сравнении с полноценным ружьём. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Ружьё ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Двуствольное охотничье ружьё с вертикальным расположением стволов. Ударно-спусковой механизм с внутренними курками и двумя спусками расположен на отдельном основании. Взведение курков осуществляется в процессе открывания стволов. Для исключения случайных выстрелов имеются перехватыватели курков и неавтоматический предохранитель. Благодаря калибру является исключительно мощным оружием. Отличается превосходным балансом и высокой точностью стрельбы. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_pda_descr">
		<text>Двуствольное охотничье ружьё с вертикальным расположением стволов. Ударно-спусковой механизм с внутренними курками и двумя спусками расположен на отдельном основании. Взведение курков осуществляется в процессе открывания стволов. Для исключения случайных выстрелов имеются перехватыватели курков и неавтоматический предохранитель. Благодаря калибру является исключительно мощным оружием. Отличается превосходным балансом и высокой точностью стрельбы. Зарядка производится одним или двумя патронами.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Сайга-12К</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>Гладкоствольный самозарядный карабин, разработан на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова. Предназначен для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя и птицу в районах с любыми климатическими условиями. Приклад и пистолетная рукоятка (а в некоторых исполнениях и цевьё) позаимствованы у автомата Калашникова. В конструкцию введён механизм блокировки, который не позволяет снять оружие с предохранителя до тех пор, пока не будет откинут приклад. Длина ствола 430 мм. Прицельные приспособления «автоматного» или ружейного типа.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_pda_descr">
		<text>Гладкоствольный самозарядный карабин, разработан на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова. Предназначен для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя и птицу в районах с любыми климатическими условиями. Приклад и пистолетная рукоятка (а в некоторых исполнениях и цевьё) позаимствованы у автомата Калашникова. В конструкцию введён механизм блокировки, который не позволяет снять оружие с предохранителя до тех пор, пока не будет откинут приклад. Длина ствола 430 мм. Прицельные приспособления «автоматного» или ружейного типа.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Mossberg Maverick 88 Cruiser</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Дешёвая модификация с характерной пистолетной рукояткой одного из самых распространённых в мире многозарядных ружей «Mossberg 500», предназначенных как для использования в ближнем бою при проведении полицейских и армейских спецопераций, так и для самообороны и охраны жилища, а также для охоты и спорта. Дробовики серии «Mossberg Maverick 88» состоят на вооружении силовых структур некоторых стран мира, а также в коммерческой продаже в США, в странах Латинской Америки, Европы и Азии. Перезарядка осуществляется при помощи подвижного назад-вперёд цевья.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_pda_descr">
		<text>Дешёвая модификация с характерной пистолетной рукояткой одного из самых распространённых в мире многозарядных ружей «Mossberg 500», предназначенных как для использования в ближнем бою при проведении полицейских и армейских спецопераций, так и для самообороны и охраны жилища, а также для охоты и спорта. Дробовики серии «Mossberg Maverick 88» состоят на вооружении силовых структур некоторых стран мира, а также в коммерческой продаже в США, в странах Латинской Америки, Европы и Азии. Перезарядка осуществляется при помощи подвижного назад-вперёд цевья.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольное помповое ружьё, разработанное в качестве универсального боевого оружия для полицейских и военных. Основным достоинством можно назвать гибкость применения, благодаря вместительному магазину и относительно высокому темпу стрельбы. В сочетании с исключительной мощностью и высокой надёжностью, ружьё является одним из лучших представителей оружия для ближнего боя, несмотря на большую массу и высокую стоимость, обусловленную сложностью устройства.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_pda_descr">
		<text>Гладкоствольное помповое ружьё, разработанное в качестве универсального боевого оружия для полицейских и военных. Основным достоинством можно назвать гибкость применения, благодаря вместительному магазину и относительно высокому темпу стрельбы. В сочетании с исключительной мощностью и высокой надёжностью, ружьё является одним из лучших представителей оружия для ближнего боя, несмотря на большую массу и высокую стоимость, обусловленную сложностью устройства.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 12/70 дробь, пуля и стрела.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Противотанковый ручной гранатомёт, представляющий собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство с штатным оптическим прицелом. Стрельба ведётся с плеча. Характеризуется простотой использования и огромной разрушительной силой, поэтому применяется в основном для уничтожения бронетехники.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: ПГ-7Л.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_pda_descr">
		<text>Противотанковый ручной гранатомёт, представляющий собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство с штатным оптическим прицелом. Стрельба ведётся с плеча. Характеризуется простотой использования и огромной разрушительной силой, поэтому применяется в основном для уничтожения бронетехники.\n• Боеприпасы: ПГ-7Л.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Ручной гранатомёт револьверного типа с барабаном с шестью дульно-зарядными стволами. Он предназначен для поражения живых целей и лёгких огневых средств находящихся открыто и в различных укрытиях (открытые окопы или траншеи, обратные склоны высот, овраги и т.п.). Для стрельбы из гранатомёта используется вся гамма созданных 40-мм выстрелов для подствольных гранатомётов с гранатами различного назначения (кроме дымовых ГМД-40).\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: ВОГ-25, ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_pda_descr">
		<text>Ручной гранатомёт револьверного типа с барабаном с шестью дульно-зарядными стволами. Он предназначен для поражения живых целей и лёгких огневых средств находящихся открыто и в различных укрытиях (открытые окопы или траншеи, обратные склоны высот, овраги и т.п.). Для стрельбы из гранатомёта используется вся гамма созданных 40-мм выстрелов для подствольных гранатомётов с гранатами различного назначения (кроме дымовых ГМД-40).\n• Боеприпасы: ВОГ-25, ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Нож</text>
	</string>
        <string id="st_knife_descr">
		<text>Предназначен для поражения противника в рукопашном бою, выживания в экстремальных условиях и выполнения различных бытовых операций.</text>
	</string>
        <string id="st_knife_pda_descr">
		<text>Предназначен для поражения противника в рукопашном бою, выживания в экстремальных условиях и выполнения различных бытовых операций.</text>
	</string>
 
<!-- SPECIAL WEAPONS -->

	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>IMI Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Пистолет разрабатывался в конце ХХ века как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, в качестве боевого оружия этот пистолет никогда использовать не предполагалось. Чрезмерный вес пистолета и сильная отдача затрудняют скоростную прицельную стрельбу, а невысокая ёмкость магазина и недостаточная надёжность делают его неконкурентноспособным. Однако в силу исключительной мощности, сопоставимой с мощностью дробовиков, он массово всплыл на «чёрном рынке» и пользуется стабильной популярностью у преступников.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: .44 Magnum.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_pda_descr">
		<text>Пистолет разрабатывался в конце ХХ века как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, в качестве боевого оружия этот пистолет никогда использовать не предполагалось. Чрезмерный вес пистолета и сильная отдача затрудняют скоростную прицельную стрельбу, а невысокая ёмкость магазина и недостаточная надёжность делают его неконкурентноспособным. Однако в силу исключительной мощности, сопоставимой с мощностью дробовиков, он массово всплыл на «чёрном рынке» и пользуется стабильной популярностью у преступников.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: .44 Magnum.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с штатным оптическим прицелом и интегрированным подствольным гранатомётом. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Гранаты М209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_pda_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с штатным оптическим прицелом и интегрированным подствольным гранатомётом. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.\n• Гранаты М209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у Гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 2,54-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_pda_descr">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у Гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n• Боеприпасы: 2,54-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_aes">
		<text>ЭМ1 Прототип</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_aes_descr">
		<text>Прототип электромагнитного ружья, применяющийся для выведения из строя электронных приборов. Стрельба по мутантам неэффективна, по человеку лучший эффект достигается при стрельбе в голову. В качестве своеобразного боезапаса используются специальные энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Энергии данных элементов хватает на сто выстрелов. Разработчик и производитель прототипа неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_aes_pda_descr">
		<text>Прототип электромагнитного ружья, применяющийся для выведения из строя электронных приборов. Стрельба по мутантам неэффективна, по человеку лучший эффект достигается при стрельбе в голову. В качестве своеобразного боезапаса используются специальные энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Энергии данных элементов хватает на сто выстрелов. Разработчик и производитель прототипа неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_descr">
		<text>Пистолет Токарева, разработанный ещё в первой трети ХХ века вместе со специальными боеприпасами 7.62х25 ТТ и являющийся предшественником знаменитого Пистолета Макарова. Основным достоинством пистолета можно назвать невероятную мощность даже по современным меркам, обеспеченную мощным боеприпасом. Однако это качество пагубно сказывается на надёжности оружия.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 8 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62х25 ТТ (П), ТТ (ПС).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_pda_descr">
		<text>Пистолет Токарева, разработанный ещё в первой трети ХХ века вместе со специальными боеприпасами 7.62х25 ТТ и являющийся предшественником знаменитого Пистолета Макарова. Основным достоинством пистолета можно назвать невероятную мощность даже по современным меркам, обеспеченную мощным боеприпасом. Однако это качество пагубно сказывается на надёжности оружия.\n• Ёмкость магазина: 8 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62х25 ТТ (П), ТТ (ПС).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>Автоматический Пистолет Стечкина. Поступил на вооружение Советской Армии одновременно с Пистолетом Макарова. Предназначался в качестве личного оружия самообороны некоторых категорий военнослужащих и офицеров, которым по штату не полагалось автомата, а обычного пистолета было недостаточно. Главным достоинством является вместительный магазин и удлинённый ствол, за счёт которого повышена эффективная дальность стрельбы. Одновременно пистолет обладает серьёзными недостатками в виде большого веса и громоздкости.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_pda_descr">
		<text>Автоматический Пистолет Стечкина. Поступил на вооружение Советской Армии одновременно с Пистолетом Макарова. Предназначался в качестве личного оружия самообороны некоторых категорий военнослужащих и офицеров, которым по штату не полагалось автомата, а обычного пистолета было недостаточно. Главным достоинством является вместительный магазин и удлинённый ствол, за счёт которого повышена эффективная дальность стрельбы. Одновременно пистолет обладает серьёзными недостатками в виде большого веса и громоздкости.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_apb">
		<text>АПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_apb_descr">
		<text>Автоматический Пистолет Бесшумный (АПБ) — бесшумный вариант пистолета АПС. АПБ был разработан в начале 1970-х годов и принят на вооружение в 1972 году. Основные отличия от обычного АПС: удлиненный на 21 мм ствол, выступающий из затворной рамы для возможности установки «глушителя».\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_apb_pda_descr">
		<text>Автоматический Пистолет Бесшумный (АПБ) — бесшумный вариант пистолета АПС. АПБ был разработан в начале 1970-х годов и принят на вооружение в 1972 году. Основные отличия от обычного АПС: удлиненный на 21 мм ствол, выступающий из затворной рамы для возможности установки «глушителя».\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>Пистолет Грязева и Шипунова, разработанный в самом конце XX века в качестве современного армейского пистолета. Однако особого распространения пистолет не получил, массово не был закуплен ни правоохранительными органами, ни армейскими подразделениями. Достоинствами оружия можно назвать исключительно малый вес для своего класса, большую ёмкость магазина и неплохую кучность стрельбы. Недостатком можно считать открытый затвор, куда легко может проникнуть грязь в полевых условиях, что снижает надёжность оружия.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 18 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_pda_descr">
		<text>Пистолет Грязева и Шипунова, разработанный в самом конце XX века в качестве современного армейского пистолета. Однако особого распространения пистолет не получил, массово не был закуплен ни правоохранительными органами, ни армейскими подразделениями. Достоинствами оружия можно назвать исключительно малый вес для своего класса, большую ёмкость магазина и неплохую кучность стрельбы. Недостатком можно считать открытый затвор, куда легко может проникнуть грязь в полевых условиях, что снижает надёжность оружия.\n• Ёмкость магазина: 18 патронов.\n• Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>Пистолет разработан в конце ХХ века вместе со специальными боеприпасами 5.7x28 мм в качестве современного оружия для борьбы с противником, защищённым бронежилетами. Помимо пробивной способности мощного боеприпаса оружие обладает высокой точностью стрельбы и надёжностью.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.7x28 SS190, SS192.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_pda_descr">
		<text>Пистолет разработан в конце ХХ века вместе со специальными боеприпасами 5.7x28 мм в качестве современного оружия для борьбы с противником, защищённым бронежилетами. Помимо пробивной способности мощного боеприпаса оружие обладает высокой точностью стрельбы и надёжностью.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 5.7x28 SS190, SS192.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>HK UMP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>Разработан в качестве более дешёвой альтернативы серии родственных пистолетов-пулемётов HK MP-5. Основные достоинства в виде надёжности и точности остались практически на уровне HK MP-5, однако за счёт перевода на значительно более мощный боеприпас .45 калибра оружие оказалось поистине вне конкуренции для своего класса.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 25 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_pda_descr">
		<text>Разработан в качестве более дешёвой альтернативы серии родственных пистолетов-пулемётов HK MP-5. Основные достоинства в виде надёжности и точности остались практически на уровне HK MP-5, однако за счёт перевода на значительно более мощный боеприпас .45 калибра оружие оказалось поистине вне конкуренции для своего класса.\n• Ёмкость магазина: 25 патронов.\n• Боеприпасы: .45 ACP, ACP HS.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>Автомат Калашникова Модернизированный был разработан ещё в середине ХХ века и является предшественником АК-74. Исключительно высокая надёжность и простота обращения обеспечили автомату долгую жизнь и высокую популярность во всех странах мира. В сравнении с более современным АК-74 автомат проигрывает по большинству характеристик, однако значительно более мощный боеприпас 7.62х39 мм делает его конкурентноспособным даже в наше время.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_pda_descr">
		<text>Автомат Калашникова Модернизированный был разработан ещё в середине ХХ века и является предшественником АК-74. Исключительно высокая надёжность и простота обращения обеспечили автомату долгую жизнь и высокую популярность во всех странах мира. В сравнении с более современным АК-74 автомат проигрывает по большинству характеристик, однако значительно более мощный боеприпас 7.62х39 мм делает его конкурентноспособным даже в наше время.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>Одновременно с автоматом АКМ в 1959 году на вооружение была принята его модификация АКМС, предназначенная для вооружения ВДВ и частей специального назначения. Его отличие от АКМ — складывающийся металлический приклад, такой, как у АКС. Приклад состоит из двух штампованных тяг и складного плечевого упора, фиксатор приклада смонтирован слева на его втулке. В сложенном виде упор укладывается под цевьём и не мешает удержанию и стрельбе. Принадлежность для ухода за оружием, в отличие от АКМ с постоянным прикладом, носится отдельно. Баллистические характеристики АКМС аналогичны АКМ.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_pda_descr">
		<text>Одновременно с автоматом АКМ в 1959 году на вооружение была принята его модификация АКМС, предназначенная для вооружения ВДВ и частей специального назначения. Его отличие от АКМ — складывающийся металлический приклад, такой, как у АКС. Приклад состоит из двух штампованных тяг и складного плечевого упора, фиксатор приклада смонтирован слева на его втулке. В сложенном виде упор укладывается под цевьём и не мешает удержанию и стрельбе. Принадлежность для ухода за оружием, в отличие от АКМ с постоянным прикладом, носится отдельно. Баллистические характеристики АКМС аналогичны АКМ.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>Ручной Пулемёт Калашникова разработан на основе АКМ и почти аналогичен автомату, большая часть узлов и деталей взаимозаменяемы. Главными отличиями от АКМ являются более высокая скорострельность, соответствующая классу пулемётов, а также большая ёмкость магазина.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 40 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_pda_descr">
		<text>Ручной Пулемёт Калашникова разработан на основе АКМ и почти аналогичен автомату, большая часть узлов и деталей взаимозаменяемы. Главными отличиями от АКМ являются более высокая скорострельность, соответствующая классу пулемётов, а также большая ёмкость магазина.\n• Ёмкость магазина: 40 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века на основе АК-74М специально на экспорт под наиболее распространённые в странах альянса НАТО патроны 5.56х45 мм.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_pda_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века на основе АК-74М специально на экспорт под наиболее распространённые в странах альянса НАТО патроны 5.56х45 мм.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века как модифицированный вариант АК-103. Укороченный автомат оснащён изменённой прицельной планкой до 500 м.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_pda_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века как модифицированный вариант АК-103. Укороченный автомат оснащён изменённой прицельной планкой до 500 м.\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 7.62х39 ПС, БП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak108">
		<text>АК-108</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak108_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века в рамках «сотой» серии АК с использованием сбалансированной автоматики для повышения точности стрельбы, в результате чего АК-108 намного превосходит АК-74 и автоматы АК 100-той серии по этим параметрам. Также был разработан экспериментальный магазин на 60 патронов, не попавший в массовое производство.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 60 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak108_pda_descr">
		<text>Разработан в конце ХХ века в рамках «сотой» серии АК с использованием сбалансированной автоматики для повышения точности стрельбы, в результате чего АК-108 намного превосходит АК-74 и автоматы АК 100-той серии по этим параметрам. Также был разработан экспериментальный магазин на 60 патронов, не попавший в массовое производство.\n• Ёмкость магазина: 60 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>АК-12 — автомат Калашникова образца 2012 года, разработка концерна «Калашников».\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 30 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_pda_descr">
		<text>АК-12 — автомат Калашникова образца 2012 года, разработка концерна «Калашников».\n• Ёмкость магазина: 30 патронов.\n• Боеприпасы: 5.45x39 7H10, 7H22.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sigsg550sniper">
		<text>SIG SG 550 Sniper</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sigsg550sniper_descr">
		<text>Снайперская винтовка разработана в конце ХХ века для частей специального назначения на базе штурмовой винтовки SIG SG 550. Основные изменения были внесены в конструкцию ударно-спускового механизма, что повысило мягкость спуска, а также винтовка была оснащена удлинённым и утяжелённым стволом. В результате была существенно повышена точность стрельбы. Параллельно были разработаны специальные приклад и ручка, что заметно снизило отдачу. Недостатками винтовки можно назвать большую массу и возможность ведения стрельбы только одиночными выстрелами.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 20 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sigsg550sniper_pda_descr">
		<text>Снайперская винтовка разработана в конце ХХ века для частей специального назначения на базе штурмовой винтовки SIG SG 550. Основные изменения были внесены в конструкцию ударно-спускового механизма, что повысило мягкость спуска, а также винтовка была оснащена удлинённым и утяжелённым стволом. В результате была существенно повышена точность стрельбы. Параллельно были разработаны специальные приклад и ручка, что заметно снизило отдачу. Недостатками винтовки можно назвать большую массу и возможность ведения стрельбы только одиночными выстрелами.\n• Ёмкость магазина: 20 патронов.\n• Боеприпасы: 5.56x45 SS109, P112.</text>
	</string>
        <string id="st_wpn_p90">
	        <text>FN P90</text>
        </string>	
        <string id="st_wpn_p90_descr">
	        <text>Бельгийский пистолет-пулемёт, созданный в 1986-1987 годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Специально для FN P90 был разработан патрон типа 5.7x28 мм, являющийся уменьшенным патроном 5.56x45 мм НАТО и обладающий большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 50 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 5.7x28 SS190, SS192.</text>
        </string>
        <string id="st_wpn_p90_pda_descr">
	        <text>Бельгийский пистолет-пулемёт, созданный в 1986-1987 годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Специально для FN P90 был разработан патрон типа 5.7x28 мм, являющийся уменьшенным патроном 5.56x45 мм НАТО и обладающий большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны.\n• Ёмкость магазина: 50 патронов.\n• Боеприпасы: 5.7x28 SS190, SS192.</text>
        </string>
        <string id="st_wpn_pmm">
	        <text>ПММ</text>
        </string>	
        <string id="st_wpn_pmm_descr">
	        <text>Пистолет Макарова Модернизированный ПММ был разработан на базе проверенного временем пистолета Макарова (ПМ) с целью увеличения ёмкости магазина и улучшения эргономики оружия. Пистолет применяется в качестве табельного личного оружия офицеров вооруженных сил и сотрудников правоохранительных органов. Пистолет ПММ отличается компактными размерами, простотой устройства и обслуживания, высокой надёжностью, пригоден для скрытого ношения. Благодаря самовзводному ударно-спусковому механизму с открытым курком и предохранителем, при включении снимающим курок с боевого взвода, пистолет ПММ безопасен в обращении и в то же время обеспечивает высокую готовность к стрельбе. Автоматика пистолета построена на основе отдачи свободного затвора.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 12 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ, ПММ.</text>
        </string>
        <string id="st_wpn_pmm_pda_descr">
	        <text>Пистолет Макарова Модернизированный ПММ был разработан на базе проверенного временем пистолета Макарова (ПМ) с целью увеличения ёмкости магазина и улучшения эргономики оружия. Пистолет применяется в качестве табельного личного оружия офицеров вооруженных сил и сотрудников правоохранительных органов. Пистолет ПММ отличается компактными размерами, простотой устройства и обслуживания, высокой надёжностью, пригоден для скрытого ношения. Благодаря самовзводному ударно-спусковому механизму с открытым курком и предохранителем, при включении снимающим курок с боевого взвода, пистолет ПММ безопасен в обращении и в то же время обеспечивает высокую готовность к стрельбе. Автоматика пистолета построена на основе отдачи свободного затвора.\n• Ёмкость магазина: 12 патронов.\n• Боеприпасы: 9x18 ПМ, ПБМ, ПММ.</text>
        </string>

	<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Glock 17 — австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Ёмкость магазина: 17 патронов.\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_pda_descr">
		<text>Glock 17 — австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.\n• Ёмкость магазина: 17 патронов.\n• Боеприпасы: 9x19 FMJ, HP.</text>
	</string>
</string_table>