<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="enc_faction_csky">
		<text>Невероятно скрытный и бестолковый народ. Зону изучают, а довеском ищут способы сосуществования с ней. Цирк на выезде. Оборудования нету, арсенал курам на смех, а опытных людей вообще не доискаться. Хотя с другой стороны информация у них действительно имеется и относительно ценная, вот и остаётся предполагать, что сила кроется в солидном контингенте толковых тропников и разнообразных шпионов. Проскользнут где и хода вроде бы нету. Подсадных уток и вовсе явно не сосчитать, осведомлены обо всех событиях в самых отдалённых уголках. Можно жить припеваючи, если грамотно использовать эти знания, деньги зарабатывать. Выкуси. Существование влачат абсолютно жалкое. Воевать можно и партизанскими методами без открытых столкновений. Фигушки с маслицем. Лезут под очередь с неприкрытым задом. Водяной пистолетик в одной руке, картофелина вместо гранаты в другой. Иными словами, первостатейные фанатики со всеми вытекающими, но беспредельно искренние и упёртые в своих убеждениях, что слегка подкупает.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_renegade">
		<text>Конченные шизофреники! Даже обычные бандюганы, чисто конкретные пацаны брезгуют якшаться с этим отребьем. Среди них по большей части тоже беглые или бывшие преступники, но только по иной линеечке отсиживались. Насильники и убийцы. Отовсюду этих уродов гонят и нигде не принимают. Родной базой не обзавелись, вот и ошиваются, где только свободное местечко обнаруживается. Бомжатники. Долго не протянут, изведут их недоброжелатели под корень.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_stalker">
		<text>Самые адекватные ребята в общении безо всяких там идейных заморочек и глобальных целей. Зарабатывают на хлеб насущный поиском артефактов или коллекционированием запчастей мутантов, которые требуются отечественной и мировой науке. Обустраивают лагеря, перевалочные пункты и торговые точки, которые старательно обороняют от местной живности или недоброжелателей. Среди последних только преступные элементы и военные, с остальными поддерживают нормальные взаимоотношения. Единственное, что портит впечатление, это преобладание новичков в среде. Если с перспективными персонажами не грех пообщаться и советом посодействовать, то встречаются ведь и абсолютные полудурки, которым жить осталось до первой аномалии или своры голодных собак, а то и вовсе споткнуться могут и головой удариться, дух испустить. Таким помочь можно только пинками с Зоны спровадив.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_bandit">
		<text>Блатная шваль во всей красе. Стандартный набор атрибутов в виде спортивных штаников и кожаных курток. Всё в натуре и по понятиям. Без краткого курса ознакомления с жаргоном и всеми его тонкостями можно даже не пытаться понять, какую же это такую неожиданную мысль они хотят донести до тебя. Однако переживать не стоит, потому как хотят эти примитивные существа всегда и без исключения либо денег, либо просто украсить пейзаж твоим трупом, чисто конкретно от нечего делать. Бегают чаще всего стадами и только благодаря этому представляют собой серьёзную угрозу. Вообще же вооружены крайне слабо. В детстве их регулярно били и часто роняли на пол вниз головой, поэтому никаких тактических неожиданностей можно не опасаться. Окружить всей стаей и загрызть, вот и вся тактика. Логово этих зверёнышей на Свалке и шибко далеко они от своего гадюшника не разбредаются. Хотя иногда могут случайно обрадовать встречей в таких местах, куда непонятно как ты сам попал, не говоря уже о них.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_freedom">
		<text>Весёлые и жизнерадостные ребятишки без царя в голове, анархистами себя почитают. Очень тёплая атмосфера у них на базе. Полное впечатление, что только тем и занимаются, как баклуши бьют и квасят за всеобщее здоровье. Но это только с виду так, а на самом деле серьёзно обкатанные в боях сталкеры. Храбрости и опыта не занимать. Бронежилетами с оружием снабжены самыми толковыми, какие только можно отыскать. Другое дело, что вообще предпочитают лёгкое и дальнобойное оружие, а соответственно в арсенале всё больше снайперские винтовки или же натовские стволы с электронными наворотами. Также и броники подбирают менее тяжёлые в ущерб пулестойкости, однако не так стесняющие движения. Если им так больше нравится, то и бог в помощь. Хотя вообще очень интересно было бы узнать, кто их снабжает таким вооружением, а заодно и куревом. Интересные спонсоры.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_faction_dolg">
		<text>Военизированная группировка с армейской дисциплиной. Чёткие задания в приказном порядке. Минимум самодеятельности. Насколько я выяснил, многие в свое время проходили службу в горячих точках. Некоторые вообще со спецназовской выучкой. Иными словами, стоит заблаговременно завещание подготовить, прежде чем затевать драку с эдакими богатырями. Оружие предпочитают самое тяжёлое и дуболомное, разве что на танках не разъезжают, хотя они такой бронёй затовариваются, что иначе как танками их действительно и не назовёшь. Беспредельно ненавидят «свободовцев». Вражда эта обросла множеством легенд и забавных побасенок, но в реальности это обыкновенная кровавая баня без объективной причины и цели. Вообще же вполне доброжелательный народец, самоиронии достаёт похохмить иногда над своим же начальством и порядками.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_faction_killer">
		<text>Невероятно таинственное и скрытное сообщество. Обычно достаточно парочку наладонников с трупов прошерстить и складывается вполне объёмная картина. Здесь же ноль информации о базе и численности, о руководителях, а также о рамках деятельности, в смысле того, за какие дела они берутся, а какие отклоняют. Фактически ничего о них не известно! Но это только подогревает интерес и любопытство. Единственное, чего понятно, что существуют некие посредники между ними и заказчиками, через которых и заключаются все сделки. Но как отыскать этих информаторов или дилеров — тоже зашифровано. Складывается впечатление, что солидные торгаши вроде Сидоровича и лидеры группировок обладают этими сведениями, но держат рот на замке в силу неких условий неразглашения. Интересно бы ознакомиться с этими условиями. Вообще очень всё похоже на натуральную гильдию, а не просто ораву придурков, ради прикола объединившихся в группировку. Скорее всего даже и народ отслеживают и подбирают тайком, а не просто заставляют присягу зачитать. Просто так не втешешься в ряды. Живёшь ты себе и куролесишь, а однажды натыкаешься на записку в собственном рюкзаке с приглашением встретиться и обсудить возможности сотрудничества. Хотя это домыслы и сказки, реально я ничегошеньки не знаю.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_faction_monolith">
		<text>Множество слухов и страшилок гуляет об этих чудиках сдвинувшихся, об этой фактически личной гвардии Монолита, если таковой вообще существует. Шастали тут по округе одни сектанты, молившиеся камню из потустороннего мира, материализовавшемуся или свалившемуся с небес в самый что ни есть центр Зоны. Поклонялись ему и верили, что булыжник награждает истинно верующих исполнением заветного желания. Крутились вокруг да около «Выжигателя», а однажды взяли и всем скопом ломанулись через излучение на станцию. Почитай что самоубийство массовое обстряпали. Однако же через несколько месяцев вернулись шизики живёхонькие! Только крышу снесло окончательно, совсем ополоумели и косят теперь всех неверных без разбора. Начиная с радаровских лесов и до самой станции контролируют каждую тропинку, оберегают свой камень от посягательств ценой собственной жизни. Никому не известно, каким макаром им удаётся выживать при тамошних запредельных уровнях пси-излучения и радиации, но именно после возвращения этих идолопоклонников сталкеры всерьёз заговорили о Монолите как о реальности. Вроде как не будь действительно этого камушка, то и погибли бы паломники, а раз вернулись, то получается, что и впрямь существует нечто мистическое в центре. Может и так, но пуля в лоб пока ещё успокаивает этих просветлившихся, что меня вполне устраивает.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_faction_army">
		<text>Самые обыкновенные военные, в большинстве своём просто отбывающие здесь службу, а соответственно нету никакого энтузиазма рисковать шкурой ради истребления нежелательных элементов в виде нашего брата сталкера. Иными словами, на добровольной основе они взводами вглубь Зоны по собственной инициативе не таскаются, исключительно для отчётности периодически устраивают рейды на вертолётах и косят, кто попадётся под горячую руку. Крайне редко, сам не наблюдал, но люди рассказывали, что разворачивают вояки серьёзные операции с целью захвата определённых объектов. Наверное, доискиваются до причин катастрофы. Но в таких операциях не рядовые призывники действуют, а нахохленные спецподразделения с соответствующими вооружением и оборудованием. Как ни крути, а происходит это нечасто, поэтому можно не опасаться таких выкрутасов. Обычно же круглыми сутками отсиживаются на блокпостах и постреливают из пулемёта в пешеходов.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_ecolog">
		<text>Самые выгодные и безобидные заказы можно с них поиметь. Интересуются мутантами, желательно дохлыми и порубленными на запчасти. Постоянно разные свойства осваивают и рабочий материал нужен беспрерывно. Насколько мне известно, не застал этого времени, раньше они ориентировались на артефакты, народ им сплавлял сотнями эти булыжники. Однако это не органические ткани, соответственно, можно куда дольше ковыряться, прежде чем в негодность придут каменюги. Хотя всё равно покупают и сейчас, но цены обыкновенные. Никакого отношения к местным дрязгам и войнушкам не имеют, единственно поэтому и выгодна эта интеллигенция. Вообще же очень циничные и равнодушные прощелыги. Людей почитают за расходный материал, достижение самой невразумительной цели оправдывает любые жертвы.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_zombied">
		<text>Жадность и любопытство привели этих сталкеров к такому печальному итогу. Если бы длинный нос не совали в запретные места, не искали сокровищ невиданных, то и остались бы целы и невредимы. Наглядный пример, что человеку не всё дозволено, а за ослушание можно жизнью поплатиться. Хотя формально они продолжают жить и топтать землю, но людьми их уже не назовёшь. Безмозглые оболочки с двумя примитивными инстинктами: убить и сожрать. Непрестанно бурчат непонятные обрывки фраз и по старинке пользуются оружием. Брыкаются эдак уже мёртвые мозги. Но долго это не длится, со временем превращаются в самых настоящих зомби со всеми вытекающими в виде процесса разложения и почти полному равнодушию к повреждениям.</text>
	</string>

	<string id="enc_faction_trader">
		<text>Кучка привилегированных хапуг и воротил. Ведут разные дела как с обычными беспорточниками, так и с целыми группировками, не забывая при этом выгодно контачить с правительственными организациями в лице сговорчивых вояк и яйцеголовых господ. Ходят слухи о крепких торговых связях с западными конторами, а также бандитскими авторитетами. Представляют из себя скорее не типичную группировку, а натуральную теневую структуру с жёсткими правилами и порядками. Речь идёт о шибко влиятельных, циничных личностях вроде того хитрюги Сидоровича, потому как простым торгашам и барахольщикам явно не приходится рассчитывать на тесное сотрудничество с местными «мойшами». Не тот уровень. Чувствуется мне, знают эти деловые жуки очень много, только вот лишнего не болтают, а за любой имеющийся клочок информации расценки выдвигают дичайшие. За неё же готовы и сгубить втихомолку, сомнений нет никаких. Предпочитают бороться с конкурентами по старинке, частенько посылая «за расчётом» наёмных шестёрок. Абсолютно эффективные менеджеры.</text>
	</string>

</string_table>