<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="enc_location_marsh">
		<text>Самое обыкновенное болото с камышовыми зарослями и топями гиблыми, ничего выдающегося. Другое дело, что сталкиваться с мутантами в таких зарослях очень неприятно, потому что с перепугу можно запросто вляпаться в эти самые топи, пропитанные радиацией. Впрочем, даже и без помощи монстров сгинуть проще пареной репы. Ориентиров почти никаких. Запоминать тропки очень тяжело. Единственное, что вообще может привлечь сюда, это обилие аномальных полей, а соответственно и артефактов. Здесь же прячется и база «Чистого неба». Можно заглянуть на огонёк и передохнуть с дороги. Скинуть добро, нажитое непосильным трудом.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_escape">
		<text>Довольно симпатичные пейзажи, но очень нервная обстановка. Военные косят всех подряд, кто мимо блокпоста ихнего пешеходит. Сталкеры собачатся с бандюганами, а те норовят обобрать любого прохожего или просто шлёпнуть, чтобы оружие не ржавело от бездействия. Местная фауна тоже выживает на свой манер, лакомится всем подряд, что попадает в пределы видимости. Здесь же и общеизвестный Сидорович в подвале обретается, скупает хабар по весьма выгодным ценам, поэтому захаживают к нему и матёрый народ, и зелень невылупившаяся. Неподалеку от железнодорожной насыпи обосновались нейтралы на занюханной ферме, тоже можно заглядывать и хабар сбагривать, если отношения доброжелательные налажены. Вообще очень живенькое и людное местечко, этот предбанник чернобыльского заповедника.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_garbage">
		<text>Техническая свалка, оставшаяся со времен той самой первой катастрофы. Молодняк без устали копается в горах радиоактивного мусора в поисках чего уцелевшего, да и вообще пригодного к продаже. Диггерами себя называют. Озверевшая блатная шваль грабительствует беспардонно. Контролируют всю жизнедеятельность и снимают сливки со всех событий. Здесь их база располагается в громадном ангаре для железнодорожных составов. Лучше либо сразу стрелять на поражение, либо прикидываться любителем отечественного шансона. Второй вариант выгоден предоставляющейся возможностью заработать лёгких денег стрельбой по воронам. Непыльный заработок. Иными словами, очень грязное место эта Свалка, а обитатели соответствующие.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_darkvalley">
		<text>Изрезанная оврагами и лысыми холмами местность, невзрачная растительность и несколько внушительных построек серенького вида. Небольшое болотце из радиоактивных отходов в низине. Здесь же располагается и база «Свободы», где можно разжиться очень внушительным оружием и солидной бронью, да и просто передохнуть в компании самых бесшабашных и развесёлых парней в Зоне. Исключительно ради поддержания связей с этими вот гостеприимными чуваками в эти унылые края и стоит заглядывать.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_agroprom">
		<text>Богатыри из «Долга» оборудовали здание института под базу, стараются держать под контролем всю округу, но монстров такое количество развелось, что вынуждены были призвать на помощь нейтралов и предоставить им железнодорожную станцию в безраздельное пользование. Иными словами, получился эдакий торговый центр, где можно затовариться любым вооружением с бронью, подрихтоваться или просто передохнуть в той компании, какая больше по душе. Можно ещё поразвлекаться стрельбой по мишеням или даже посетить зоологическую выставку, представляющую местную фауну во всей красе и натуральной величине.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_agroprom_underground">
		<text>Ползания по любым катакомбам в потёмках ничего кроме неприятностей в жизнь не вносят, хотя и повышают уровень адреналина в крови, что бодрит. Толковым хабаром разжиться здесь минимум шансов, а вот наткнуться можно на весьма неожиданных и малодружелюбных тварей. Обоюдной радости нет предела.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_yantar">
		<text>Внушительный комплекс заводского типа, накрытый медным тазом пси-излучения. Превратившиеся в ходячие трупы полчища неосмотрительных сталкеров бродят неприкаянные по округе. Небольшая низина, где в былые времена плескалось озеро, а осталась только невзрачная заболоченная лужица. Здесь же располагается и огороженный полевой лагерь интеллигентов с железным гробом посередине, где отсиживается один учёный прощелыга. После большого выброса все очкарики воссоединились с природой, поэтому окромя этого седовласого мудреца Сахарова, который всё время коптится в этом своём бункере, больше и не осталось никого. Периметр лагеря местами зомбированные разобрали на металлолом, но добровольцы из нейтралов обороняют территорию с таким завидным энтузиазмом, как будто Сахаров по ночам в девицу превращается.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_red_forest">
		<text>Это никак не берёзовая роща, залитая солнечным светом и белизной стволов, даже и не посадки советских времен с деревьями по рядам, а мрачная и враждебная чаща с едва различимыми тропинками, погруженная в вечную полутьму. Любые поскрипывания и шорохи так странно резонируют, что даже не удаётся определить, откуда они исходят. Собственных шагов пугаешься. Иными словами, здесь пробуждаются все самые потаённые страхи, наверное, оставшиеся с тех грустных времён, когда человек ещё жался по пещерам. Помимо этого, тут множество заброшенных шахт и подземных тоннелей, где ныкаются самые разные недружелюбные твари, которым весь лес заменяет обеденный стол, эдакие охотничьи угодья. Очень не здорово чувствовать себя живым окорочком.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_military">
		<text>Последний форпост, где человеку удаётся доминировать над порождениями Зоны. Здесь ещё можно посидеть вблизи костерка и побазарить за жизнь с другими сталкерами. Дальше уже только орды зомбированных с мутантами, да такие запредельные уровни радиации и пси-излучения, что никакие сверхзащитные костюмы не уберегут. Но и тут приходится регулярно отбрыкиваться от монстров и монолитовцев, которые чуть не сообща прорываются из центра и норовят расширить свои владения. Однако такие мороки окупаются с лихвой, тут можно уже отыскать такие артефакты, которым даже и цены нет. Также за прошедшие годы слегло такое количество ушлых сталкеров, что есть все шансы наткнуться на абсолютно эксклюзивные стволы, умельцами в единственном экземпляре наколдованные. Короче, очень лакомая рыба водится в этом пруду, но глубоко есть ещё и весьма зубастые особи.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_limansk">
		<text>Ничем не примечательные улицы и архитектура. Фонтан на центральной площади, небольшая речушка с ладненьким мостиком, деревянные беседки в подворотнях, детские площадки и даже новостройка с краном. Стандартный набор атрибутов любого небольшого городка. Единственное, что выдаёт его неординарность, это громадная антенна, возвышающаяся над всеми зданиями в округе и вроде как насильно притягивающая всё к себе, как водоворотная воронка от тонущего судна. Неприятный объект. Интересно бы узнать, чем конкретно развлекался экипаж этого корабля. Поговаривают, что большая часть учёных засранцев, занимавшихся разными нехорошими экспериментами в секретных лабораториях на территории чернобыльской зоны, обретались именно здесь, а потом заодно и скопытились за раз, когда приключилась вторая катастрофа. Доэкспериментировались.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_hospital">
		<text>Больничные палаты сковывают волю и проявляют все страхи совершенно уже чисто инстинктивно. Они связываются в голове со всякими невзгодами, болью и горестями, а также с полной беспомощностью, потому как от тебя здесь не зависит ничего. Всё в руках человека в белом халате, который держит скальпель или край простыни, чтобы накрыть умершего на соседней койке. Мрачноватые мысли наворачиваются, никуда от этого не денешься. Такой вот заброшенный вариант ещё больше давит и нервирует, ведь все безобразия ещё витают здесь, никуда не испарились, въелись в пол и стены, как плесень. Присутствие монстров и врагов даже ненароком оживляет это место и делает его менее пугающим. Невольно радуешься вою зверюги, вроде бы и смертоносной, но хотя бы понятной и осязаемой.</text>
	</string>

	<string id="enc_location_jupiter_underground">
		<text>Об этих подземных заброшенных катакомбах под Припятью ходит немало легенд, но ещё больше легендарных сталкеров здесь сгинуло. Если верить легендам, то раньше здесь проходила скрытая от посторонних глаз железнодорожная магистраль от атомной электростанции до самого Чернобыля, а может и ещё дальше. Одному богу теперь известно, что именно перевозили, куда и зачем. Ещё после первой аварии подземелья были запечатаны властями, а потом и просто завалило всяким мусором. Но спустя десятки лет объявились маньяки из «Монолита» и раскопали проход, да так по катакомбам до самой электростанции и добрались. Теперь этот подвиг первопроходцев может повторить каждый желающий.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_location_stancia_2">
		<text>Эпицентр обоих катастроф, как давнишней и общеизвестной, также и нынешней, никому до конца не понятной. Беспредельно мрачная и пугающая атмосфера. Однако давит не отсутствие жизни, не пустые закоулки и брошенная техника, не поднимающие пыль и сор порывы ветра, не завывания зверей и даже не очаги случайных пожаров, которые никто не потушит, потому что здесь никого и нет, а наоборот необъяснимое ощущение присутствия некоего наблюдателя. Помимо тебя здесь присутствует некто ещё, враждебный и негостеприимный хозяин этого уголка! Полное впечатление, что с каждой проведённой здесь секундой ты всё больше погружаешься в потустороннее безвременье, а однажды наступит момент, когда выбраться отсюда будет уже невозможно.</text>
	</string>

</string_table>