<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="private_1">
		<text>Месть</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_1">
		<text>Всё. Конец. Буквально сию секунду я отчётливо слышу, как собаки рвут на части ещё не остывший труп этой сволочи. Дело сделано. Будто и не было его на свете. Зверюги знают своё дело, мокрого места не останется. Даже проклятый шрам уже не будет напоминать о восьми годах уничтоженной жизни, о желании прикончить эту тварь. Теперь в зеркале я буду видеть не своё убогое существование, а ужас в глазах этого подонка, когда он узрел меня сегодня. Этот взгляд я оставлю при себе до конца дней. Никаких объяснений и мольбы оставить ему жизнь. Пара молчаливых секунд и глухой звук выстрела. Точка. Запомню и день, 14 Ноября 2010 года.</text>
	</string>

	<string id="private_2">
		<text>Ближайшее будущее</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_2">
		<text>Странное место эта самая Зона. Никто не ждёт меня во внешнем мире, как его здесь называют, однако же и здесь меня ничего не удерживает. Желание отомстить привело меня в эти проклятые пустоши, но что вынуждает меня проводить тут один месяц за другим? Прокормить себя здесь не особенно сложно, за плешивый хвост приблудной шавки отваливают немалую сумму. Вообще же здешние готовы перегрызть друг другу глотки ради бестолкового булыжника. Хотя за такие камушки денег получается куда как больше, чем за мутантовские запчасти. Логика присутствует. Военные ещё периодически для острастки учиняют облавы. Поливают с вертолётов всех, кто в перекрестье прицела попадается. Выбросы тоже штука весёлая. В общем, атмосфера увлекательная. Соскучиться сложно. Но что я здесь забыл? Должна же быть какая-то вразумительная причина. Поболтаюсь ещё с недельку, денег накоплю и уйду прочь отсюда, от греха подальше. Пишите письма.</text>
	</string>

	<string id="private_3">
		<text>Моё решение</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_3">
		<text>Ладно. Кому я нужен снаружи после восьми лет каталажки. Никто и слушать не будет, что я отлёживался на нарах по вине одного урода. Решено единогласно. Остаюсь. Здесь в рот никто не заглядывает. В душу не лезет. По крайней мере всегда можно передёрнуть затвором. Талантам моим здесь применение нашлось. Сбегал туда, вот и обновка на зиму. Приволок оттуда, тут и припасы подоспели. Главное, чтобы все живы и здоровы оставались в таких экскурсиях. Крышу над головой я себе сам подыскал. Выкуривать соседа было нелегко, но и кровососы не бронированные. Вообще суть в том, чтобы не ввязываться в местные дрязги. Ребятишки шкурой ни собственной, ни чужой не дорожат. Полоумные. Таскаться за сокровищами в центр мне и вовсе неинтересно. Чего я там не видел? Короче, естественно я себя здесь чувствую. Прикидываться не нужно. Идеалом меня никак не назовёшь, но и принципы свои имеются. Вот если ещё клиентурой надёжной обзавестись, то было бы совсем сказочно.</text>
	</string>

	<string id="private_4">
		<text>Клиентура</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_4">
		<text>Удачно притёрся к высоколобой братве. Таскаюсь с ними окружными тропками по всяким достопримечательностям. Если приспичит им логово зверюшки какой поглазеть или вокруг аномального поля с оборудованием попрыгать, то обращаются уже стабильно к моему величеству. Работа не шибко пыльная, хотя и зевать тоже не приходится. Тут вообще главное рот на замке держать. Всё время. Иначе на каждое твоё мимолётное словечко лысые умудряются лекцию прочитать. Со всеми вздохами, почёсываньем затылка и театральными паузами. Слепые псы давно уже стороной нас обходят. Вся жизнь у животинок слухом ограничена, вот ушки и вянут от научно-познавательных речёвок. Кошмар да и только.</text>
	</string>

	<string id="private_5">
		<text>Спасение</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_5">
		<text>Вот ведь угораздило. Попался в руки к фанатикам. Ясное дело, так запросто не отвертишься теперь. Обязательно выяснится, что им тяжело живётся на этом свете. Спасли меня от погибели верной! Странные обстоятельства!!! Кто бы мог подумать. Втирают ахинею не хуже цыганки на базаре. Очень я сомневаюсь, чтобы так уж бескорыстно всё было. Винтовочку мою умыкнули под шумок. Хотя может и сама потерялась в суматохе. Голова ещё раскалывается. Вляпался. Осень намечается непростая, а ведь ещё только сентябрь.</text>
	</string>

	<string id="private_6">
		<text>Снова выброс</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_6">
		<text>Час от часу не легче. Что же это творится безобразие всякое! Заваруха нешуточная вырисовывается с этими выбросами. Лебедев давно с катушек слетел, но уже и мне самому всё мерещится каким-то подозрительным. Два выброса за одни сутки? Я вроде бы цел и невредим. Хотя голова раскалывается пуще прежнего. В последний раз такая мигрень приключилась, когда я обмывал своё жилище. Я ещё проснулся в обнимку с тем кровососом, которого сам же и шлёпнул в том подвальчике. Баба приснилась, вот и пристроился к мутанту окочурившемуся. Тьфу. Сейчас вот обормоты «чистонебовские» присосались, как пиявки. Беги на форпост! Твой спаситель в беде!!! Не стыдно даже враньём таким пробавляться. Сказали бы в лицо, что своих подручных жалко на поросят растрачивать. Хотя вообще действительно что-то неладное раскрутилось в нашем заповеднике радиоактивном.</text>
	</string>

	<string id="private_7">
		<text>Война на болотах</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_7">
		<text>Пиши пропало. Как я сам себе напророчил, так и получается всё. Подбили меня разгребать навозные кучи под видом взаимовыручки. Всю жизнь только и дожидался, когда же это свезёт беготнёй в камышовых зарослях поразвлекаться. Например, чего они забыли в этой деревушке погорельской? Даже крыши нет от дождя укрыться. Но народ добровольно под пули лезет ради этого сгоревшего хуторка несчастного! Главное — чтобы наградой расщедрились. Иначе же я слинять могу при первой же возможности, если пряником не подбодрить. Если будет своевременное вливание финансовой помощи, то можно ещё малость поразгонять жиры.</text>
	</string>

	<string id="private_8">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_8">
		<text>Вот и довелось познакомиться с местной знаменитостью. Сидоровичем кличут. Деловая жилка явно доминирует над совестью, но мужик солидный. Было бы неплохо закорешиться на будущее. Без заказов уже не останешься. Судя по лоснящейся от самодовольства роже, все связи имеются. Тут тебе и военные под боком. Но его не трогают! Препараты такие навороченные таращатся на тебя с полок, что сомнений нет никаких, явно и учёные под колпаком. Иными словами, стоит поднапрячься и себя показать. Потом и адресами обменяться.</text>
	</string>

	<string id="private_9">
		<text>Бардак на Кордоне</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_9">
		<text>Поначалу мне померещилось, что местечко вполне пристойное. Деревенская атмосфера. Самое оно посиделки у костра обустроить на полянке в тени деревьев. Ну и чем же развлекается здешняя молодёжь? Натуральная зона боевых действий!!! Размениваются пулями за каждый пень трухлявый! Вместо того, чтобы зверьё одичалое приструнить, себе же тропки обезопасить, они дурью маются и силами меряются. Ничегошеньки я не понимаю в тёмных закоулках человеческой души. Староват я уже наверное. Валерьяна этого кто укусил? Мужик приятный. Народ за ним тянется. Вот и сговорился бы с вояками приблатнённую шушеру поприжать! Сварганили бы баньку на этой ферме несчастной, да и попарился бы часок с этим майором зловредным. Ладно. Деваться уже некуда. Придется вояк наставить на путь истинный, то бишь в могилу уложить. В конечном счёте этот Халецкий действительно поганец редкостный. Гнилой насквозь.</text>
	</string>

	<string id="private_10">
		<text>Пора завязывать</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_10">
		<text>Зарплатой не пахнет. Обыкновенный засранец этот Сидорович. Светской беседой расплатился. Вот и получается, что на круг самой достойной человеческой единицей нарисовался этот самый Валерьян. Дело не в оплате даже. Просто он хотя бы искренне верит, что борется за правое дело. Уважаю. Помнится, я сам в его возрасте набедокурил немало. Язык был острым, а костяшки кулаков сбитыми. Вообще пора бы уже завязывать со всем этим безобразием. Надоело мне бегать за голенькое спасибо. Лебедев втюхал белиберду насчёт моей выбросоустойчивости, но родился я не вчера. Работать сам приучен. Перестрелками меня не напугаешь, а зверьём тем более. Да и ритм жизни в вечном движении тоже неплох, по некоторым показателям. Но энтузиазмом сыт не будешь. Выгоднее к Валерьяну на службу пристроиться.</text>
	</string>

	<string id="private_11">
		<text>Минутка отдыха</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_11">
		<text>Полтора трупа под сенью мусорной горы. Малолетний гробокопатель с пукалкой не может справиться с пятью хромыми собачками. Неожиданный поворот. Прямо минутка отдыха по сравнению со всей предшествующей беготнёй с высунутым языком наперевес. Вообще вот отработаю спасение жизни и на пенсию. Вроде бы свет в конце тоннеля виден. Осталось только перехватить этого обормота Клыка и дело закрыто.</text>
	</string>

	<string id="private_12">
		<text>«Свободовские» залежи</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_12">
		<text>Неплохо эти «свободовцы» обустроились. Арсенал впечатляющий. Никак не сравнить с голодранцами возле Кордона. Если эта заварушка с выбросами будет мимоходом заводить меня в подобные сокровищницы, то я совершенно даже и не против ещё малость пообтесаться. Оборудованием разжиться — это очень полезно в нашей небезопасной профессии. Надо бы ещё медикаментами не забыть затовариться, а то голова раскалывается уже с утра до вечера без перерывов на обед. Деньги и припасы, да и работёнка высокооплачиваемая, это замечательно. Но может и не так уж загибал этот Лебедев на пару с шизофреником своим Каланчой, когда травил байки про странности, какие со мной приключились во время выброса, самого того большущего? Призадумаешься невольно. Хотя забавно получается, что особенно сильные боли буквально перед выбросами бьют в голову. Можно местным прорицателем в случае крайней нужды заделаться.</text>
	</string>

	<string id="private_13">
		<text>Конкуренты</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_13">
		<text>Какие-то ещё наёмники нарисовались! Это получается, что я на побегушках самостоятельно бегал, хлеб насущный кровью и потом зарабатывал, а под боком параллельно целая стая конкурентов обиталась?!! Ведь эти засранцы просто-напросто доброе имя наёмников порочат! Первостатейные киллеры и кровожадины, коли за мокрушные дела в таких масштабах берутся. Надо будет познакомиться с ними поближе. Желательно через окуляр прицела.</text>
	</string>

	<string id="private_14">
		<text>Мигрень обостряется</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_14">
		<text>Дело такое, что с одной стороны самое оно связи налаживать, коли уж занесло меня в эти края. Симпатичный молодняк, только курят многовато. Когда всё малость успокоится, то запросто можно уже будет заглянуть сюда на огонёк. Чехов заказиком каким бесхитростным побалует. Скучно явно не будет. Однако по соседней колейке совершенно иной бронепоезд катится. Жопой уже чувствую, что определённая доля истины в словах белокрылого лебедя присутствовала. Очень даже присутствовала. Это плохо. Хотелось бы уже сцапать этих охламонов, которые ответственны за мою мигрень. Голова моя несчастная трещит по швам. Пилюльки не помогают абсолютно. Никакие. Надо бы догнать этого технарика Клыка и прижать к стенке, выяснить, действительно ли ему удалось прошмыгнуть на самую электростанцию. Хорошего ремня всыпать не повредит.</text>
	</string>

	<string id="private_15">
		<text>Ограбление</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_15">
		<text>Доигрался. Ладно хоть не шлёпнули сгоряча. Приложили крепко. Кочерыжка болит уже по совершенно иной причине. Шишак знатный будет. Вот и как теперь шлем натягивать? Если хулиганы совсем безмозглые и поблизости хабару моему радуются, то жить недолго им осталось. Шрам осерчал нешуточно. Помимо этого, теперь уже сомневаться не приходится, что «чистонебовцы» неспроста взбаламутились. Похоже, группа полоумных сталкеров действительно пролезла на станцию. Божественная сущность Зоны или этот Монолит растреклятый, это пускай философы разбираются. Верится с трудом. Однако же вот вентиль какой покрутить или кнопочку нажать эти полудурки могли запросто. Вместо того, чтобы довольствоваться малым, да надёжным, они лезут, куда не просят, за что и получат по рукам длинным. Моей головы не щадят.</text>
	</string>

	<string id="private_16">
		<text>Обзаводимся связями</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_16">
		<text>Кто бы мог подумать. Чехов есть. Валерьян тоже отмечен. Сидоровича мы вычеркнули, но в уме, а адресок пока оставили. Теперь ещё и «долговский» руководитель приплёлся! Таким макаром я себе на безбедную старость книжечку подраспишу адресами заказчиков. Чего же это такого страшного они в подвале наскребли? Все карты у них на руках. Броня мне такая и не снилась, вооружения хватит для третьей мировой, а кучку мутантов из тоннелей вышибить не могут?</text>
	</string>

	<string id="private_17">
		<text>Насосная станция</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_17">
		<text>Тушкан тебя за ногу!!! Контролёр! Вот кого эти «долговцы» обстремались. Если бы водочки под рукой не оказалось, то никакие броня и оружие не уберегли мой несчастный котелок. Хотя вообще эта перепалка с мозготрясом вполне знаменательная вышла. Если на старости лет мемуарами займусь, то это будет одна из центральных глав. Поворотный момент. Можно для пущей эффектности ещё и полтергейстов присунуть. Кровососов тоже стоит присобачить. Выйду на заслуженную пенсию и понапишу всякой фантастики. Пускай молодёжь знает, что почём в сталкерской жизни. Распластаюсь в кресле-качалке, плед на колени наброшу и вытяну ноги поближе к камину. Главное, чтобы голова не успела лопнуть до этого счастливого времени. Надо бы пошустрее тайник этих энтузиастов обыскать, а то устроят ещё один скоростной заплыв до станции, вот и будет мне тогда эпитафия в три слова на задрипанном крестике, вместо мемуаров.</text>
	</string>

	<string id="private_18">
		<text>Тайник Стрелка</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_18">
		<text>Дело плохо. Лебедев как в воду глядел. Действительно, шайка идиотов прорвалась на станцию. Ещё и мало им показалось. Решили повторить эксперимент. Кто ужалил этого Стрелка? Чего он вообще забыл в чернобыльских развалинах? Выглядит так, будто ему просто приспичило флажок с инициалами водрузить на крыше станции, наподобие как на Луне космонавты палку воткнули. Шило в заднице у этого Стрелка! Никаких других объяснений и нету. Кончать надо с этим. Забегу разве только на полсекунды в «долговские» закрома, чтобы разжиться обмундированием посолидней и винтовочкой повыпендрёжней. Может и наградой расщедрятся.</text>
	</string>

	<string id="private_19">
		<text>Два зайца</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_19">
		<text>Погонишься за двумя зайцами, одного на мушку возьмёшь, а другого в адресную книжку впишешь. Это самый наш вариант. Кочерыжка на части разваливается, но нам вполне уже известно, кому на пятки наступать, чтобы прекратить это самоуправство. Одновременно полезными знакомствами разжился очень неплохо. Если всё удачно сложится, то вариантов приработка нарисовывается предостаточно, чтобы не только камин с креслом-качалкой обстряпать, но и бассейн с конюшней. Хотя ежели ещё пару лет потаскаться с такими рюкзаками за спиной, то вместо конюшни мне массажистка поважнее будет в хозяйстве. Будет разминать, да и просто глаз радовать. Ладно. Мечтать не вредно, а вот всякое промедление очень даже вредит моему здоровью.</text>
	</string>

	<string id="private_20">
		<text>Сахаров</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_20">
		<text>Вот ведь прощелыга старый! Приставить ему пушку к залысине, да и получить всю информацию безо всякой беготни. Будьте любезны, смотайтесь вон за уголок и верните документы. Я потом использую эти бумаги по назначению. Тьфу. Наукой он занимается. Зону изучает. Сныкался в гробу железном и таращится в свой микроскоп с утра до вечера. Скоро собственный мозг наглядит. Хотя насчёт головных болей надо будет у него справиться. Может и посодействует чем. Если он выгоды своей не упускает, то и нам грешно не воспользоваться его ресурсами.</text>
	</string>

	<string id="private_21">
		<text>Хочу в отпуск</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_21">
		<text>Никогда не любил осеннее время, всегда всё наперекосяк. Надоело всё ужасно. Малейшей даже передышки не предвидится. Стрелок так близко, что протянуть руку можно, но и мои запасы не бесконечные. Да и сил не осталось после стрельбища по зомбированным собратьям. Надо покумекать, что делать. Возвращаться назад и подрихтоваться маленько, бронь с оружием починить, боеприпасы пополнить, да и просто перекусить. Либо прямо так и ломиться в Рыжий лес. Лебедев мне не указ, я сам сообразить могу, где и когда Стрелка прищучить. Как ни крути, а небольшой запас времени есть. Далеко не сможет он ускакать. Пробиваться с боем в одиночку до станции не удастся. Придётся ему втихомолку ползти по оврагам, окольными дорогами, лишь бы местная братва не застукала. «Монолитовцы» проклятые. Всякие монстры невиданные с аномалиями новомодными будут ещё притормаживать нашего кашевара. Время ещё есть.</text>
	</string>

	<string id="private_22">
		<text>Считаем шансы</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_22">
		<text>Теперь единственный шанс уберечь свою голову — это пересечься со Стрелком на самой станции. Иначе не получается. Перспектива вырисовывается не самая радужная. Шанс настолько микроскопический, что проще усесться на пень и дожидаться конца. Угораздило же меня потащить экскурсантов на топи именно в тот злополучный день выброса! Отсиделся бы в своём подвале, да и жил бы теперь нормальной жизнью. Наградила меня судьба механизмом самоуничтожения в собственной башке. Вот спасибо. Никуда уже не убежишь, да и никто помочь не может.</text>
	</string>

	<string id="private_23">
		<text>Косим под героев</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_23">
		<text>Живёхонек я ещё!!! Теперь в моих мемуарах однозначно новая кульминация организовалась! Переход через эти гиблые чащи, затем во тьму заброшенной шахты и прямиком на поляну проклятущую. Когти раскуроченной земли с изувеченными деревьями вокруг и всполохами электрических аномалий на фоне. Одновременно жутко и красиво. Герой расшвыривает мутантов и устремляется в низинку. Застывший монумент танка! Вот уж действительно накуролесил, чтобы было повспоминать чего на старости лет. Спокойная и размеренная жизнь — это очень замечательно и полезно для здоровья. Но когда в подобных передрягах выходишь сухим из воды, не порадоваться за себя любимого — это тоже не совсем нормально. Самым неприятным эпизодом во всей истории этот лес оказался. Ну и чёрт бы с перспективами всякими! Если не суждено мне повстречаться со Стрелком на электростанции, а каждая следующая минута очень уменьшает шансы, то пускай так и произойдет всё. Пустыми надеждами мне незачем морочиться. Дела я делать буду, а уж чего нарисуется в итоге, тому и место в мемуарах. Гипотетических.</text>
	</string>

	<string id="private_24">
		<text>Лесник</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_24">
		<text>Голова болит нестерпимо. Полуобморочное состояние. Если не посплю в ближайшее время, то коньки отброшу без вариантов. После сна отпускает на время. Странным образом ещё в процессе беготни разнообразной затихает. Но каким это макаром мне самому себе нарочно приключений искать? Хотя и это дело нехитрое, но скрутиться калачом в спальничке на пару часиков — это чуток попроще. Вообще надо брать пример со старикана этого, Лесника. Вот уж мужик все невзгоды прошёл и оптимизма не растерял. Даже не представляю, каково тут было торчать в одиночестве. Чего он тут воротил со своим ружьишком? Как от монстров отбрыкивался? Двуногих и четвероногих. Одному богу это известно. Нынешние мои забеги в сравнении с его годами в этой глуши — это цветные кубики отобрали у плаксивого ребенка. Книжку я адресами до отказа зачертил. Бронью с оружием разжился такими, что никакие враги не страшны. Несчастный этот Стрелок в одиночку пробивается через «Выжигатель» на станцию. Шансов на выживание у него самого ни капли не больше, чем у меня с ним познакомиться в назначенный час. Чего мне жаловаться? Голова болит? Покемарю пару часиков. Никто мне не мешает за здоровьем следить.</text>
	</string>

	<string id="private_25">
		<text>Опять наёмники</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_25">
		<text>Запутался я слегка. Наёмники на «свободовской» территории, которых мы причесали с превеликим удовольствием, больше смахивали на эдаких отморозков со спецназовской выучкой на побегушках у самой низкопробной шушеры. Угрюмые парни с адекватными манерами, только что с ними побазарил, не вызывают никакого отторжения! Это разные совершенно наёмники и между ними нет ничегошеньки общего. Или же это единая организация, где присутствуют готовые на любые мерзопакости, а есть и порядочный народ? Разные филиалы? Ничего не понимаю. Надо бы вытащить их сотоварищей и выведать поосновательнее всё необходимое, чтобы спокойно и дальше в одиночку разгуливать, либо уже пристроиться к единомышленникам и надёжных друзей приобрести.</text>
	</string>

	<string id="private_26">
		<text>Тяжёлые мысли</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_26">
		<text>Грустновато было такой артефакт безвозмездно отдавать. Но жизнь раскрутилась в таком странном русле, что скоро я заделаюсь бескорыстным героем, который оберегает беззащитных и отдаёт последнюю рубаху неимущим. С другой стороны я неожиданным образом призадумался: а чего мне вообще нужно от жизни? Чего бы мне такого хотелось накуролесить, чтобы я мог оглянуться назад и сказать, что ушедшие дни были прожиты не зря? Планы заработать деньжат и вернуться к нормальному существованию в обычном мире — это вполне естественное желание. Но действительно ли именно этого я хочу? Буду куковать в собственном доме с камином. Подберу собаченцию какую бездомную для компании, чтобы было ухаживать хоть за кем, а тихими вечерами мемуары буду выцеживать. Звучит очень заманчиво, но смогу ли я так коротать оставшиеся деньки? Здесь я вижу, кто каков есть на самом деле. Сам я абсолютно открыт всем ветрам и не боюсь собственных желаний быть таким, а не эдаким. Принимают или отталкивают именно меня с моими талантами и моим характером, а не мой деловой костюм и не мои бесценные связи. Даже и мемуарами этими навязчивыми можно не стол захламлять, а здесь же молодняку байки у костра травить и обучать потихонечку уму-разуму. Дома я здесь.</text>
	</string>

	<string id="private_27">
		<text>Боевой настрой</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_27">
		<text>Начиналось всё в виде рабского труда на побегушках, а теперь вырисовывается, что ничего иного мне и не нужно, окромя как здесь же и бедокурить, пока сил хватает, да и радоваться тихим вечерам в компании таких же обормотов. Однако было бы совсем неплохо подсуетиться, чтобы один шизофреник не успел уничтожить себя самого и мои посиделки у костра. Рвём когти и стремглав к мосту. Если Лебедев не последняя скотина и продажная шкура, то дожидается уже с бойцами своими недоделанными. Где он только понабрал таких олухов. Зону они изучают, мать их...</text>
	</string>

	<string id="private_28">
		<text>Последний рывок</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_28">
		<text>История повторяется. Если мне память не изменяет, то относительно недавно мне пришлось торчать на крыше и косить безмозглые оболочки, пока ребятишки вентили выкручивали и шкурами рисковали. Старый хрыч заварил кашу на Янтаре с этой психопатической системой охлаждения. Помнится, я ещё переживал, что заводик химический, а не пивной, иначе бы я сам полез установку врубать. Вот и сейчас подсуропили работёнку лупить по бандитским мишеням. Радости полные штаны! Вот уж чего я не люблю, это стрельбу в тире. Пивного завода опять поблизости нету! Что за напасть. Но тут уж финишная прямая нарисовалась, либо пропаду я окончательно, либо свезёт мне солнышком и впредь любоваться, да и рожей своей честной народ пугать.</text>
	</string>

	<string id="private_29">
		<text>Развязка близка</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_29">
		<text>Жизнь прекрасна и удивительна! Если, конечно, не считать того, что мигрень плавит мои мозги, как свинец, а Лебедев по доброте душевной снова посылает меня в неведомые закоулки Зоны. «Полезай-ка, наёмник, под землю и фонарик включить не забудь». А то! В потёмках помирать как-то скучно. Ладно, хватит скулить. Назад пути нет, пора уже поймать этого Стрелка недобитого и доступно объяснить крохе, что такое «хорошо», а что такое «плохо». А лучше кокнуть, и дело с концом. Много, гадёныш, нервов мне потрепал. Но ничего, теперь хренушки он ускользнёт. Сейчас главное — не остаться в этих туннелях навечно.</text>
	</string>

	<string id="private_30">
		<text>Конец истории</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_private_30">
		<text>Живой! Вот ведь кукиш всем невзгодам!!! Зона всё выжгла, даже трупов не наблюдается, а меня оставила землю топтать! История закончилась, хотя и не такого конца хотелось. Много народу полегло. Волен я теперь идти на все четыре стороны. Только надо будет обязательно и без отмазок дошагать до той церквушки на Болотах, где практически всё и началось, потому как не сам я по своей воле живым остался...</text>
	</string>
</string_table>