<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- MUTANTS -->

	<string id="crow">
		<text>Вороны</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow">
		<text>Вроде бы обыкновенные птички. Никогда за ними ничего выдающегося не замечал. Другое дело, что окромя них в Зоне больше и не водится птиц. Никаких воробьёв или голубей. Именно эта деталь и заставляет подозревать неладное. Особо крупные гнездовья лучше обходить сторонкой от греха подальше. Неровен час набросятся всей сворой и растерзают забавы ради. Поговаривают, что случалось такое безобразие. Помимо этого ещё я слыхал, что умеют чернокрылые между аномальных ловушек невидимых вензеля нарезать. Но мне от этой радости проку никакого.</text>
	</string>

	<string id="rat">
		<text>Крысы</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_rat">
		<text>Очень неприятные мелкие пакости. Набрасываются сразу всем своим крысиным сообществом и раздербанить сапоги могут в полсекунды. Глазом моргнуть не успеваешь. Тут главное не разнервничаться, суетиться с этими тварями не стоит. Если в суматохе оступишься и грохнешься на землю, то можно завещание писать. Надёжнее всего смыться куда подальше и дело с концом. Позорного в таком бегстве ничего нету. Вообще же явно ополоумевшие грызуны. Зона все инстинкты заточила под открытое нападение, а не осторожные прятки по норам. Однако один утешительный приз всё же имеется. Любят побазарить и слыхать это непрестанное пищание за сто метров.</text>
	</string>

	<string id="tushkano">
		<text>Тушканы</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Вполне бы милые ушастики, если бы одновременно не были такими зубастыми и прожорливыми. Нападают всей стаей и норовят толпой на землю опрокинуть. Если жилет толковый, то можно растопыриться столбом и отстреливать по одному на подходах. Способ проверенный, но иногда болезненный. Попасть в движущуюся мишень столь махонького размера, да если ещё и самому шарахаться по сторонам, это совершенно гиблое дело. Боезапас расстреляешь, бронь пониже колен в клочья превратится, а ни одного медвежонка в тире так и не получишь.</text>
	</string>

	<string id="blind">
		<text>Слепые псы</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind">
		<text>Действительно совершенно слепые собаченции. Кто бы мог подумать, но именно так и обстоят дела. Интересно было бы разведать, ослепли они от заражения, или же зрение само атрофировалось в этих вот условиях за ненадобностью. Вменяемого ответа я получить не смогу, а любопытство мучает. Учёный народ склоняется к мнению, что псины сами ослепли. Так и пишут во всяких энциклопедиях. Но старожилы среди сталкеров утверждают, что это выбросные вспышки зрачки повыжигали. Обычные же собаки любят на фейерверки глазеть. Неизвестно кому верить. Но схрумкать эти калеки могут куда быстрее зрячих родственников. Бегают большими стаями, как и обычные городские бродяги. Если зажмут в угол, то отбиться уже тяжеловато будет. Загрызут в один присест. Вот и выходит, что надобно либо шибко навороченной бронью разжиться, либо следить, чтобы к стенке не припёрли.</text>
	</string>

	<string id="flesh">
		<text>Плоти</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh">
		<text>Каждый раз, когда их вижу, мне плохо делается от осознания того, что расплывшиеся чудовища с выпученным одним глазом и заплывшим другим — это самые обыкновенные розовые поросятки в уродливой радиоактивной вариации. В голове не укладывается, что такое вот на свете творится. Уродливые короткие ножки с клешнеобразными лапками. Кошмарное зрелище. Болезненный скрежет вместо поросячьего визга. Это настолько явное и вопиющее извращение природы, что даже жалко этих изувеченных тварей. Единственный выход в данной ситуации — это действительно проявить жалость и пристрелить несчастных, вроде как бешеных собак. Хотя это и не так просто, как может показаться. Одеревеневшая шкура выдерживает не один выстрел из дробовика в упор. Пасутся стаями по несколько особей.</text>
	</string>

	<string id="boar">
		<text>Кабаны</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar">
		<text>Абсолютно бестолковые хрюнделя. Если разбегутся и пойдут на таран, то никакие уже гром и молния не сподвигнут свернуть с намеченной дорожки. Машинист уснул. Бронепоезд мчится в сомнительное будущее. Дожидаешься этого счастливого момента, отступаешь на шажок в сторонку и садишь дробовиком в тушу, когда мимо пронесётся на всех парах. Вообще же если профукать это дело, не сойти с встречной полосы, то мокрого места не останется. Клыками пропарывает насквозь. Иными словами, главное на месте не топтаться, тогда всё нормальком и будет. Хотя когда они табуном нападают, то тут особо не развернёшься. Лучше именно что развернуться и дать стрекача. Издали потом полюбоваться на свиней.</text>
	</string>

	<string id="zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie">
		<text>Ходячие трупы в буквальном смысле слова, именно как в классических фильмах ужасов с мертвецами. Только здесь обошлось без глупостей и всякой фантастики, никто не вылезает из могил на кладбище. Самая что ни есть обыденная правда жизни. Неосмотрительным сталкерам выжигает мозги сильным пси-излучением, а потом они постепенно доходят до такого вот ходячетрупного состояния. Одежда с оружием истрёпываются. Гниют и разлагаются. Самый неприятный момент, это когда они действительно валяются на земле обездвиженные, и не подают признаков жизни, а ты и проходишь мимо без малейшей опаски. Стоишь себе оглядываешься, куда дальше путь-дорогу держать, а труп оживает тем временем позади тебя и втихомолку набрасывается. Смыться не составляет проблем, лень им зарядку делать по утрам, но всё равно не особенно приятно с ними сталкиваться. Могут ведь и загрызть ненароком, если гурьбой навалятся.</text>
	</string>

	<string id="zombieg">
		<text>Зомби-призраки</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg">
		<text>Не имею малейшего представления, каким образом эдакие привидения нарисовываются. Могу только предположить, что то же самое пси-излучение, которое поначалу мозги им выжигает, впоследствии разъедает все ткани и остаётся такая вот энергетическая сущность. Возможен и другой вариант. Если верить разнообразным слухам, то ещё до образования Зоны в округе было множество всяких там секретных лабораторий. Ютились учёные лбы в катакомбах под землей, да и развлекались чёрт знает какими экспериментами. Половина монстряков возникли ведь вовсе не под воздействием радиации, а именно что повыползали из этих гадюшников научных. Поэтому кто уж теперь разберёт, какие ещё поганые изобретения теперь бесконтрольно исподволь воздействуют на ничего не подозревающую живность.</text>
	</string>

	<string id="zombierusty">
		<text>Зомби-камикадзе</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombierusty">
		<text>Здесь вопросов не возникает, всё очень просто и понятно. Сначала невезучие сталкеры лишаются мозгов под воздействием пси-излучения, потом вредная для здоровья окружающая среда поганит оболочку, покуда не активируются процессы разложения и гниения. Задачка для двоечника-второгодника, что происходит внутри разлагающегося тела? Правильно. Трупные газы накапливаются. Вот и получается ходячий труп, накачанный газами под завязку, отчего и бумкает при соприкосновении. Кожа вся истлевшая, ещё и натянулась как барабан под давлением изнутри. Никакой фантастики, всё природой давно придумано. Сталкиваться только с некоторыми её явлениями не очень здорово.</text>
	</string>

	<string id="zombieplague">
		<text>Чумные зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieplague">
		<text>По сути это не один монстр, а целый передвижной улей злобных насекомых. Разлагающееся тело зомби и является домом для этих мелкопакостных жужжащих тварей. Неприятно даже думать о таком безобразии, что в живом ещё человеческом организме уже поселились паразиты и бесконтрольно плодятся. Откладывают свои гадкие яйца. Противно. Вообще же отвертеться от них очень сложно. Налетают на тебя сразу всем табуном и накрывают черной шевелящейся тучей. Прокрадываются во все щели и остервенело кусают под броником. Однако не всё столь уж беспросветно плохо, потому как этим насекомым явно требуется исключительно живой организм. Если убить носителя, то эти поганцы без промедления улетают прочь в поисках нового протухшего жилища. Привиредливые какие.</text>
	</string>

	<string id="zombieelectro">
		<text>Электрозомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieelectro">
		<text>Наверное, самое глупое, что можно сделать в этом радиоактивном заповеднике. Обмануться внешней неуклюжестью и вроде как нерасторопностью обыкновенного с виду мертвяка. А ведь таких обиженных судьбою экземпляров чуть ли не под каждым кустиком возможно встретить, и что с того? Печальная данность. Нет, нет и нет! Этот подгнивший красавец являет собой бродячую трансформаторную будку, потому как любит вблизи хорошенько шваркнуть током. Глаза в секунду выскакивают, что твои пробки. Понятия не имею, то ли учёные лбы опять постарались, то ли Зона шутки ради пьяного «электрика» на свет выпустила. Валить этих супостатов надо издалека да побыстрей, вот что мне известно точно.</text>
	</string>

	<string id="fracture">
		<text>Изломы</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture">
		<text>Бедолага на турнике упражнялся, мышцы растягивал. Но слегка не рассчитал, вот и растянул руки до земли. Хотя теперь не проблема спину себе почесать между лопатками, не надо об дерево тереться. Было бы желание, а положительные моменты везде найдутся. Вообще же абсолютно непонятная вариация зомбированных людей. Сложно представить себе обстоятельства, при которых может так жутковато раскосячить. Некоторые говорят, что не обошлось без экспериментов в секретных лабораториях. Но подтвердить эти басни некому, вот и приходится самому соображать, откуда такой крендель жизнерадостный нарисовался. Только кого увидит, так сразу и мчится навстречу руку пожать. Но координация движений плохая, поэтому всё время промахивается и пощечинами до смерти забивает. Проще пристрелить, чем здороваться.</text>
	</string>

	<string id="snork">
		<text>Снорки</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork">
		<text>Всегда подозревал, что если долго не снимать противогаз, то может случиться непоправимое. Получите и распишитесь, любуйтесь теперь на здоровье. Хотя с другой стороны эти красавцы могут на детских утренниках подрабатывать в роли слоника, даже и маски не понадобится. Но смеяться при встрече с этими несчастными существами не очень хочется. Представить страшно, сколько боли и лишений нужно претерпеть, чтобы деградировать до такого состояния. Искорёженное тело с торчащими ребрами, облезшей кожей и жутковатым оскалом голода на останках лица. Ошмётки одежды и этот мерзопакостный противогаз, смахивающий на лысый, безволосый череп. Богопротивное зрелище. Рыскают по округе небольшими стаями в поисках пропитания, чуть не ползают по земле, вынюхивают жертву. Наподобие диких животных бросаются на тебя с прыжка. Рвут на части когтями и зубами. Неприятный противник, тем более что тяжело избавиться от знания, что перед тобой человеческое существо, а не фантастический монстр.</text>
	</string>

	<string id="cat">
		<text>Коты-баюны</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat">
		<text>Внешне не слишком отличаются от обычных котов. Хотя эти покрупнее будут. Шерсть ещё странная. Слипшаяся в клочки и будто покрыта гнилостными зеленоватыми жидкими выделениями. Может и впрямь страдают врожденными кожными заболеваниями. Радиация дело такое. Имеется ещё одно пренеприятное свойство. Могут вламываться в мозги и отрубать рубильники самоуправления. Ноги подкашиваются. Руки хозяина не слушаются. Вроде как гипнотизируют, в сон склоняют без спросу. Поэтому особо выбирать не приходится, либо ты кошачьи мозги на птичий корм пускаешь, либо они твоими лакомятся.</text>
	</string>

	<string id="pseudodog">
		<text>Псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog">
		<text>Невероятно опасные твари. Передвигаются почти бесшумно, причём с огромной скоростью. Возможности голос подать не лишены, но атакуют исключительно в гробовой тишине. Хотя иногда поскуливают или рычат втихомолку. Трудно разобрать. Но и толку нет разбираться. Как ни крути, всё равно не шибко болтливые зверюги. Можно даже и не понять, что и откуда на тебя налетело, а тебе уже голову мимоходом оторвали. Прыгают будь здоров. Похлеще олимпийских атлетов результаты выдают. Вдобавок могут так по мозгам долбануть, что оружие из рук само вываливается. Вообще же самый жуткий вариант, когда они с обычными шавками объединяются. Пиши пропало. Без пулемёта никак не выкрутишься. Вот именно ради подобных разбойников и стоит постоянно оглядываться по сторонам. Если вовремя высмотришь такое чудовище, то и не составит особого труда маршрут скоординировать в обход. Либо жахнуть из винтовочки дальнобойной так, чтобы на верёвку можно было мозги вешать сушиться.</text>
	</string>

	<string id="psydog">
		<text>Пси-собаки</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psydog">
		<text>Фантастическое зверьё. Если бы собственными глазами не видел, то никогда бы и не поверил. Совершенно непостижимым образом могут создавать эдакие дубликаты самих себя и натравливать на кого ни попадя. Наваждение исчезает, если шмальнуть из любой пукалки. Но кусаются эти галлюцинации самым натуральным образом. Такая вот стая миражей получается. Караул. Единственное утешение, что очень немного этих фокусников. Это вроде как небольшой подвид, а не полноценная генерация. Внешне ничем особенно не отличаются от обыкновенных псевдособак. Встречаются только в непосредственной близости от сильных источников пси-излучения. Плюс-минус несколько километров. Расползаются засранцы потихоньку. Скорее всего, это самое пси-излучение и наградило их этой способностью дружбанов из воздуха делать. Если бы мне такое счастье привалило, то я бы себе персональный бордель состряпал, ну и телохранителей с десяток бы эдак насочинял.</text>
	</string>

	<string id="poltergeist">
		<text>Полтергейсты</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist">
		<text>Откровенно говоря, я думал, что такого создания не существует на свете, а сталкеры просто страшилками молодняк пугают и монстров для этого фантазируют. Оказалось, что лучше бы мне было слушать и запоминать эти байки, опыт стариков на усы наматывать. Относительно хрупкая, но крайне агрессивная и шустрая субстанция. Пары прямых попаданий из дробовика легко хватает, чтобы отправить это необъяснимое явление обратно в параллельное измерение или откуда там взялись эти бестелесности. Эти твари бросаются в тебя чем попало, норовя прибить одним ударом, так что щёлкать клювом крайне не рекомендуется. Иными словами, совладать с таким противником можно, но это очень непросто.</text>
	</string>

	<string id="poltergeist_flame">
		<text>Огненные полтергейсты</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_flame">
		<text>Эти сгустки сверхъестественной энергии обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий или в подземных коммуникациях. О происхождении ничего достоверно неизвестно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих тварей действительно соответствуют легендам о полтергейстах. Стоит оказаться с ними поблизости — и появившиеся огненные струи могут легко запечь бедолагу-сталкера до хрустящей корочки. А потому лучше дать ему первому прикурить, чем он тебе.</text>
	</string>

	<string id="burer">
		<text>Бюреры</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer">
		<text>Невероятно опасные и хитроумные твари. Обживаются в тёмных и замкнутых пространствах. Чувствуют присутствие жертвы задолго до прямого визуального контакта, чем и пользуются на полную катушку. Ползаешь себе по катакомбам вроде бы в гордом одиночестве, а тут вдруг голова начинает раскалываться, сосуды в глазах лопаются. Однако праздник только начинается! Через мгновение все бесхозные вещи взмывают в воздух, а потом сыплются на тебя. Синяками всё тело будет разукрашено. Вечеринка в разгаре. Почти случайно ты сталкиваешься нос к носу с виновником торжества, с пузатым карлом в мрачноватом плаще и светящимися глазами. Встречаться с тобой эти поганцы не торопятся, ныкаются по углам и убегают, пока не зажмёшь в угол. Но и будучи загнанными, они отбрыкиваются странными волнами, отбрасывающими назад и не дающими приблизиться на расстояние выстрела из дробовичка, например. Приходится выкручиваться и действовать исходя из особенностей местности. Без очень серьёзной брони в узком коридоре точно пришлёпнет, а вот ежели есть где развернуться, то и надо суетиться и подбираться поближе, чтобы гранатой шваркнуть или же разрядить обойму. При любом раскладе крайне мозговитый противник с пренеприятно богатым арсеналом инструментов для твоего убийства и своей защиты.</text>
	</string>

	<string id="psyburer">
		<text>Пси-бюреры</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psyburer">
		<text>Живая микроволновка с бонусом в виде телекинеза. Если не забросает камнями, то мозги спалит, чем и отличается от родственников. Без очень хорошей брони с серьезной защитой от пси-излучения можно даже не пытаться ввязываться в драку, а сразу делать ноги без любых вообще размышлений и сомнений. Понятия не имею, откуда нарисовался этот вид монстров в чистом виде, но такая вот вариация со способностью устраивать костёр в твоём собственном черепе явно возникла после долгого пребывания в зоне сильного пси-излучения. Это вообще странная закономерность, что излучение обладает смертоносными свойствами с одной стороны, но с другой наоборот изредка награждает необыкновенными способностями. Но и здесь логика просматривается очень простая, излучение идёт на пользу исключительно монстрам и существам, охраняющим секреты Зоны. Стоит задуматься.</text>
	</string>

	<string id="bloodsucker">
		<text>Кровососы</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker">
		<text>Легендарный монстр. Однако от встречи конкретно с этой знаменитостью ничего, кроме серьёзных неприятностей не стоит ожидать. Обладает способностью сливаться с окружающим миром, становиться почти полностью невидимым для глаза. Поэтому если в тёмном и сыром подвале вроде бы никого нету, это вовсе не означает, что через мгновение тебе не вопьётся в горло эта мерзогадостная тварь. Помимо этого, в этом вот невидимковском состоянии они полностью невосприимчивы к абсолютно любому оружию, что всерьёз усложняет задачу остаться в живых. Приходится ловить моменты. Но времени соображать всё равно крайне мало, раздирает своими когтями бронь за полсекунды. Причём, форма этих когтей такая или непонятно чем смазаны, но раны безумно кровоточат и очень медленно затягиваются. Иными словами, лучше не шариться без причины по катакомбам, где они чаще всего именно вот впотьмах и обретаются. Но если очень уж необходимо полазить под лестницей, то лучше запастись медикаментами и самым навороченным броником, какой вообще есть в гардеробе.</text>
	</string>

	<string id="bloodsucker_marsh">
		<text>Болотные твари</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_marsh">
		<text>Небольшой подвид кровососов, приспособившихся пугать народ в камышах, а не в тёмных переулках. Ничего выдающегося ожидать не стоит, идентичный набор сюрпризов в виде острейших когтей и симпатичных щупалец с присосками, чтобы откачать свежую донорскую кровь у первого попавшегося бедолаги. Бегают потом сдавать в хранилище, зарабатывают таким халявничеством на хлеб насущный. Хотя совесть их мучает, вот и не показываются на глаза честным людям. Шастают по округе невидимые, поэтому с доски позора на тебя таращится не портрет злоумышленника, а совершенно пустой белый листочек.</text>
	</string>

	<string id="chimera">
		<text>Химеры</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera">
		<text>Мимоходом пару раз слыхал в разговорах, что этот монстр вовсе и не исковерканный радиацией зверёк, а нарочно созданное в лабораторных условиях чудище. Если так и есть на самом деле, то очень бы мне хотелось пообщаться с творцом этого произведения. Устроил бы гаду бесплатную экскурсию до ближайшего логова. Вот я бы и посмотрел, как родное дитё с родителем увидят друг друга, расплачутся от счастья и обнимутся покрепче. Воссоединение семьи. Что ни говори, а воспитание очень плохое. Бросается на всех подряд. Передвигается очень быстро, а прыжками и вовсе моментально сводит на нет всяческие потуги держать дистанцию. Скрыться из поля зрения тоже невозможно, потому что у твари две головы. Любуется собственной задницей круглосуточно. Одичало существо без родительского присмотра. Ногти не стрижет, отчего под удар не стоит попадать. Моется явно нерегулярно, одеревенела шкурка от наслоений грязи. Короче, было бы неплохо восстановить семейную ячейку, чтобы занялись уже родители чадом, а то бросили на произвол судьбы, вот и выросло нечто совершенно неблагообразное. Непорядок. Хотя можно и не париться с перевоспитанием, а просто отстреливать.</text>
	</string>

	<string id="electrochimera">
		<text>Электрохимеры</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_electrochimera">
		<text>Гордость нашего заповедника. Если кто страдает психическими заболеваниями, то можно бесплатно пройти сеанс электрошоковой терапии. Достаточно один раз дотронуться до этого совершенно ручного и ласкового зверька. Побочные эффекты отсутствуют, однако есть вероятность летального исхода. Шутки шутками, а зажарить и полакомиться эти электрошокеры могут запросто, не поперхнутся горелым. Смертоносны в обычном виде, но снабжённые поразительным защитным механизмом в виде электрической ауры, они вообще недосягаемы. Наиболее безопасный для здоровья вариант, если уж свезло повстречать — это забраться куда повыше и шарашить из дробовика, пока пробки не выбьешь. Вообще же ничего шибко ненормального для природы нету, существуют же скаты подводные, которые тоже шендарахнуть током могут, но всё равно зрелище одновременно страшное и впечатляющее, когда эдакая туша несётся на тебя по склону холма в закатных лучах Солнца и переливается тысячами микроскопических молний.</text>
	</string>

	<string id="controller">
		<text>Контролёры</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller">
		<text>Пожалуй, самый легендарный монстр, герой анекдотов и множества страшных историй. Столкнуться с ним и выжить — это повод порадоваться за свою счастливую звезду, а вот завалить такой экземпляр, это из разряда героических поступков. Потому как никакие бронежилеты не спасают от способности этого монстра подчинять себе жертву, зомбировать и обращать в первостатейного раба. Матёрые особи так и разгуливают со свитой подчинённых, готовых растерзать тебя по желанию кукловода. Но насколько мне соображается, процесс обращения чаще заканчивается обычным летальным исходом, а не беззаботным будущим в гареме хозяина. Мозги выгорают полностью, нечего подчинять. Единственное средство уберечь кочерыжку — это порядком налакаться водки и трясущимися руками жать на курок до посинения. Впрочем, просто слинять от греха подальше тоже не возбраняется.</text>
	</string>

	<string id="pseudogiant">
		<text>Псевдогиганты</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant">
		<text>Вот до чего доводит неправильное питание! Лакомимся гамбургерами, хрустящими чипсами и прочей гадостью со всякими там подсластителями и усилителями вкусов, потом ещё запиваем напичканной химией газировкой, а получаем на выходе такое вот существо в две тонны. Если серьёзно, то единственное, насчёт чего точно не стоит обольщаться — это исключительная проворность этой внешне неповоротливой туши. Догонит в два счёта, забодает, мокрого места не останется. А если не успеет забодать, то угостит тебя запредельной дозой радиации. Иногда шутки ради может топнуть ногой, отчего происходит локальное землетрясение метров пятнадцать в диаметре. Ударной волной валит с ног моментально. Иными словами, при встрече с этим толстяком хохмить совершенно не хочется. Завалить его очень тяжело. Мозги упрятаны в недрах расплывшегося туловища, про контрольные выстрелы можно забыть. Шкура непробиваемая, поэтому либо долго и упорно расстреливаешь из мощного дробовика, хотя лучше из пулемёта, либо издали забрасываешь гранатами.</text>
	</string>

	<string id="phantom">
		<text>Фантомы</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_phantom">
		<text>Чего я только за свою бренную жизнь не повидал. Тут тебе и зверушки исковерканные, и аномалии смертоносные. Народу гнилого — в прямом и переносном смысле — тоже всегда хватало, отворотясь не налюбуешься. И здесь меня ничем не удивишь. Доводилось как-то от личностей бывалых слышать про любимую забаву полоумных сталкеров: дескать, лезут эти отмороженные под излучение вовсе не ради скорой кончины или достижения ходячетрупного состояния, а удовольствия для. Мерещатся им девки распрекрасные или хабара золотые горы, вот и втягиваются наши наркоманы недоделанные окончательно. Итог таких «райских» заплывов известен. За себя же я могу не переживать, потому как чудятся мне не яхты роскошные с бабами сочными, а твари мракобесные. Что в катакомбах «агропромовских», что на этом паршивом заводике — одна песня. Вроде бы и хорошо, но глубоко в душе кроется какая-то обида, чувство несправедливости, что ли. Прям как дитё малое… м-да.</text>
	</string>

<!-- TROPHIES -->

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействию давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_strong_tail">
		<text>Хвост собаки-альбиноса</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_strong_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействию давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований. Хвост слепой собаки-альбиноса — это довольно редкий и дорогой трофей. Учёные платят за такой хвост, как за хвост псевдособаки.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрёл ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учёными для изготовления ряда лекарств, самым распространённым из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Свойства руки зомби неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав её учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_izlom_hand">
		<text>Рука излома</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_hand_description">
		<text>Исследования свойств этого мутанта не являются приоритетными, поэтому за образцы платят немного.</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка в отличие от человеческой содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Хвост кота-баюна</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Хвост обычных кошек выполняет роль своеобразного руля, тогда как мутировавшие коты-баюны пользуются хвостом как своеобразной антенной. Учёные платят неплохие деньги за образцы.</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Хвосты псевдособак по многим показателям схожи с хвостами обычных слепых псов. Деньги платят за него очень неплохие, но добыть этот трофей не так-то просто.</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_hand">
		<text>Рука полтергейста</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_hand_description">
		<text>Способность полтергейстов маскироваться изначально привлекла к себе внимание секретных служб, поэтому исследования способностей этого мутанта очень хорошо финансируются.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера приобрела ряд свойств, самым полезным из которых является сильная устойчивость к радиации. Детали этого механизма точно неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав руку бюрера учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если учёным удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>

	<string id="mutant_marsh_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца Болотной твари</text>
	</string>
	<string id="mutant_marsh_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца болотного кровососа, или как его называют сталкеры «Болотной твари», содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если учёным удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_nail">
		<text>Коготь химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_nail_description">
		<text>Химера может с лёгкостью рассечь своими когтями металлическую пластину, поэтому молекулярная структура ногтевых тканей мутанта представляет исключительный интерес для учёных.</text>
	</string>

	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>Рука контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>Контролёры обладают самыми ярко выраженными пси-способностями среди мутантов, поэтому любой учёный буквально грезит о возможности поработать с образцами тканей этого мутанта.</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_nail">
		<text>Коготь псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_nail_description">
		<text>Костные ткани псевдогиганта обладают непревзойдённой прочностью, сравнимой с прочностью танковой брони. В изучении этой особенности костей псевдогиганта крайне заинтересованы некоторые военные структуры.</text>
	</string>

	<string id="mutant_tushkano_face">
		<text>Голова тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_face_description">
		<text>По слухам, из мозга тушканов учёные делают сыворотку, улучшающую мужскую потенцию. Но так ли это на самом деле — неясно, так как весь готовый продукт вывозится из Зоны.</text>
	</string>
</string_table>