<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="tramplin">
		<text>Трамплин</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_tramplin">
		<text>Очередной пример надругательства над законами природы, встречающихся здесь на каждом шагу. Выглядит всё таким образом, будто бы давление имеет двустороннюю направленность, втягивает внутрь и одновременно выталкивает наружу. За счёт такого вечного противоборства получается эффект своеобразной пульсации. Когда эта дрянь болтается на небольшой высоте, небольшой участок земли оказывается продавленным вроде как невидимым шаром. Особенно это заметно на воде. Ежели я всё правильно скумекал, то так проявляется давление наружу. Когда же охотник за артефактами суётся, куда не следовало, то срабатывает давление внутрь и бедолагу сначала буквально засасывает в зону максимального действия, а потом раздирает в клочья уже разнонаправленностью давлений. Вроде бы всё просто. Вообще же если так и дальше соображалку напрягать, то я на докторскую в скором времени накумекаю, буду с профессорами на короткой ноге обмениваться мнениями. Лысина проклюнется от регулярных почёсываний затылка.</text>
	</string>

	<string id="voronka">
		<text>Воронка</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_voronka">
		<text>Прозрачный шар около полутора метров в диаметре, внутри которого за счёт непрестанной пульсации волнами сходятся к центру своеобразные круги. Втягивает всё внутрь себя со страшной силой до сжатия в микроскопический плотный комок, а затем разряжается кровавым взрывом. Жуткая погибель. Но некоторых особо выдающихся уродов это зрелище вроде как даже увеселяет, не единожды наблюдал издали, как бандюганы развлекаются казнью неугодных с помощью этой заразы. Повязка на глаза и вперёд. Хотя объективности ради стоит заметить, что и добровольцев хватает. Ежели чего ценного заманчиво обнаружится вблизи, то в очередь будут выстраиваться, чтобы на себе испытать гравитационные выкрутасы.</text>
	</string>

	<string id="karusel">
		<text>Карусель</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_karusel">
		<text>Некоторая доля кровожадности заложена в каждого из нас. Никуда от этого не денешься. Когда удираешь от зверюги какой или человеческой особи недоброжелательной, а преследователь случайно влетает на скаку в «карусель», то обязательно остановишься и поглазеешь, как бедную тварь подбросит в воздух и будет раскручивать, откуда и название, а затем разорвёт на части. Можно заниматься самоувещеванием, что есть нечто гипнотическое в этом процессе раскручивания, но в глубине души таится признание, что остановиться и смотреть заставляет именно наличие кровавого фейерверка в финале представления. Страшно от самого себя.</text>
	</string>

	<string id="electra">
		<text>Электра</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_electra">
		<text>Одна из самых смертоносных аномалий. Лупит электрическим разрядом такой умопомрачительной силы, что только очень навороченные броники в состоянии уберечь от мгновенного поджаривания. Но вложить в такой комбинезончик придётся весьма крупненькие средства, поэтому куда более выгодно по сторонам поглядывать, а не артефакты в носу искать. Тем более, что надо сильно постараться, чтобы не заметить этой достопримечательности. Множество миниатюрных молний заплетены в своеобразные клубки, непрерывно перемещающиеся по земле, стелющиеся по ней. Вообще очень впечатляющее зрелище. Если не учитывать, что в непосредственной близости всегда пованивает горелой растительностью, а иногда и палёным мясом.</text>
	</string>

	<string id="zharka">
		<text>Жарка</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_zharka">
		<text>Очень полезная штука в диких условиях. Можно быстренько поджарить своего врага и слопать, чтобы не пропадали калории. Бандитов надо только очень старательно пропекать, а то микробов слишком много в ихнем организме, не успевают вытравиться даже при таких зашкаливающих температурах. Если же серьёзно, то весьма неприятное явление, потому как даже вблизи разглядеть очень непросто. Обыкновенный воздух, хоть бы и раскалённый, но абсолютно прозрачный, как и положено быть воздуху. Предметы слегка искажаются на просвет, но в глаза это не бросается, поэтому на бегу почти нереально заприметить. Влетишь в эдакую печку с наскоку и даже сообразить ничего не успеешь, а тебя уже можно подавать к столу.</text>
	</string>

	<string id="razlom">
		<text>Разлом</text>
	</string>	
	<string id="enc_anomaly_razlom">
		<text>Вообще это не просто самостоятельная аномалия, а небольшой участок земли, насквозь пропитанный аномальной энергией или чего там, порождает эти местные аттракционы. Насколько я заметил, чаще всего в основе лежит сильный температурный всплеск, будто взламывающий землю изнутри, отчего всё вспучивается и образовываются провалы с трещинами, откудова и хлещет эта самая зловредная энергия. Обычно всё ограничивается потоками раскаленного воздуха, превращающимися в столбы пламени при соприкосновении с очередным идиотом или неудачливым зверьком. Но изредка пейзаж дополняется ещё и гравитационными аномалиями, чтобы даже ушлым сталкерам не пришлось скучать в процессе обшаривания этого аномального поля. Обшаривать такие местечки очень даже стоит, потому как артефактов можно иногда в один заход насобирать на беззаботную старость.</text>
	</string>

	<string id="simbiont">
		<text>Симбионт</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_simbiont">
		<text>Это прямо не аномалия, а целая инсталляция. Самый извращённый скульптор из этих вот современных умельцев такого не наколбасит. Будто взорванная изнутри земля, над воронкой своеобразным куполом нависают когти из расплавившихся камней и образовавшегося стекла вперемешку с корнями. Почва вокруг выгоревшая, изрытая трещинами и вспучившаяся. Если бы понадобилось изобразить всё здешнее светопредставление в одном монументе, то лучше этой штуковины ничего и не придумаешь. Очень впечатляет невероятной мощью, но одновременно и ужасает тем фактом, что силы эти направлены против человека. Приближаться к этой хреновине и впрямь небезопасно. Под завязку напичкана гравитационными и температурными аномалиями, а в качестве бонуса ещё и пси-излучением пропитана по самое не балуй. Однако желающих ознакомиться поближе с этой достопримечательностью выше крыши, потому как в воронке складируются очень лакомые артефакты.</text>
	</string>

	<string id="pukh">
		<text>Жгучий пух</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_pukh">
		<text>Не шибко опасная, но и крайне неприметная штуковина. Свисают с веток деревьев эдакие паутинчатые шторы и вполне себе естественно смотрятся. Ничего аномального вроде бы и не разглядывается, да только если пробежаться мимоходом, то моментально засыпает почти невидимыми микроскопическими семенами или наподобие того. Забиваются во все щели и вообще облепляют с ног до головы. Ужасающий зуд начинается, а потом и ожоговые пятна нарисовываются. Если открытой кожей соприкоснуться с такой портьерой, то совсем уже серьёзные раны получаются. Не смертельно, но и радоваться нечему.</text>
	</string>

	<string id="studen">
		<text>Кисель</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_studen">
		<text>Смахивает на лужицы булькающей и пузырящейся кислоты с сопутствующими ядовитыми испарениями, но природа этой жидкостной аномалии явно из другого проистекает. Испарение идет фактически беспрерывно, а объём жидкости не уменьшается совершенно, будто бы эта зараза самовоспроизводится. Или же вообще подпитывается из собственных паров, что вообще невероятно. Есть и ещё одна странность, ведь реагирует эта дрянь исключительно на живые организмы, а растительность оставляет нетронутой. Иными словами, я хоть и сталкивался с химией, но последний раз годков эдак тридцать назад, поэтому особо ничего даже и утверждать не могу. Пустые домыслы. Одно я знаю наверняка, без пристойного комбинезона даже близко не стоит подходить к этой ерундовине.</text>
	</string>

	<string id="tuman">
		<text>Туман</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_tuman">
		<text>Своеобразные кислотные пары. Причём очень даже своеобразные, потому как в воздух не улетучиваются, в землю не впитываются, а так вечно и клубятся над поверхностью наподобие тумана. Откровенно говоря, когда я впервые столкнулся с этой заразой, то решил, что шибко перепил, что передо мной обыкновенный туман, а мне просто с перепою он мерещится зелёным. Потом уж впоследствии разобрался, что к чему, но иногда про себя называю эту дрянь не просто туманом, а именно вот пьяным туманом. Действительно ведь выглядит как пьяный бред, белая горячка.</text>
	</string>
	
	<string id="teleport">
		<text>Телепорт</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_teleport">
		<text>Шикарная была бы штука, если бы высвечивалась точка назначения. Коли бы ещё и выбирать её можно было, эту точку назначения, то установился бы тогда рай и всеобщее благоденствие. Раз и навсегда разрешились бы вопросы транспортировки. Закончилось бы время автомобильных пробок и смога в больших городах. Экология бы наладилась. Но мечтать не вредно только пока контролёр не застукает врасплох. Поэтому вот и приходится на собственной скоропортящейся шкурке выяснять, куда же ведёт иная шарообразная дверь, прямиком на заброшенный склад артефактов, или в центр аномального поля.</text>
	</string>

	<string id="psyzone">
		<text>Пси-зона</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_psyzone">
		<text>Если я всё правильно понимаю, то в данном конкретном случае речь о некоем эксперименте, выплеснувшемся на нашу бренную землю из подвалов засекреченных лабораторий. Лысые накосячили, а расхлёбывают все остальные. Сначала расковыряют чего не надобно, а потом защитные комбинезоны стругают, чтобы от собственного изобретения спасаться. Никогда этого не понимал. Но и шибко репу начёсывать по этому поводу я тоже не собираюсь. Моё дело водочкой заблаговременно запастись на тот случай, если очень уж приспичит лезть на какую полянку, накрытую этим самым пси-излучением. Вполне помогает. Маленькие радости с потерей координации движений, двоением в глазах, слуховыми и визуальными галлюцинациями никуда не деваются, а вот от самого неприятного эффекта в виде летального исхода очень даже спасает.</text>
	</string>

	<string id="radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_radioactive">
		<text>Самое обыденное и одновременно самое неприятное явление, какое только имеется в этом заповеднике. Глазами эту смертельную опасность заранее не высмотришь, не услышишь, нюхом не вычислишь, на вкус не попробуешь. Даже и прикосновения этой заразы не почувствуешь, а только скопытишься спустя неопределённое время в жутких мучениях, да и всё. Поэтому вот и приходится осматривать местные достопримечательности с дозиметром на поясе. Без этой надоедливой пикалки и шагу ступить невозможно, мигом смутируешь в живой экспонат. Именно за счёт зашкаливающих уровней излучения местная фауна и обогатилась новыми экземплярами вроде этих вездесущих слепых дворняжек или поросят пережаренных с пуленепробиваемой корочкой.</text>
	</string>

	<string id="duhovka">
		<text>Духовка</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_duhovka">
		<text>Мда, я думал, что «Жарка» — это плохо, но теперь при виде этого чуда мне стало ясно: «Жарка» — это просто маленький мангал для разогрева дичи. А тут эти самые «Жарки» сидят на «Выворотне», как блохи на слепыше, такая вот чудо-печь, получается. Запекёт такая печка незадачливого бродягу в мгновение ока. И всё же находятся смельчаки, залезающие внутрь за артефактами. Хотя без асбестового скафандра и думать нечего туда лезть — сгоришь и пепла не останется.</text>
	</string>

	<string id="kometa">
		<text>Комета</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_kometa">
		<text>Огненный шар около метра в диаметре, жар от него чувствуется за несколько метров, а соприкосновение непосредственно с самим шаром чревато прожариванием вплоть до хрустящей корочки. Хотя на самом деле «Комета» не настолько опасна, если знать, что она перемещается только по замкнутым траекториям с постоянной скоростью. Сделал несколько шагов в сторону — и это чудо Зоны пролетит мимо, не причинив тебе ни малейшего вреда.</text>
	</string>

	<string id="vivoroten">
		<text>Выворотень</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_vivoroten">
		<text>Жутковатое образование, возникшее под действием высокого гравитационного поля. По кругу из земли торчат изогнутые крючья бурого цвета из расплавившихся камней и образовавшегося стекла вперемешку с корнями. Под завязку пропитан радиацией и напичкан гравитационными аномалиями. Но вряд ли внешний вид этой достопримечательности сможет отпугнуть бывалых охотников за артефактами.</text>
	</string>

	<string id="vibros">
		<text>Выброс</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_vibros">
		<text>Очередной пример аномальных выкрутасов, которых понапихано в этой Зоне до неприличия. Хотя и особенность здесь своя имеется, а именно такая, что вовсе не простой это аттракцион на какой-нибудь полянке да с артами вдобавок, а таки целое аномальное явление. Накатывает своеобразными волнами, попутно выжигая всякую живность зловредной энергией. Вроде как нервную систему ушатывает в ноль, только вот нюанс всегда один. Большинство мутантских уродов чихать хотели на подобные концерты, тогда как человеку каюк приходит без вариантов. Неспроста такое безобразие творится, никогда не устану это повторять. Другая печаль, что неспроста у меня и выбросоустойчивость образовалась, дар там или проклятие — кровосос его разберёт. Однако прыгать от радости я не намерен точно, моё дело заблаговременно укрытие подыскать понадёжней да помолиться всем богам покрепче. Авось доведётся мне испустить дух у тёплого камина с бокалом добротного виски в руке. Будет мне спокойная старость без мигрени в башке.</text>
	</string>

	<string id="peklo">
		<text>Пекло</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_peklo">
		<text>Насколько мне соображается, данная хреновина по большей части любит селиться в аномальных зонах. Скучно, наверное, в одиночку честной народ подпекать, вот потому рядом с ней почти завсегда «жарки» квартируют, эдакое добрососедство вырисовывается. Встречается мерзопакостный дуэт, равно как и одиночные экземпляры, вроде бы не так и часто. Шугаться каждого закоулочка не придётся. Однако и путёвая защита от ожогов в нашем деле не повредит, ведь с виду эта штука малоопасна, а как чуток повременишь с выуживанием камешка чудодейственного, так и поплохеет ненароком. Ещё искрится так, падлюка, что в полдень видать. Хоть засечь её не составляет труда, напялил заблаговременно костюмчик посолиднее — и вперёд, на угодья. Кровные зарабатывать.</text>
	</string>

	<string id="space_bubble">
		<text>Пространственная аномалия</text>
	</string>
	<string id="enc_anomaly_space_bubble">
		<text>Теперь я чисто конкретно усёк, насколько же нелепыми были мои представления о всяческого рода безвыходных ситуациях. Таких, когда вроде и свет в конце тоннеля виден, и в то же время густая тьма гложет твоё сознание, проникает во все клетки твоего измученного тела, заставляя пугаться самого себя. Кто сдался — обретает страшную и самую бессмысленную погибель. Но то лишь душевные терзания, эдакий образ с красивыми словами. Пустой трёп. А вот шиш тебе на постном масле! Кошмар наяву, от которого почти не выходит проснуться. Ловушка, замкнутый круг в буквальном смысле; ничтожные шансы на спасение. Послушав малость про всю эту канитель, стоит задуматься, так ли сильно леди по имени судьба мне козни строит. Чёрт, да она ещё ничего такая тётка!</text>
	</string>
</string_table>