<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="saharov_items_dialog_0">
		<text>Бродил тут по окрестностям, набрёл на окоченевшее тело со странными документами...</text>
	</string>
	<string id="saharov_items_dialog_1">
		<text>Хм, похоже на какую-то переписку наших коллег, и некоторые имена мне кажутся знакомыми... Но нам сообщали, что они давно скончались... Молодой человек, я готов выкупить у Вас эти документы, Вам они всё равно ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="saharov_items_dialog_2">
		<text>Да, пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="saharov_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="mar_csky_leader_items_dialog_0">
		<text>Снял вот на досуге какие-то документы с одного погибшего, думаю, вас заинтересует...</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_items_dialog_1">
		<text>Своевременная и действительно ценная находка. Подобная информация не должна попасть в чужие руки. Если найдёшь ещё — неси все подобные документы только мне. И желательно сам в них не заглядывай. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_items_dialog_2">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="val_freedom_leader_items_dialog_0">
		<text>Папка с инфой не интересует случайно? Нашёл тут на досуге...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_items_dialog_1">
		<text>Позволь взглянуть... хмм... очень даже любопытно. Поэтому вполне могу подкинуть деньжат за такую находку...</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_items_dialog_2">
		<text>Премного благодарен.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_leader_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="agr_duty_base_commander_items_dialog_0">
		<text>Похоже, случайно набрёл на любопытную инфу...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_base_commander_items_dialog_1">
		<text>Надо бы ознакомиться сначала, а там уж решим, что любопытно... ого! Весьма любопытно. Выкуплю эти документы за вменяемую сумму, не миллионы, но расходы на доставку окупит...</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_base_commander_items_dialog_2">
		<text>Всё лучше, чем ничего.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_base_commander_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="bandit_base_commander_items_dialog_0">
		<text>Слышь, а кому тут поблизости можно спихнуть ценную инфу?</text>
	</string>
	<string id="bandit_base_commander_items_dialog_1">
		<text>Ну дык эта... Конечно, Йоге, брателла! Чё ты там надыбал-то, давай сюда. Оп-па... Есть у меня кореша, которые этим точно заинтересуются. Короче, иди ещё ищи. Всё, что найдёшь, неси мне, я уже разрулю, куда с этим дальше тыркаться.</text>
	</string>
	<string id="bandit_base_commander_items_dialog_2">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="bandit_base_commander_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="stalker_base_commander_items_dialog_0">
		<text>Нашёл тут тело сталкера, который похоже раздобыл ценную информацию...</text>
	</string>
	<string id="stalker_base_commander_items_dialog_1">
		<text>Да, лезут наши ребята вечно куда попало... Вот так оно и заканчивается потом, если не монстр сожрёт, так за любопытство лишнее прибьют. Ух ты... Да за такую информацию точно прибить могут. Давай документы лучше мне, я от них избавлюсь. Готов заплатить немного.</text>
	</string>
	<string id="stalker_base_commander_items_dialog_2">
		<text>И на этом спасибо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_base_commander_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

<!------------------------------ OGSM 1.6.1 ---------------------------------->

	<string id="freedom_trader_job_dialog_0">
		<text>Приветствую. Может чем помочь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_dialog_1">
		<text>Панимаишь тут такой дело, дарагой. Бил у миня талысман. Настоячий сымейны рилыквия! Даражил ею как зыныца ока, обыригал от пахытытелей. Ни убирёг! Патырял сам свой талысман. Панимаишь? Сам обыригал и сам патырял. Балда я польний! Есили наидёшь мой рилыквий, то я запилатити тебе корочо. Не самниваися! Ты гилавное наиди талысман...</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_dialog_2">
		<text>Да я не против посодействовать, а что хоть за талисман?</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_dialog_3">
		<text>Билиардни шар! Забил сиказать, извини дарагой. Это очинь хароший билиардни шар, он пириносить удача!</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_dialog_4">
		<text>Пускай будет шар. Главное, чтобы и сумма была кругленькая.</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_done_dialog_0">
		<text>Отыскал я твой шар бильярдный...</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_done_dialog_1">
		<text>Ай маладца! Ай парадывал! Вот диржи нагряду! Ай, заслужиль!</text>
	</string>
	<string id="freedom_trader_job_done_dialog_2">
		<text>Вполне достойно за шарик...</text>
	</string>

	<string id="freedom_barman_job_dialog_0">
		<text>Может чем подсобить, дружище?</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_dialog_1">
		<text>Подсобить, говоришь... Вообще, конечно, нечем тут подсабливать. Дымок заструился и проблемы улетучились! Хотя нет, не заструится уже... Думаю, помощь твоя мне пригодилась бы. Слушай, была у меня зажигалка самодельная, сам из патрона сварганил, ещё когда срочную служил. Так вот, работала не хуже всех этих бужуйских навороченных Зиппо, да профукал где-то.</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_dialog_2">
		<text>Из патрона, говоришь, сделана?</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_dialog_3">
		<text>Ага, СВДешного. Смотри, случайно не заряди в винтовку... Хе... Короче, если отыщешь и принесёшь, то достойно заплачу...</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_dialog_4">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_done_dialog_0">
		<text>Отыскал я твой «патрончик»...</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_done_dialog_1">
		<text>Отлично! Ну я сейчас тебе перекачаю немного тугрикового счастья...</text>
	</string>
	<string id="freedom_barman_job_done_dialog_2">
		<text>Спасибо. Пойду дальше.</text>
	</string>

	<string id="agr_zooman_job_dialog_0">
		<text>Работа есть?</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_dialog_1">
		<text>Есть кое-что... Слушай, были у меня часы наручные, достались от деда, он с ними всю войну прошёл. Берёг я их сильно, на шёлковом шнурке на шее носил, чтоб не потерять. И вот однажды нарвался на кровососа. Среагировать толком не успел, как он мне в шею впился, ну, думаю, прощай мама. Ан нет, часики мои помешали хорошо к шее приложиться, короче, вывернулся я как-то и давай в него стрелять, а он, сука, наутёк и сбежал. С моими часами...</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_dialog_2">
		<text>С часами сбежал?..</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_dialog_3">
		<text>Точно, говорю. Я, как чуть оклемался, стал за этими сосокровами по всей округе охотиться, уж не помню сколько их выпотрошил, но так часов и не нашёл. Так вот в чём моя просьба — если вдруг где попадутся часики, то принеси мне, пожалуйста. Отблагодарю, как полагается. Ну что, годится работа?</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_dialog_4">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_done_dialog_0">
		<text>Принёс я часы твои...</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_done_dialog_1">
		<text>Принёс! Отлично! Ну хоть теперь душа успокоится немного, вернули память дедовскую... Спасибо, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="agr_zooman_job_done_dialog_2">
		<text>Да не за что. Смотри, опять не потеряй.</text>
	</string>

	<string id="duty_barman_job_dialog_0">
		<text>Помощь не требуется?</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_dialog_1">
		<text>Нет ничего у меня... хотя... подожди. Ты вроде не болтливый. Давай я тебе сложное одно дельце подскажу. Была у одного моего товарища чашка удивительная. Дорога она была ему. Вроде бы обыкновенная чашка с медведем и...</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_dialog_2">
		<text>С чем? Кажется, я ослышался...</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_dialog_3">
		<text>Будем смеяться или на работу наниматься? На чашке был нарисован медведь, и мне... то есть моему приятелю эта чашка была дорога. Воспоминания навевала жизнерадостные. Если возьмёшься найти эту кружку для меня, в смысле для моего приятеля, то я заплачу и передам ему, моему приятелю. Годится такая работа?</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_dialog_4">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_done_dialog_0">
		<text>Нашёл я твою чашку с медведем...</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_done_dialog_1">
		<text>Нашёл! Потрясающе! Вот ведь мой товарищ обрадуется! Сейчас переброшу тебе спонсорские взносы, давай свой наладонник... да и лучше не распространяйся об этой чашке? Мне... то есть моему товарищу хотелось бы оставить это в тайне. Думаю, ты понимаешь, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="duty_barman_job_done_dialog_2">
		<text>Понимаю. Ничего не было.</text>
	</string>

<!--------------------------- OGSM CS 1.8 CE CF ------------------------------>

	<string id="mar_csky_scientist_items_dialog_0">
		<text>Хочу информацию продать за разумную цену. Интересует Вас?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_scientist_items_dialog_1">
		<text>Позвольте... хм-м... Что ж, интересные сведения, молодой человек! Поэтому я готов осуществить нашу сделку.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_scientist_items_dialog_2">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_scientist_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="mar_csky_trader_shram_outfit_dialog_0">
		<text>Лебедев сказал снаряжение у тебя получить.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_shram_outfit_dialog_1">
		<text>Он также сказал тебя без нормальной брони на болота не отпускать. Так что, где твой драный плащ? Заменю его на куртку нашей группировки.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_shram_outfit_dialog_2">
		<text>Жди, сейчас принесу!</text>
	</string>

	<string id="stalker_base_commander_pda_dialog_0">
		<text>Нашёл тут у одного вояки КПК. Возможно, тебе нужна с него инфа?..</text>
	</string>
	<string id="stalker_base_commander_pda_dialog_1">
		<text>Смотри-ка, военные зачистку надумали организовать на Кордоне. Но теперь-то мы будем к этому готовы. Держи от меня немного монет в награду.</text>
	</string>
	<string id="stalker_base_commander_pda_dialog_2">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_flash_card_dialog_0">
		<text>Есть ли для меня какая работёнка?</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_flash_card_dialog_1">
		<text>Пока мы с вояками совсем не разосрались, я поддерживал контакт с их умельцем. Так вот, мы договорились с ним встретиться, тот нёс с собой на флеш-карте кой-какую информацию о модификации Калашей. Сам я пойти не смог, послал на встречу одного из наших. Но тот прислал сообщение, что нарвались на слепых псов. После этого — ни слуху, ни духу. Кого я ни просил сходить туда, узнать, что там случилось, никто не нашёлся: боятся. Сможешь разузнать что там произошло и вернуть мне флешку? Вознаграждение гарантирую.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_flash_card_dialog_2">
		<text>Хорошо, если что найду — принесу.</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_flash_card_dialog_3">
		<text>Может быть, в другой раз.</text>
	</string>

	<string id="esc_mechanic_flash_card_done_dialog_0">
		<text>Я нашёл информацию об усовершенстовании, которое ты искал. А сталкеры... погибли они...</text>
	</string>
	<string id="esc_mechanic_flash_card_done_dialog_1">
		<text>Зона... Но, спасибо за помощь.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_items_dialog_0">
		<text>Снял с трупа какие-то документы. Не интересует, случайно?..</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_items_dialog_1">
		<text>Дай-ка гляну... Так, ага... Любопытно, думаю, что я найду им достойное применение. За эту инфу могу подкинуть тебе деньжат немного. Ну что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_items_dialog_2">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_items_dialog_3">
		<text>Придержу пока.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_svejak_pda_dialog_0">
		<text>Диггер, к которому ты меня посылал, оказался мёртв. Вот его КПК.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_svejak_pda_dialog_1">
		<text>Зона есть Зона... Вот, возьми за труды.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_svejak_pda_dialog_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_vasyan_pda_dialog_0">
		<text>На Свалке снял с мёртвого диггера КПК. Нужен?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_vasyan_pda_dialog_1">
		<text>Зона есть Зона... Вот, возьми за труды.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_vasyan_pda_dialog_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="gar_digger_leader_old_pda_dialog_0">
		<text>Вот держи КПК Свежака. Думаю, что Свежака и его группу убили снорки. Они и на меня там напали.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_dialog_1">
		<text>Да, жаль парней, но Зона есть Зона... Вот, возьми за труды.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_old_pda_dialog_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="gar_digger_leader_svejak_pda_dialog_0">
		<text>У меня есть какой-то КПК, вроде бы Свежака.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_svejak_pda_dialog_1">
		<text>Вот, блин, это ж новый КПК, а мне нужен старый, но всё равно вот, возьми за труды.</text>
	</string>
	<string id="gar_digger_leader_svejak_pda_dialog_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="val_freedom_trader_ammo_package_dialog_0">
		<text>Забирай рюкзак обратно. Не пригодились ребятам патрончики, к сожалению. Убил их кто-то.</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_ammo_package_dialog_1">
		<text>У!.. Если встретишь этих шакалов — на ремни порежь!</text>
	</string>
	<string id="val_freedom_trader_ammo_package_dialog_2">
		<text>Ага.</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_stalker_dead_pda_dialog_0">
		<text>Я принёс КПК лидера погибшей группы сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_stalker_dead_pda_dialog_1">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Я отошлю данный КПК его родным. Примите небольшую оплату.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_stalker_dead_pda_dialog_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="red_forester_pda_map_dialog_0">
		<text>Снял тут КПК с тела погибшего сталкера, кажется, в нём есть полезная инфа. Нужно?..</text>
	</string>
	<string id="red_forester_pda_map_dialog_1">
		<text>Да, жаль парня, но Зона есть Зона... Информация никогда не бывает лишней, а пока вот, возьми чуток деньжат в награду.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_pda_map_dialog_2">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>

	<string id="red_csky_leader_pda_fang_dialog_0">
		<text>Вам КПК Клыка нужен? А то болтается у меня в рюкзаке бесполезным грузом...</text>
	</string>
	<string id="red_csky_leader_pda_fang_dialog_1">
		<text>А, кстати, точно, давай его сюда. Отдам Новикову, может вытянет из него ещё что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="red_csky_leader_pda_fang_dialog_2">
		<text>Был рад помочь.</text>
	</string>

	<string id="red_csky_leader_pda_strelok_dialog_0">
		<text>Вам КПК Стрелка нужен? А то болтается у меня в рюкзаке бесполезным грузом...</text>
	</string>
	<string id="red_csky_leader_pda_strelok_dialog_1">
		<text>А, кстати, точно, давай его сюда. Отдам Новикову, может вытянет из него ещё что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="red_csky_leader_pda_strelok_dialog_2">
		<text>Был рад помочь.</text>
	</string>

	<string id="red_csky_leader_pdas_fang_strelok_dialog_0">
		<text>Вам КПК Клыка и Стрелка нужны? А то болтаются у меня в рюкзаке бесполезным грузом...</text>
	</string>
	<string id="red_csky_leader_pdas_fang_strelok_dialog_1">
		<text>А, кстати, точно, давай их сюда. Отдам Новикову, может вытянет из них ещё что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="red_csky_leader_pdas_fang_strelok_dialog_2">
		<text>Был рад помочь.</text>
	</string>

	<string id="esc_tech_gauss_dialog_0">
		<text>Я имею странную пушку. Не встречалась где?</text>
	</string>
	<string id="esc_tech_gauss_dialog_1">
		<text>Дай-ка взглянуть. Мда... В оружейном деле у меня довольно богатый опыт, но такого я ещё ни разу не видел... Нет, это явно не по моей части.</text>
	</string>
	<string id="esc_tech_gauss_dialog_2">
		<text>Что ж, пойду покажу кому-нибудь ещё.</text>
	</string>

	<string id="agr_duty_tech_gauss_dialog_0">
		<text>У меня есть редкое оружие. Не хотите взглянуть?</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tech_gauss_dialog_1">
		<text>Хм, занятная хреновина... Никогда подобного не видел. Извини, тут я тебе вряд ли чем могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="agr_duty_tech_gauss_dialog_2">
		<text>Что ж, пойду покажу кому-нибудь ещё.</text>
	</string>

	<string id="val_fixer_gauss_dialog_0">
		<text>Есть необычное оружие. Встречал такое?</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_gauss_dialog_1">
		<text>Ого, вот это агрегат! Мда... В оружейном деле всякого повидал, но такого видеть не приходилось...</text>
	</string>
	<string id="val_fixer_gauss_dialog_2">
		<text>Что ж, пойду покажу кому-нибудь ещё.</text>
	</string>

	<string id="gar_bandit_fixer_gauss_dialog_0">
		<text>Есть у меня пушка необычная. Надо?</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_gauss_dialog_1">
		<text>Дай-ка взглянуть... Ну нифигасе! Вот это я понимаю — Волына с большой буквы! Мда, кореш, такой шпалер ты тут никому загнать не сможешь, точняк.</text>
	</string>
	<string id="gar_bandit_fixer_gauss_dialog_2">
		<text>Что ж, пойду покажу кому-нибудь ещё.</text>
	</string>

</string_table>