<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_flash_outfits_name">
		<text>Флешка с информацией о модификациях бронекостюмов</text>
	</string>
	<string id="st_flash_weapons_name">
		<text>Флешка с информацией о модификациях оружия</text>
	</string>

	<string id="st_flash_outfits_pda_name">
		<text>Флешка о модификации брони</text>
	</string>
	<string id="st_flash_weapons_pda_name">
		<text>Флешка о модификации оружия</text>
	</string>

	<string id="st_flash_scientific_ac_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке полимерных уплотнителей в научные комбинезоны, которые поглощают значительную часть энергии пули.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_scientific_eg_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке пластиковых компонентов в научные комбинезоны, благодаря которым повышается общая стойкость к износу.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_scientific_aceg_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке усиленного военного бронежилета «Спектр» в научные комбинезоны, который превосходно защищает владельца от различных физических повреждений, в том числе наносимых ручным стрелковым оружием.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_exoskeleton_f2_sect">
		<text>Подробная информация о нанесении герметичного изолирующего слоя на экзоскелеты, который обеспечивает дополнительную защиту от открытого огня и поражения электрическим током.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_exoskeleton_h2_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке активных фильтров в общую систему фильтрации в экзоскелеты, которые обеспечивают дополнительную защиту от воздействия летучих радиоактивных и вредных химических веществ.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_exoskeleton_f2h2_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке системы дыхания с замкнутой циркуляцией воздуха в экзоскелеты, которая обеспечивают дополнительную защиту от воздействия летучих радиоактивных и вредных химических веществ.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_exoskeleton_ac2_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке композитных пластин в экзоскелеты, которые поглощают значительную часть энергии пули.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_exoskeleton_bd2_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке сложной системы тонких кабелей в экзоскелеты, которая обеспечивают дополнительную защиту от пси-воздействия.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_shotguns_ac_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о ручной доработке и настройке механизма перезарядки дробовиков, благодаря которым значительно повышается общий темп стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_shotguns_bd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке электронного стабилизатора в дробовики, благодаря которому значительно повышается точность боя.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_sniperrifles_ab_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке магнитного ускорителя в СВУ-А или СВД, благодаря которому значительно увеличивается начальная скорость полёта пули.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_sniperrifles_cd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о возможностях использования полимерных деталей в СВУ-А или СВД, благодаря установке которых можно значительно снизить массу оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_sniperrifles_abcd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке электронного стабилизатора в СВУ-А или СВД, благодаря которому значительно повышается точность боя.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_silentrifles_ab_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о монтаже внутреннего пневмоускорителя в АС «Вал» или ВСС «Винторез», благодаря которому значительно увеличивается начальная скорость полёта пули.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_silentrifles_cd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о возможностях использования полимерных деталей в АС «Вал» или ВСС «Винторез», благодаря установке которых можно значительно снизить массу оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_groza_ac_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о точной балансировке подвижных частей ОЦ-14 «Гроза», благодаря которой можно значительно повысить темп стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_groza_eg_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о замене стандартного ствола ОЦ-14 «Гроза» на более прочный, не подвергающемуся деформации даже при интенсивной стрельбе, благодаря чему снижается разброс пуль.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_groza_aceg_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о монтаже частиц артефактов гравитационной природы в ОЦ-14 «Гроза», дающих дополнительную стабилизацию пули, благодаря чему повышается общая точность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_fn2000_ac_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о точной балансировке подвижных частей FN F2000, благодаря которой можно значительно повысить темп стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_fn2000_bd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о модификации спускового механизма FN F2000, благодаря которой можно значительно повысить точность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_fn2000_2ac_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке системы охлаждения в FN F2000, благодаря которой значительно повышается темп стрельбы без риска деформации ствола.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_fn2000_2bd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке электронного стабилизатора в FN F2000, благодаря которому значительно повышается точность боя.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_pkm_ab_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами о точной балансировке подвижных частей ПКМ, благодаря которой можно значительно повысить темп стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_pkm_cd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке дульного тормоза в ствол ПКМ, благодаря которому значительно снижается отдача.</text>
	</string>
	<string id="st_flash_pkm_abcd_sect">
		<text>Подробная информация со всеми необходимыми чертежами об установке электронного стабилизатора в ПКМ, благодаря которому значительно повышается точность боя.</text>
	</string>
</string_table>