<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="story_1">
		<text>Про зомбированных</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_1">
		<text>Пустые байки травить — это не наш метод, а вот поделиться занятной информацией вполне можно. Вообще вот нынче никого не удивишь зомбированными сталкерами. Привыкли все к этим человеческим оболочкам с выгоревшим нутром. Но ведь ещё совсем недавно и не было вовсе никаких зомби. Разумеется, были зомби в буквальном смысле слова, то есть самые настоящие ходячие трупы с истлевшей кожей и торчащими наружу костями, а вот свеженьких зомбированных сталкеров именно что и не было. Не знал еще никто толком о пси-излучении, да и не интересовался осознанно. Первопроходцы особо не жаловали любые строения, потому как понимали заранее, что местная живность давно там обустроилась, и всё больше предпочитали открытые местности. Подземельные комплексы и промышленные территории обходили дальней дорожкой. Целью же было не исследовать, а раздобыть артефакт и продать за сумасшедшие бабки. Но постепенно стали появляться люди другого толка, которым именно вот требовалось всё разведать и запротоколировать. Первые зомбированные из таких и получились. Однако в массовое производство эти мычащие создания запустили, когда военные на пару с учёными повадились одна за другой экспедиции засылать к станции. Зомби толпами валили со стороны «Выжигателя» и Янтаря! Вот уж времена были неприятные. Но есть ведь и обратная сторона этой монеты! Мало кто об этом задумывается, хотя во многом сам факт появления свежих зомбированных и заставил всех всерьёз призадуматься о причинах катастрофы. Быстро ведь выяснили, что зомбируются люди под влиянием специфического излучения, а особо сильные источники расположены на подступах к станции. Вроде как своеобразный защитный механизм. Чтобы это могло значить? Откуда взялось излучение? Ну и кому же это выгодно? Конкретные вопросы появились и захотелось таких же конкретных ответов. Иными словами, модный нынче интерес к загадкам Зоны, ежели в корень посмотреть, невольно спровоцировали именно зомбированные, которые сами же и были первыми шибко интересующимися. Вот ты и подумай теперь, так ли тебе хочется всё узнать и разведать? Потому как жажда знаний вещь неплохая, двигатель цивилизации, но и цена всему своя имеется.</text>
	</string>

	<string id="story_2">
		<text>Настоящая дружба</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_2">
		<text>Имеется у меня сказочка одна небезынтересная в загашнике. Начинается же она с того, что сговорились два дружбана прогуляться в сторону радаровских лесов, дабы поискать редких артефактов, ну а заодно и зверюшек невиданных пострелять. Дотопали они до тех краёв удачно и хабара насобирали прилично. Но жадность подтачивала идти всё глубже. Вот и получилось, что эдак шаг за шагом продвигались всё дальше, да и вышли к самому «Выжигателю». Можно быть уверенным, что обомлели друзья самым натуральным образом, потому как увидеть собственными глазами тамошние антенны очень немногим доводилось. Только вот наслаждаться моментом недолго им было дозволено. Накрыло обоих излучением! Будто бы «Выжигатель» вдруг тоже их увидел, а пока они по близлежащим лесам шастали, то и не замечал. Однако вышло, что бронекостюм одного из них выдержал волну и уберёг владельца, а вот второй так сразу за доли секунды и превратился в людоеда с куриными мозгами. Опрокинуло его на землю и затрясло. Всегда так происходит. Везучий не стушевался и давай оттаскивать товарища в сторону леса. Надеялся ещё откачать кореша. Но судьба ещё не наигралась и дровишек в костер подбросила. Выскочили на шум «монолитовские» шизофреники и принялись поливать бедных сталкеров! Вот уж когда деваться вроде как и некуда было, тут избушка другим боком и повернулась. Пока сектанты со сталкером обменивались любезностями, зомбированный успел акклиматизироваться и поднялся на ноги. Только вот он неизвестно почему не набросился на своего напарника, чтобы полакомиться свежим мясом, а посмотрел на него эдаким печальным взглядом и развернулся лицом к «монолитовцам». Прикрыл собой от пуль. Невероятно. «Монолитовцы» и сами оторопели, потому как зомбированные у них главными соратниками свыше прописаны, а тут вдруг непорядок такой приключился. Зомби же так и пятился потихоньку спиной, пока не довёл товарища до спасительных деревьев. Обменялись они и здесь взглядами напоследок. Попрощались безмолвно. Затем сталкер метнулся в кустарник и скрылся. Добрался благополучно до Барьера. История умалчивает, чего ему в дальнейшем выпало. Разве что известно, что с тех самых пор он пальцем ни одного зомбированного не тронул. Стороной их обходил. Про друга же его закадычного наоборот много чего рассказывают. Якобы и по сей день бродит в радаровских лесах и оберегает незадачливых сталкеров. Коли повстречаешь его в дороге случайно, то ходка обязательно удачной будет. Вот такая вот сказочка.</text>
	</string>

	<string id="story_3">
		<text>Враги навеки</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_3">
		<text>Самыми разнообразными дарами и способностями иногда люди бывают наделены, как известно. Вот и здесь однажды объявился сталкер, которому пси-излучение не причиняло никакого вреда совершенно. Можно было подумать, что он серым веществом был обделён, но ведь не был, потому как очень разумно пользовался своим даром. Зону уважал и секреты раскрыть не стремился. Никогда носа не совал за «Выжигатель», хотя и мог бы это сделать совершенно безболезненно. Довольствовался возможностью собирать хабар там, куда остальным ход заказан. Уникальные вещи приносил. Мог себе позволить сорить деньгами, что и делал, поэтому сталкеры особо не завидовали ему, хотя недруги и были. Но бойцом он был неплохим, а экипирован был по высшему классу, вот никто целенаправленно ему палки в колеса и не вставлял. Однако от греха подальше он и сам старался глаза никому не мозолить. Поэтому гнездо себе обустроил на Янтаре в одном из заброшенных ангаров. Излучение там шпарило на полную катушку, недоброжелателей туда пряником было не заманить. Как он сообразил обезопаситься от зверья и зомбированных, мне неизвестно. Но обитался он там вполне спокойно. Случилось вот только однажды контролёру устроить себе логово в тех же краях. Понятное дело, мозготрясу не светило взять под контроль нашего неповторимого сталкера, но приятного мало в таком соседстве, как ни крути. Вообще не особо что известно, как чего там складывалось между ними поначалу. Несколько раз сталкер мимоходом упоминал о своей проблеме, когда к торговцам заходил. Якобы ему мозготряса всё никак пришлёпнуть не удавалось. Зомбированные подручные не давали на короткую дистанцию выйти, а на дальней не достать было, потому как прятался зараза, то есть и сам контролёр не спешил с рукопашной. Однако суть истории в другом. Однажды команда сталкеров отправилась на Янтарь поднасобрать хабара редкого. Столкнулись они с нашим контролёром. Бойцы все матёрые были, отступать на планировали, а наоборот сообща в угол загнали противника. Знаешь что произошло дальше? Шмалять по сталкерам стал наш герой со снайперки! Прикрыл контролёра. Половину уложил, а остальные дали стрекача. Такой вот неожиданный поворот. Впоследствии многие сталкеры, кто совал свой нос в те места, рассказывали всякие странности об этой парочке, мол вроде бы они и бьются чуть не ежедневно, норовят один другого приложить. Однако ежели к ним сунуться, то один другого уже наоборот прикрывать будут. Вразумительных объяснений этому так и не нашлось, поэтому постепенно вся история попросту в таинственную легенду превратилась. Да и сами сталкер с контролёром в неопределенный момент исчезли неизвестно как и куда. Испарились. Но я вот чего соображаю. Если долгое время враждовать, то может ведь и так сложиться, что враги уже жить не смогут друг без друга.</text>
	</string>

	<string id="story_4">
		<text>Про Концлагерь</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_4">
		<text>Поведаю я тебе местную, ну может и не страшилку, но точно с налётом странности мистической история будет. Что за местечко такое поганое — Концлагерь — ты ведь знаешь? Но я тебе глаза раскрою, что пятачок этот заманчивый на обочине Свалки дрянным был всегда и таким останется. Изначально ещё во времена аварии тридцатилетней давности туда свозили профонившуюся технику. Потом увечили да корёжили, как могли, ну и закапывали от греха подальше. Возле каждой горы мусорной такой разборный пункт имелся. Но сохранилась только одна эта стоянка! Давно это было, свидетелей не осталось, но поговаривают, что несчастных случаев приключалось столько, что тогдашний народ сильно перепужался. Вот и кинули как есть, втихую от начальства. Чего уж там происходило такого нехорошего, кто же теперь разберёт. Коли пофантазировать, то тут и ковшом бульдозерным угрохать можно, и бензобак автомобильчика какого и боезапас броневичка недосмотренный случайно взорваться могли запросто. Мистика дело такое. Ну а как Зона о правах своих заявила, то в низинку эту народ потянулся с завидным энтузиазмом. Стратегически место выгодное, вот и не пустует. Поначалу «долговские» добры молодцы засели и всю округу неспокойную под контролем держали. Местную фауну изводили потихонечку. Сталкерам распоясавшимся грызню устраивать не давали, когда артефакт какой новомодный обнаруживался. Однако же в один прекрасный момент закончилось такое вот счастье. «Долговцы» бункер небольшой себе вырыли и прятались там, когда выбросы накатывали. Однажды они устроились так выброс переждать, а стояночку возьми да и завали аномалиями наглухо. Перемёрли с голоду в этой землянке, выбраться наружу так и не смогли уже. Страшенная погибель, врагу не пожелаешь. Ну а потом канитель раскрутилась! «Свободовцы» только там обживутся, а их зверьё среди ночи схрумкает. Сталкеры тоже попытались перевалочный пункт эдакий сварганить. Кто из сердца Зоны еле ноги волочит, тому и помощь своевременную окажут и перекупят чего, чтобы рюкзак подразгрузить. Кто только собирается сокровищ невиданных поискать в уголках нехоженых, того инфой снабдят полезной и припасами повспоможествуют. Но вот ведь незадача! Приволок неизвестно кто вирус из этих самых нехоженых уголков! Заразу смертельную быстро вычислили. Распространиться не успела. Поэтому лагерь моментально в изолятор превратился. Бедолаг заразившихся не пускали за периметр стоянки на расстояние выстрела. Так и передохли там. Иными словами, чего только не происходило на пятачке этом занюханном, какие бы благие намерения кого не заводили туда, но заканчивалось всё всегда очень плачевно. Окромя погибели ничего там не сыщешь. Самое ведь правильное название в итоге приклеилось. Концлагерем кликать, это самое меткое попадание. Сейчас вот бандитам нашим не позавидуешь, а заранее оплакивать уже можно. Они хоть и зловредные паразиты, однако же тоже душонки человеческие.</text>
	</string>

	<string id="story_5">
		<text>Матрёна</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_5">
		<text>Женской половиной здешний народ не обласкан. Сподручнее на страницы журнальчиков зариться. Однако забредают иногда глаз порадовать и собственной персоной. Но ничего толкового от ихнего появления ждать не приходиться. Одни напасти. Вот я тебе и поведаю соответствующую побасенку. Бандиты уже давно оккупировали стоянку на Свалке, которую сейчас концлагерем кличут. Но ещё совсем недавно туда все сталкеры вереницей ходили передохнуть в обществе Матрёны. Отдыхали именно телом, о душе пускай контролёр печётся. Заправляли всем делом эти же бандюганы местные, посему цены очень кусачие были. Впрочем, отпугивало это только новичков детсадовских. Вообще же клиентуры было невпроворот. Не знаю сколько сама Матрёна на этом зарабатывала, но мордочка вечно довольная была. Любила ещё и водочкой радиоактивный фон в организме понижать. Угораздило же в такую стервозину одного порядочного сталкера влюбиться! Бегал за ней днём и ночью. Подарками в виде вкусностей всяких, да одежкой повыпендрежней одаривал. Иногда даже серенады натуральные под гитарку заводил. Хотя под луной петь братки ему быстренько запретили, мол, формат неправильный. В общем, вляпался паренёк с этой Матреной растреклятой по самые уши, а то и поглубже. Она же только глазками своими зелененькими моргала и доила поклонника своего несчастного самым беспардонным образом. Тошно всем смотреть было на это безобразие. Даже и бандитам неловко делалось, сочувствовали сталкеру. Но чем в такой ситуации помочь можно? Вот и приходилось вздыхать и дожидаться, пока всё само собой разрешится. Печально всё разрешилось. Завела судьбинушка эту ведьму однажды спьяну в «карусель». Такие вот пироги чернобыльские. Ромео же в свою очередь повредился умом окончательно и отправился за «Выжигателем» счастья искать. Ну а спустя некоторое время «свободовцы» имели радость повстречаться с ним однажды ночью во главе батальона «монолитовского». Заварушка самая обыкновенная была, какие каждый месяц наблюдать можно вокруг да около радаровских закоулков нехоженых. Однако же наш герой сложил той тёмной ночью свою голову. Считай, что погубила в итоге молодца эта Матрёна несчастная. Такие дела.</text>
	</string>

	<string id="story_6">
		<text>Друзья навеки</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_6">
		<text>Расскажу я тебе, как судьба соединила двух сталкеров в концлагере, что на Свалке располагается. Чаще всего в этом самом концлагере оказываются бедолаги, которым храбрости достаёт на Свалку заявиться, но денег в кармане не находится, чтобы бандитам за проход налог выплатить. Вот и получается, что по бандитским ихним понятиям сталкер должен остаётся, а долги трудом отрабатывать надобно. Заставляют горы радиоактивные перекапывать в поисках ценностей каких. Рано или поздно безобразие это закончится, поставят блатняк в угол на горох. Но покамест уроды грабят народ безнаказанно, а концлагерь полный таких вот должников. Однако же случается, что встречаются в этом закутке такие люди, которые никак иначе в одном месте не сошлись бы полюбовно. Отрабатывали однажды каждый свою провинности «долговец» и «свободовец»! Отчего уж свои даже не пытались их вызволить, этого мне неизвестно. Может и не знали попросту, что живы соратники, а думали, что сгинули давно ребята в аномалии какой. Соль в другом. Задумала эта парочка побег устроить! В чистом поле они может и враги были заклятые, а как оказались в беде общей, да просекли, что окромя них в лагере ни одного бойца ушлого нету, то вполне оперативно сумели заткнуть свои принципы куда подальше. Сдружились накрепко, побратались до смерти. Вот и смылись удачно от душегубов во время одного из походов ежедневных, когда в мусоре копаться приходилось! Точно не знаю, но слыхал, что воспользовались они артефактом, ими же найденным, в качестве оружия. Эдакая бомба аномальная. Поговаривают ведь, что если покрутить да повертеть камушек в руках правильным образом, то он обратно в аномалию превратится. Сам таким искусством не владею и умельцев самолично не встречал, но знающие люди утверждают, что очень даже можно фокусы такие проворачивать. Короче, ломанулись удальцы к ближайшей заставе «свободовской». Вроде бы и свет в конце тоннеля уже виден был, однако судьбинушка шутку злую сыграла. Снайпер «свободовский» смутился, что дела неладные разворачиваются на подходах к укрепточке и сгоряча шмальнул с винтовочки «долговца». Уложил с одной пули насмерть. «Свободовец» взвыл с горя. Трагедия разыгралась. Товарищи утешать принялись горемычного, слезы сообща проливали. Однако тем временем бандюки взбаламутились и беглецов нагнали. Знаешь, что приключилось? Все полегли кроме «свободовца» этого! «Долговского» кореша схоронил. Однополчане «свободовские» на пару с бандюками на тот свет отправились, а он воздухом дышит и поныне. Выходит, что на роду ему было написано в живых остаться тем днём злополучным. Насколько я знаю, отшельником он заделался. Кто бы мог подумать, что эдак всё обернется.</text>
	</string>

	<string id="story_7">
		<text>Часы Инквизитора</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_7">
		<text>Про зверинец «долговский» ты хоть краем уха слышал чего? Заведеньице странное, чучела монстров в ряд стоят и смотрят на тебя стеклянными глазами. Надо сказать, что и мужик не самый ординарный организовал этот паноптикум мутантов. Инквизитором его кличут. Но вот с какого перепою он решил заняться ловлей не самых миролюбивых тварей на свете, ты небось и не знаешь. Легенда гласит, что имелись у него знатные часы механические. Вроде как реликвия эдакая семейная, доставшаяся от деда или прадеда. Точно не знаю, откуда раздобылись часы, да и неважно это. Главное, что вещь ценная была для него беспредельно. Вот и таскал Инквизитор свою реликвию на шее на капронке попрочнее. Подальше от глаз любопытных. Однако же случилось, что нарвался он однажды в рощице тенистой на кровососа. Отбился с горем пополам. Жив остался. Но и кровосос, дробью нашпигованный, утёк в неизвестном направлении. Вместе с часами инквизиторскими в зубах! Осерчал тогда зверобой наш местный нешуточно. Несколько дней с дробовиком наперевес носился как ошпаренный по округе в поисках злоумышленника. Вот уж геноцид кровососущей братве он тогда устроил! Каждую тварь убиенную выпотрошил. Копошился во внутренностях разве только не с микроскопом, часы всё свои выискивал. Но ничего так и не нашёл, остался с носом. Хотя именно с тех самых пор и развлекается ловлей зверюшек. Вроде как проснулся в нём талант разделывать монстров. Ну а может он и по сей день втайне надеется отыскать своё сокровище. Кто уж тут разберёт. Одно я точно знаю, что ежели чего с нами неприкаянными приключается нехорошего, то вполне может оказаться впоследствии, что неспроста всё было. Может это судьба подталкивает эдак исподволь, куда уж там кому предназначено.</text>
	</string>

	<string id="story_8">
		<text>Неудачная охота</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_8">
		<text>Никогда не бывал в «долговском» зверинце? Впрочем, это и не важно. Главное, что в этом уголке юного натуралиста чучела контролёра отродясь не было и не предвидится, покуда жив заправила всей шайки «долговской». Суть в том, что снарядились богатыри на досуге выследить этого самого контролёра, первого попавшегося, и ухлопать аккуратненько. Эдак из винтовки снайперской между глаз, чтобы внешний вид особо не портить. Известно им было логово одно в лесочке неподалёку. Обретался монстр в пещере скромной, однако ночью выбирался наружу и выискивал, чем бы поживиться. Вот «долговцы» и решили, что самый это подходящий экземпляр, потому как можно было подстеречь его на открытой местности. Засели они на холме с неплохим обзором на этот лесок и давай дожидаться, когда любимец свою мордочку покажет. Несколько дней просидели, но так и не подвернулось случая шлёпнуть мозготряса. Будто знал, что стерегут его и всё кустами ходил, за деревьями прятался. Припасы у наших охотников уже на исходе были, а возвращаться на базу с пустыми руками не хотелось. Вот и решили поближе подобраться. Однако не успели они толком окопаться на новой позиции, как их контролёр и сцапал моментом! Видать, не первый год землю топтал, успел поднатореть в своем искусстве мозги высасывать. Таким вот образом за раз пятерых здоровяков себе в услужение заполучил. Один только умудрился слинять, да и то заикается с тех самых пор. Не с перепугу, а просто зацепило и ему кочерыжку контролёрскими фокусами. Соль же истории в том, что среди этих пятерых несчастных был брат родной Крылова, начальника «долговского»! Он строжайше запретил своим приближаться к логову того контролёра. Никому из посторонних в те окраины и вовсе ход заказан. Дело такое, что обыкновенные зомби гулять будут до второго пришествия, ежели только кто шибко упрямый голову насовсем не отпилит. Контролёрские же подчиненные сразу гибнут, если хозяину жизнь укоротить. Понятно, что от человека одна оболочка бездушная остаётся, но Крылов брата своего бережёт до тех славных времён, когда учёные собратья навострятся лечить зомбированных. Всем давно известно, что у зомбированных мозги с концами выветриваются! Однако наш энтузиаст на руководящей должности продолжает упрямствовать. Крыша подтекает на этой почве. Вот «долговцы» и обходят дальними дорогами любого контролёра, какие и где только не встречаются в Зоне. Стараются от греха подальше вообще не трогать, чтобы не нарваться на выговор. Пунктики есть у каждого, как говорится, а заскоки начальства требуют особо бережного к себе отношения. Такая вот мораль.</text>
	</string>

	<string id="story_9">
		<text>Экскурсия в Зверинец</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_9">
		<text>Прослышал один «свободовец» о «долговском» зверинце всеобщеизвестном. Переклинило его крепко, что ежели не посмотрит хоть одним глазком на мутантиков тамошних, то и жизнь не удалась. Человеком он был невероятно честным и порядочным. Но все замечательные эти качества развернувшиеся были до такой степени, что если не откровенной глупостью попахивало, то детской наивностью уж точно. Поэтому никто и не удивился, когда он прямо так и выдал запрос начальству своему «свободовскому», что хочется ему зверинец «долговский» заценить. Начальство же вдруг решило продемонстрировать, какая открытая и прогрессивная у них группировка, вот и отпустили сослуживца с добрыми напутствиями. Понятное дело, что распрощались все со «свободовцем» этим насовсем, потому как уверены были, что шлёпнут бедолагу «долговцы» на первой же заставе. Однако наш герой не совсем уж простаком оказался. Отловил он непонятно как тушкана живёхонького! Решил в качестве жеста доброй воли преподнести этого грызуна в дар «долговцам» для ихнего зверинца. Ну а что же «долговцы»? Тут уж я не ведаю, либо в тот день настроение у них было шибко миролюбивое, или же у нашего «свободовца» на роже написано было, что он безобиднее своего тушканчика, но провели его на базу без малейших даже проволочек и препонов. Однако вот именно как очутился везучий наш «свободовец» в зверинце, так и развернулась вся история в совершенно ином русле! Выяснилось, что он опрометчиво кумекал про себя, что в этом зверинце твари разнообразные вроде как в зоопарке по клеткам рассажены. Когда же сообразилось вдруг, что зверюшек на чучела бездыханные пускают, так нервы и взыграли, молодецкая кровь забурлила. Инквизитор тем временем навострился оприходовать тушкана подарочного, примеривался с ножичком своим к животинке. «Свободовец» завопил как ошпаренный, будто его самого прирезать наметились, да и набросился с кулаками на заправилу чучелюшника всего ентого! Сгоряча он так взбаламутился. «Долговцы» ведь в свою очередь восприняли ситуацию как натуральное покушение на своего любимчика Инквизитора. Вот и шмальнули хулигана без малейших разбирательств. Сгинула эдак в полсекунды ещё одна душонка человеческая. Между тем, своего он добился, «свободовец» неприкаянный. Разменял свою собственную жизнь на свободу тушкановскую. Утёк в суматохе суслик несчастный. Прошмыгнул мимо патрулей всех на «долговской» базе и смылся целёхонький. Судьба такая. Единственное чего стоит добавить в завершение, это когда вот «свободовец» наскочил с рукоприкладством на Инквизитора, тут последний и успел скользнуть тесаком своим по ушам тушкана. Вентиляцию ушной раковины проапгрейдил. Народ поговаривает, что не раз уж видали мутантика этого безухого в чистом поле. Бегает скотинка по сей день. Поэтому если повстречаешь случайно, то и оставь на солнышке греться, чтобы душа спасителя «свободовского» на том свете в спокойствии и умиротворении пребывала.</text>
	</string>

	<string id="story_10">
		<text>Про Кровососовку</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_10">
		<text>Ясное дело, что ты хоть разок, но слыхал о деревушке на радаровских подходах, какую чаще всего Кровососовкой кличут. Но вот почему вампирская братва так и тянется туда, может ты и не просвещён толком. Квартировались там в былые времена вояки со своими семействами. Служебную лямку тянули на базе неподалёку. Военные были не самые обыкновенные. Форма и отличительные знаки все были очень странными. Вроде как специальное подразделение какое. Разные небылицы гуляют, чем уж они занимались в зоне радиоактивного заражения, того самого тридцатилетней давности. Смысла нету сейчас в это углубляться. Для нашего рассказа главное, что на момент наипервейшего выброса, после которого Зона и образовалась, этих обормотов там целая рота обреталась. Почти все сгинули в одно мгновение. Однако же несколько человек непостижимым образом умудрились выжить! Именно вот в нашей деревушке. Попрятались в погребах, так и убереглись. Народ у нас ведь запасливый, иногда эдак наковыряют себе не подпол, а целое бомбоубежище. Потом ещё места не хватает, чтобы все соленья разместить на зиму. Другое дело, что бесконечно долго ныкаться в подземных конурках солдатики тоже не смогли. Желудок своей доли каждый день спрашивает. Вот и приходилось им периодически наружу выходить и стаскивать всё съестное, что попадалось под руки. Уровень радиации даже и не представляю какой был, поэтому какие они дозы схватывали в процессе таких вылазок, это и вообразить страшно. Но помирать ещё больше не хотелось, поэтому и держались, сколько вообще организм человеческий позволял. Помощи всё дожидались. Когда обыкновенная пища закончилась, принялись за первостатейное людоедство. Кошмарная ситуация. По всему выходит, что пожирали собственных же товарищей, которые тягот не выносили. Может даже и осознанно убивали. Загвоздка в другом. Зона штука непредсказуемая, а иные поговаривают, что даже и живая. Некоторые вещи она не стирает с лица земли, а вроде как адаптирует себе на пользу. Уродует до неузнаваемости. Вытаскивает наружу всё самое отвратительное и злобное. Так и наши вояки не перемёрли один за другим, а трансформировались в ныне общеизвестных кровососов. Первое поколение этих монстров разгуливало в военной форме, в той самой эксклюзивной. Хоть и разбрелись эти твари проклятущие по всем закоулкам, однако же нашему брату сталкеру обжиться в этой Кровососовке никак не дают. Вроде как держатся за исконную свою родину. Кто их разберёт, этих пиявок-переростков. Да и смысла нету особливо голову забивать такими загадками. Задуматься стоит только, что иногда правильнее принять с честью и смирением свою погибель, а не хвататься за каждую соломинку, потому как имеются вещи пострашнее смерти.</text>
	</string>

	<string id="story_11">
		<text>Ночёвка в Кровососовке</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_11">
		<text>Были времена, когда Барьером никто толком не занимался, круглосуточных патрулей не выставлялось. Монстры валом валили со стороны «Выжигателя» и почти беспрепятственно до самой Свалки докатывались. Поэтому ежели кому из сталкеров приспичивало на радаровские залежи мотануться, то самый последний привал все себе устраивали в Кровососовке. Деревушка эта возле складов тоже не самым спокойным местом была и осталась. Кровососы там всегда водились, откуда и название, но замуроваться на чердаке или сныкаться в подполе, да и отоспаться ночью, это вполне даже можно было. Одним глазком сны смотришь, а другим шкуру бережешь. Вот однажды некий сумасброд и обустроился эдак на вершине башни, что на самой окраине деревеньки. Водочкой радиоактивный фон понизил в организме, дремлет себе потихонечку. Однако же вдруг заприметил, будто бы шустрит тень человекообразная между избушками. Взбаламутился, винтовку выхватил и давай вглядываться в окуляр. Может это снорк вынюхивает чего, или же кровосос свежим воздухом дышит, а то ведь и контролёр мог ненароком забрести. Оказалось, что и никакие не монстры в помине, а просто собратушка сталкер ночлег себе подыскивает! Ну наш герой обрадовался и давай кидаться чем попало, чтобы коллега его заприметил. Который внизу перепугался поначалу. Затих было. Но потом скумекал, откуда ветер дует, да и направился прямиком к башне. Только он вышел на открытое место, как сразу и выяснилось в подлунном свете, что не простой это сталкер, а матёрый бандит в серьезном обмундировании! Наверное, тоже за сокровищами решил отправиться, а может и грабануть кого наметился. Герой наш не потерялся и давай шмалять сверху по окаянному. Перестрелка завязалось вполне серьёзная. Сталкер гранатами пытался сверху забросать, но бандюган тоже не первый день землю топтал, вот и оказалось, что эдак запросто его хлопушками не возьмёшь. Щекотал нервы точными выстрелами в оконце башенное. Долго так любезностями обменивались. Однако же в один момент угомонился бандит. Как ни крути, а позиция у нашего сталкера была значительно выгоднее. Спустился он с башенки, чтобы поверженного врага пощупать. Вскарабкался на чердак, где он последний раз супостата имел радость лицезреть, да так и застыл с разинутым ртом. Оказалось, что братка не пуля скосила, а во всей суматохе этой кровосос преспокойно подкрался, да и свернул шею несчастному бойцу. Второй богатырь сам на ужин приволокся, а кровосос и не стал жеманничать. Выпустил душу в полсекунды, тот даже и рта захлопнуть не успел. Вот такая тебе сказочка поучительная. Если бы эти удальцы на время забросили свою вражду куда подальше, то и переночевали бы спокойно. Разбежались бы утром в разные стороны, коли уж так невмоготу было терпеть друг друга. Но это уж сказка была бы самая настоящая, такого в жизни не бывает.</text>
	</string>

	<string id="story_12">
		<text>Снегурочка</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_12">
		<text>Развлеку я тебя очень странной побасенкой. Один сталкер приволокся на Зону вместе со своей возлюбленной половинкой. Сохранилась она в памяти людской как Снегурочка. Сам не знаю, отчего такая дурацкая кличка приклеилась. Красоты была среднестатистической, но очень сердечная и милая бабёнка. Кавалер же был крайне неприглядной сволочью с пронырливым характером. Чаще всего так ведь и бывает, что настоящий богатырь своё сердце последней жабе дарит, а царевна проходимцу отдается. Обустроилась эта парочка в Кровососовке. Деревенька такая неподалеку от складов, если не знаешь. Окончательно вышибить оттуда кровососов никому не удавалось, вампиры всегда возвращаются, но жить можно с горем пополам. Вообще же собралась в этой Кровососовке компания никчёмнейших подлецов. Мародёрством промышляли. Гибнут в тех краях матёрые сталкеры, поэтому прибыток с трупов очень солидный. Но дело гнилое, да и душа должна быть протухшей, чтобы этим промышлять. Снегурочкин рыцарь с ними дружен был. Тошно ей было от этого, но ничего не могла поделать с собой. Сердцу не прикажешь. Вот и ждала любимого, пока он с корешами мертвяков обшаривал. Но укокошили однажды ненаглядного дружбаны эти самые! Хабар не поделили. Чёрные дни начались для красавицы. Оказалась она в абсолютной власти у беспредельных отморозков. Чего с ней творили и как измывались, этого даже и фантазировать не хочется. Страшно представить. Держали несчастную под замком в пожарной башне на краю деревни. Однако, странные вещи иногда закручиваются. Приволокся в деревню контролёр! Большую часть уродов он положил за несколько секунд. Оставшиеся шустряки успели сныкаться в башне и забаррикадироваться. Не шибко им это помогло, о чём можно догадаться. Разнёс дверь в клочья! Какую расправу он учинил в этой башне проклятой уже и смысла нету рассказывать. Оставил после себя в Кровососовке с десяток трупов, а вдвое большим количеством ещё и свиту себе пополнил. Но ведь в чём история заключается? Снегурочку он пальцем не тронул! Такого быть не могло, но именно это и случилось. Сам обошёл стороной и зомбированных не натравил. Такую вот загадку Зоны никому и не раскусить! Одним везением или кармой счастливой тут никак не объяснишься. Самое настоящее чудо произошло. Единственное, чего можно наверняка сказать, это ежели в этом проклятом месте отыскать можно не только разрушение и смерть, но и чудеса настоящие, то ничегошеньки нам не ведомо о Зоне. Неизвестно нам ни откуда она взялась, ни зачем.</text>
	</string>

	<string id="story_13">
		<text>Про бандитов и ворон</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_13">
		<text>Думаю, тебе не надо рассказывать, что бандюки досуг себе придумали, ворон стрелять? Но вот откуда столько воронья там берется, да и почему они за километр ангар не облетают, подозреваю, этого ты и не знаешь. Дело тёмное, кто среди пацанов этих с детства ушибленных сообразительным вдруг оказался, но додумались эти выродки все гнезда в округе обчищать на предмет яиц птичьих. Всё на поток поставлено. Одни отслеживают, куда вороны с добычей своей кровавой улетают. Другие по деревьям лазают, обезьяны одноклеточные. Ну а после высиживают птенцов на базе своей. Как уж они ухаживают за ними, как выращивают, этого я не знаю, но орут потом птенчики благим матом. По всей Свалке писк жалостливый разносится. Вот вороны, родители чернокрылые и слетаются инстинктивно на детвору свою поглазеть, а мордоворотам только того и надо, чтобы тир себе устроить. Сложно поверить, что столько невероятных усилий прикладывается всего только ради пострелялок, но именно так и обстоят дела. Скорее всего просто начальник ихний просчитал, что такая развлекуха послужит ему хорошим тылом, мол, таким образом он о своем электорате печётся, досуг им обустраивает. Знаешь, что самое удивительное во всей живодёрне этой? Бандюки умудряются птенцов своих вырастить, а потом ещё и на волю отпускают! Понятное дело, это уродам не зелёная моча в голову ударяет. Расчёт прозрачный, таким макаром они себе живые мишени на следующее лето заготавливают. Конечно, приспосабливаются к самостоятельной жизни не все пернатые, однако же и не все дохнут. Выходит, что и братки наши местные не такие уж тупоголовые. Имеются среди них мозговые центры. Но для финала я тебе так скажу, соберутся ведь однажды вороны и чёрной тучей обидчиков своих накроют. Возмездие устроят постапокалиптическое. Помяни моё слово.</text>
	</string>

	<string id="story_14">
		<text>Воронья месть</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_14">
		<text>Никогда не видел раньше, как вороны собак донимают? Не здесь, а во внешнем мире. Тюкнут в макушку и мигом в сторонку. Псина беснуется, а достать не может. Успокоится потом, а затейница и тут момента не упустит, за хвост плешивую ухватит побольнее и опять отлетает куда повыше, да подальше. Долго так может развлекаться вороньё. Любят поиграть. Соображалка работает будь здоров. Но это присказка, а вот тебе сказочка. Приглянулся вороне бандюган один местный. Повадилась она гадить на него. Прямо вот выбрала непонятным образом и только на него нужду и справляла. История умалчивает, как звали того бедолагу приблатнённого. Но был он вроде патрульного, с ружьём охотничьим наперевес территорию обходил ежедневно. Вот и получается, что спрятаться от вороны этой по долгу службы не мог. Подстрелить засранку ему тоже никак не удавалось. Ясное дело, братки с помощью не торопились, самим поржать охота было. Только он нос из ангара высунет, а она откуда ни возьмись тут же объявляется и буквально с ног до головы помётом уделывает. Всё бы потеха, но уломал наш герой своего начальника отпустить его последить за обидчицей. Невмоготу уже было терпеть унижение. Долго ли коротко он разузнавал, где гнездо себе устроила поклонница его пернатая, но всё выяснил и снарядился шлёпнуть за один присест и её и всех родственников, какие под руку попадутся. Однако всё иначе приключилось. Когда он явился вечерком разделаться раз и навсегда с ненавистной птицей, даже и пикнуть не успел, как со всех сторон на него налетели чернокрылые. Одни кости остались белеть на опушке. Выходит, что план был такой хитроумный, выманить бандита и расквитаться. Сомневаться не приходится, что неспроста растерзали так человека. Засаду устроили. Кто бы мог ожидать такого коварства от птиц. Чем уж насолил им несчастный, этого я не знаю, но ведь призадумаешься теперь, когда в следующий раз шутки ради захочется из перьев фейерверк устроить.</text>
	</string>

	<string id="story_15">
		<text>Сердобольный бандит</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_15">
 		<text>Небось доводилось видеть, как вороны с неба дождиком падают во время выброса? Но ведь и не все дохлыми потом оказываются, скажу я тебе по секрету. Просто мало кто обращает на это внимание. Таким вот образом, подобрал однажды бандит воронёнка. Сердечный пацан попался. Выходил птенца. Хотя особо колдовать, медицинствовать и не требовалось. Местные же все твари так устроены, что если не сожрёт кто, то постепенно и сами оклемаются. Но соль в другом. Сроднился он с птицей своей! Полюбилась ему животинка настолько, что когда пронюхал о ней воевода бандитский, то наш добряк сразу дал дёру, судьбу испытывать не стал. Думаю не надо разобъяснять, что выродки эти никого не жалуют, кто по ихним понятиям не живёт, а уж местную фауну на дух не переносят. Шлёпнули бы и птичку подведомственную и его самого острастки ради. Короче, мыкался наш бандит сердобольный с вороной своей, да и прибился к небольшому отряду сталкеров. Гуляли сами по себе. Артефактами в основном промышляли, даже и клиентура постоянная была. Однако обмундированием там разным, да детекторами всякими не обзаводились, даже вроде как и не собирались. Вот и дивились все, отчего они один за другим не перемёрли при таком образе жизни нездоровом. Ползать среди аномалий в поисках булыжников радиоактивных, это тебе не в супермаркете с тележкой по рядам ходить. Разгадка простой оказалась. Бандюган обучил свою ворону тропинки безопасные выискивать среди аномалий! Выпускали впереди себя чернокрылую и гуськом за ней топали, мимоходом свой товар подбирая, какой буквально под ноги попадался. Хватало ума не зариться на иные сокровища в стороне от этой тропинки безопасной разбросанные. Малым да надёжным довольствовались. Около года лоботрясы жили услугами разумницы пернатой, а она ни разу и не сплоховала! Вот и слушай потом разнообразных умников, кто извести под корень местную живность тщится. Ничегошеньки мы ведать не ведаем о предназначении каждой твари сотворившейся здесь в одночасье. Однако потом иначе всё вышло. Оно же как в жизни бывает, то судьбинушка лицом повернется и улыбкой одарит, а то и задом оголится, смотри потом любуйся. Случилось и здесь, что военные очередную операцию свою проводили безумную. Как всегда своих же новобранцев несчастных и техники угробили столько, что и не счесть. Однако и нашего брата сталкера успели понастрелять для отчётности. Остывший труп нашего бандита вместе с окоченевшей вороной его любимой, заботливо за пазухой приукрытой, отыскали потом случайно в развалинах хутора, где весь их отряд и положили в один присест с вертолётов. Такие дела.</text>
	</string>

	<string id="story_16">
		<text>Про подземелья</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_16">
 		<text>Рано или поздно любой порядочный сталкер забредает в подземелья, вот о всяких катакомбах я тебе и порассказываю. Вообще, если судить по сохранившимся планам местности и строительной документации, чуть не половина Зоны изрыта разнообразными тоннелями. Мало что известно об истинном их назначении, но народные массы копаются потихоньку и осмысливают всю информацию, какая в руки попадается. Многие подземки были просто частью общей инфраструктуры и там установлено оборудование, связанное с обеспечением водой и электроэнергией. Разная бытовуха. Если под потолком трубы стелются и шмотки толстенных проводов, то наверняка в таких вот хозяйственных катакомбах и очутился. Ничего интересного там не найдёшь. Куда более заманчиво для нашего брата полазить по вояковским подземельным складам, где наверняка можно и оружием разжиться, и боеприпасами, и бронёй и много чем полезным. Однако пока вся найденная инфа о таких сокровищницах окромя огорчений ничего не приносит. Люди мчатся обследовать и хабаром разжиться, а на месте уже обнаруживают, что давно всё наглухо замуровано и завалено. Скорее всего во время катастрофы медным тазом накрыло. Но если доведётся вдруг оказаться на вояковском объекте, то долго соображать не придётся, куда попал, потому как такие склады хорошо охранялись и пара трупиков в обмундировании уж точно обнаружатся. Разве что если трупики обглоданные будут, а не просто истлевшие, то можешь готовиться ко встрече с изголодавшимися зверюгами. Малоприятное общение, но хороший хабар в виде пайка никому пока ещё не выдаётся, поэтому можно и потягаться с фауной. Но вот чего я скажу тебе по секрету в заключение. Разгуливают слухи о нескольких засекреченных научных лабораториях! Ни вояки, ни правительство о них ни слухом, ни духом ничегошеньки не знали. Орудовала чуть не тайная секта исследователей с экстремистскими взглядами. Группой называлась. Втихаря тут игрались неизвестно с чем и зачем. Только вот вышло всё из-под контроля и приключилось безобразие, последствия которого ты имеешь возможность вокруг себя лицезреть нынче. Хотя это только слухи и пока непроверенные. Указывается три места, где ныкались под землёй эти сектанты проклятущие. Один филиал в Долине прячется. Вход в другую подземку вроде бы располагается внутри комплекса на Янтаре. Самая же главная лаборатория прямо под радаровскими антеннами обустроена. Опять же инфа ненадежная. Хотя интуиция мне подсказывает, что энтузиасты быстро всё разнюхают и докопаются до истины. Можешь не сомневаться.</text>
	</string>

	<string id="story_17">
		<text>Храбрый юнец</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_17">
 		<text>Решил один незадачливый сталкер зачистить логово кровососа. Совсем был молодым. Геройство по полной программе свербело у него в заднице. Кровосос же был матёрым. Очень долгое время в одиночку хозяйничал в неких подземельях. Деньжат у нашего храбреца было с гулькин нос, поэтому броня была хиленькая и совсем истрёпанная, а оружие чуть не игрушечное. Отговаривать его было бесполезно, поэтому все знакомые попрощались с балбесом и даже проводили до входа в катакомбы, чтобы хоть по дороге его никто не пристукнул. Совсем уж было бы обидно. Спустился он туда и сразу принялся разыскивать монстра. Когда встречался хабар бесхозный, то наш горделивый герой даже и не рыпался прошаривать вещички, а целенаправленно топал дальше. Искренний расчёт у него был на куда более лакомую добычу. Вот уж обормот. Ничегошеньки кроме погибели ему явно не светило. Разумеется, кровосос почуял присутствие человека и вылез покормиться. Скорее всего некоторое время даже игрался со сталкером, потому как подпустил его практически к своему потаённому логову. Ну а потом уже подобрался со спины и преспокойно сцапал. Новичок даже пикнуть не успел. Получается, что и конец моей истории? Вовсе и нет. Кровосос толком не распробовал кровавого напитка, как затрясло его в жутких судорогах. Опрокинулся на пол и скопытился за секунду. Не буду крутиться вокруг да около, а сразу проясню, что врождённым недугом наш герой страдал. Кровяные тельца неправильные были. Лучше не буду вдаваться в подробности, всё равно ни фига не соображаю во всяких этих медицинских приблудах. Короче, сталкер даже таблетки специальные принимал. Кровосос же попросту траванулся его кровью. Так и получилось, что юнец свободно пробрался в логово монстра и поживился чем только нашёл. Кровосос там жертвы свои складировал. Немеряно хабара насобирал наш везунчик, а когда вернулся в лагерь, то и деньжат у торговцев срубил всем на зависть. Где он сейчас, да и жив ли вообще, мне неизвестно. Но вывод один напрашивается, что иногда даже самая безрассудная храбрость окупается куда лучше трусости.</text>
	</string>

	<string id="story_18">
		<text>Проверка бедой</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_18">
 		<text>Вспоминается одна старая уже история. Завязка там такая была, что задумали пятеро матёрых сталкеров прошвырнуться по агропромовским подземельям. Спустились они туда и поначалу вроде бы отлично справлялись. Мутантов понастреляли прилично и сувенирами не забыли прибарахлиться, всякими там рогами и копытами. Даже и парочкой булыжников разжились, хотя вообще в подземках артефактов днём с огнём не сыщешь. Очень удачно всё протекало. Однако на обратном пути в одном из тоннелей буквально под ногами пол провалился! Двое так сразу и аукнулись в провал. Один из упавших моментально погиб, шею себе свернул. Другой жив остался. Но сломал ногу и выбраться самостоятельно никак не мог. Расстояние от пола до потолка составляло метров пять, а то и больше. Необходимого снаряжения, чтобы соорудить люльку и поднять раненого, не было у сталкеров. Самое же неприятное, что было совершенно непонятно, куда вообще угораздило товарища провалиться. Непонятно было, можно ли подобраться к нему неким обходным путём. Остававшиеся наверху не долго мучались и быстренько приняли решение оставить его на произвол судьбы. Подыхать решили бросить. Один из них только был против. Явно соображал, что шансов на выживание по сути не останется, но кидать друга в беде отказался. Редкий человек в наши времена. Короче, двое слиняли, а наш герой остался с раненым. Выбора у него особого не было, вот и прикинул, что коли уж суждено помирать, то вдвоём куда как повеселее будет. Скинул вниз вещички, да и сам осторожно спрыгнул. Поколдовал немного со сломанной ногой. Водочки может тяпнули. Ну а потом взвалил товарища на спину и потащился наобум по тоннелям. Просиживать штаны без толку было. Долго ли коротко они мыкались в этих катакомбах, но сжалиться Зона решила и выпустила на свет божий. Выбрались сталкеры! Но Зона ещё один сюрприз приготовила. По пути в лагерь наша парочка наткнулась на трупы дружбанов! Ограбили их и пришлёпнули. Вероятнее всего, посчастливилось на бандитскую шваль нарваться. Вот такие закономерные случайности в жизни приключаются. Как ты живёшь, такую и смерть найдёшь. Двое же наших героев по сей день землю топчут.</text>
	</string>

	<string id="story_19">
		<text>Люк в рай</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_19">
 		<text>Про люк в рай могу рассказать. Понты бить и с баблом быть — это две большие разницы... Чё думал, тут бабло за так даётся? Ни хера! За так тебя тока уродина какая-нибудь схавает или сталкер завалит... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если... Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоздвор шли — дорогу, короче, срезали. Смотрим — олень какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит — не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет — будь здоров. И автомат хитро висит — чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне — типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: «Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет». Ну чё... Тут олень как провалился куда-то — мы даже не усекли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и полтыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть... Я отлить отошёл — моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт!.. Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, штоб рвануло, если с него броник кто-то сымать будет. Я свалил оттудова по-быстрому — мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя того — хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты — голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько шконарей? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю — мать моя женщина, люк! Подымаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ёпэрэсэтэ! Я в раю!.. Ну, чё там было — моё дело... Внакладе не остался. А уши б развесил — давно бы жмуриком стал или до сих пор босотой бегал, бакланил... как некоторые...</text>
	</string>

	<string id="story_20">
		<text>История о боевых друидах</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_20">
 		<text>Историю о боевых друидах рассказать хочу. Пацаны как-то кричали, шо типа есть одна группа чудиков, больных на весь чердак... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят — к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, типо Зона на электронику... на излучения там всякие электромагнитные сильней реагирует... да, и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона — живой организм. Нельзя, типо, лезть в неё с приборами — правильный чел и без всяких лишних навесок справится. Однако, шпалеры они с собой, козлы, таскают... А нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так шобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так шо, может, они и правильно дотумкали... Они, правда, всё больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них посмареть... да за мягкое взять, проверить при случае, скоко у них артов на кармане водится...</text>
	</string>

	<string id="story_21">
		<text>Незнакомец</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_21">
 		<text>Могу тебе историю про Незнакомца задвинуть. Это тут у нас типа местной байки или легенды, хрен его знает, чё да как там завертелось на самом деле, но слухи ползают реально мутные, аж волос стынет. Короче, сидели как-то пацаны из нашинских на Свалке, точку на севере держали да за дорогой поглядывали, чтоб вовремя процентик с пешеходов капал за воровской порядок. Ну, братва наша, ясен пень, по беспределу никогда не живёт — лавэ башляют, мы довольные, да только конкретно у тех братков чуток по-другому всё сложилось. В тот день не подфартило им нормально озолотиться, с народом сталкеровским был полный голяк, разве что тушканы паскудные пару раз к заставе наведывались. Пацаны-то уже все на срыве — цельный день, считай, баюну под хвост, а баблишка едва хватало на замызганный ПМец да пачку свинцовых маслин к нему. Только засобирались в лагерь топать, как из ниоткуда мужик нарисовался, идёт прямёхонько к точке, значится, а волына аккурат на горбу висит. Вроде как убитый калаш. Сам весь тоже какой-то зачуханный, в беспонтовом абсолютно тряпье, да и, походу, в возрасте давно, почти старикан. Картина такая, что вроде и шмонать его бесперспективно, и в то же время этот кадр сам лезет в тёпленькие ручки. Пацаны прикинули: «Во, наконец-то! Может, хоть с этого ништячок какой вывалится... мало ли». Тормозят его, короче, процента ждут, а дельце-то порожняковое: ни лавэ нету, ни лопатника даже. Братву уже трясёт от злости, как при выбросе, но тут мужик выдаёт: «Люди добрые, пропустите. Я вас не трону». У одного из пацанов нервоза сдала с концами, он и прошил дядьку очередью, и контрольным в голову залепил. На кармане — ни хрена гнутого. Посидели они ещё да и свалили ближе к ночи обратно в лагерь, без улова. Типа вот и концовочка рассказа, да? Угу, братки эти наши в лагерь вообще не заявлялись, отыскали их утром на той самой заставе нашпигованными в хлам да с контрольным во лбу, все трое готовые. Жмурика того — хоть бы следок какой запостывший, так по нулям совсем. Хотя некоторые зуб дают — мол, точняк шастает иногда мужик тот Незнакомый возле бывшей заставы и всё хихикает над чем-то. Ещё говорят, типа шмот у него весь чёрный был, с дырками на груди. Ну а застава та западлистая, что между барахолкой и дорогой в Долину расположена, стоит до сих пор одна пустая на склоне, минает всё-таки народ местечко стрёмное, будто чуйка какая остерегает людей от бабы костлявой. А тех, кто туда с какого-то рожна забредает, чисто живыми никто больше не видит, вообще без вариантов. Фуфел это или нет, но меня как-то не вставляет такая чернобыльская романтика, всё же сподручней иногда сидеть на жопе ровно и не выделываться — лишних дырок тогда в тушке не нарисуется.</text>
	</string>

	<string id="story_22">
		<text>Неудачная экспедиция</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_story_22">
 		<text>Расскажу я Вам, пожалуй, одну весьма волнующую историю про экспедицию к северным закоулкам Зоны. Видите ли, в одно время этой таинственной и полной различного рода опасностей территорией были крайне заинтересованы не только наши исследователи, но и уважаемые западные коллеги. Нет, я вовсе не говорю о том, что сейчас всеобщий интерес к Зоне утих. Без сомнения, это была бы наглая ложь. Но всё же стоит признать, что иностранные специалисты с недавнего времени опасаются её посещать, предпочитая финансирование и кураторство личному участию в проводимых мероприятиях. А ведь раньше снаряжались внушительные экспедиции, в которых участвовали специалисты чуть ли не со всего земного шара. Ходят слухи насчёт того, почему так резко всё переменилось. Случился инцидент, с того времени прошло несколько лет уже. В один день была сформирована исследовательская группа, куда входили люди из очень многих стран, иностранцев было едва ли не больше отечественных специалистов. Увы, я не знаю, с какой именно целью эта группа отправилась в экспедицию, и не куда-нибудь, а далеко на север. Вообразите себе — на север. Если не ошибаюсь, конечный пункт экспедиции находился где-то по направлению на запад, близ Радара. Однако же подготовка группы была на достаточно высоком уровне: дорогостоящая аппаратура, снаряжение, наземная техника, поддержка в виде особых военных подразделений и многое другое. Секретность, конечно, соответствующая, даже на сегодняшний момент. Итак, спустя примерно полдня пути, группа успешно добралась до места назначения и разбила небольшой лагерь. Какое-то время у них всё продвигалось успешно. Пока ночью не случилось нечто ужасное: настоящая «волна мутантов» просто хлынула на несчастных, сметая буквально всё на своём пути. Словно что-то неведомое спровоцировало чудовищ на атаку. Несмотря на профессионализм и отличную экипировку, военные не смогли сдержать натиск: десятки исследователей обрели страшную погибель, много было наших, много иностранцев. Даже танковые пулемёты и мощная взрывчатка оказались неспособны отпугнуть разбушевавшуюся живность. Охрана экспедиции полностью разгромлена, оборудование либо уничтожено, либо повреждено. Лишь четверо профессоров смогли чудом спастись и добраться до главной базы. Через двое суток они все скончались от обширных ран и острой лучевой болезни — три иностранца, один из наших. Несмотря на секретность, слухи об этом инциденте разошлись быстро, насколько мне известно, был даже целый общественный скандал. Говорят, именно поэтому зарубежные коллеги перестали снаряжать крупные экспедиции в Зону, полагаясь теперь во многом на отечественные умы. Может, они и правильно это решили. А в заключение я Вам скажу вот что: гибель всех этих людей, так или иначе, не лишена смысла. Возможно, этим, бесспорно, печальным действием они спасли десятки других жизней, десятки других светлых умов. Впрочем, не знаю... не знаю.</text>
	</string>

</string_table>