<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="doc_descr_general">
		<text>Папка с документами с грифом «Секретно». Большую часть текста невозможно разобрать, но некоторые абзацы можно прочитать. Информация может заинтересовать как лидеров группировок, так и учёных.</text>
	</string>

	<string id="doc_01">
		<text>Передача территории</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_01">
		<text>Выдержка из договора «О передаче территории вокруг ЧАЭС в ведомство МОСТ»: «19 декабря 1986 года организации МОСТ (Министерство Обороны и Секретных Технологий) официально передана в распоряжение 10-километровая территория вокруг Чернобыльской АЭС. В распоряжение МОСТ передаются все подземные военные лаборатории на подведомственной территории и все данные по психотропным средствам воздействия на человека, а также радиомагнитная антенна «Русский Дятел», разработанная для направленного психоподавления противника. МОСТ обязуется в оговоренные сроки создать и обеспечить бесперебойную работу секретного научного центра по разработке высоких технологий электромагнитного обнаружения, сетей наблюдения и слежения, исследований в области вихревых потоков и электромагнитных аномалий в различных районах мира. В частности, МОСТ обязуется реализовать проект «Пси-Барьер» по разработке средств психотропной защиты и нападения.»</text>
	</string>

	<string id="doc_02">
		<text>Учёные-отшельники</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_02">
		<text>Выдержка из стенограммы обращения профессора Мизенгора М.А.: «Сегодня в этот осенний день 12 ноября 1991 года я хотел бы обратиться к собравшимся коллегам с небольшим обращением. До нас дошла информация, что наши товарищи из организации МОСТ вынуждены были скрыться за рубежом. Мы лишились информационного прикрытия и финансовой поддержки. Рано или поздно правда откроется по документам, которые находятся в архивах различных спецслужб и правительственных организаций. Времени мало и его нужно использовать с максимальной отдачей. Наши действия должны быть такими же жёсткими, как и условия, в которых мы оказались. СССР больше не существует. Мы должны стать учёными-отшельниками, отрезав от себя всё мировое сообщество. Мы уже далеко не зелёные юнцы, которые начинали здесь свою работу. Для обычных людей мы чудовища, и это истина, которую каждый из нас должен осознать и принять. Но надо всегда помнить, ради чего мы боролись, невзирая на иногда невыносимые условия работы. Мы должны продолжать свою деятельность, столь необходимую нашей Родине и всему человечеству в эти нелёгкие времена.»</text>
	</string>

	<string id="doc_03">
		<text>Запредельные режимы</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_03">
		<text>Руководителю проекта «Пси-Барьер» профессору Чубко В.М. от руководителя лаборатории Х-16 доктора Приходько П.С.: «23 апреля 2002 года были проведены экспериментальные испытания блока ZX-16 на запредельных режимах, в абсолютных значениях величины пси-поля были равны 170-190 PsA. Испытания проводились в условиях принудительного занижения в 2 раза аварийного барьера отключения из-за теплового перегрева. В ходе испытания через 5-6 минут непрерывной работы установки было зафиксировано появление неуправляемых пикообразных всплесков пси-излучения и наведённых полей, сила пси-поля варьировалась в пределах значений, на 50-60 процентов превышающих расчётные параметры установки. Полученные значения невозможно объяснить ранее обсуждавшейся теорией Касьянова о наведённых пси-полях, поскольку теория предполагает понижение пси-поля в момент перегрева излучателя, а зафиксировано было обратное. Подавляющее большинство наших сотрудников считает, что повышение температуры излучателя вследствие перегрева ведет к многократному увеличению нейронной активности биомассы псевдо-мозга «1I-М», который в теории становится не только источником пси-волны накачки излучателя, но также самодостаточным ретранслятором пси-излучения. Данное утверждение требует более тщательной экспериментальной проверки. Несмотря на неожиданные и непрогнозируемые результаты экспериментального испытания блока ZX-16 на запредельных режимах, полученные данные об использовании пси-излучателя совместно с псевдо-мозгом «1I-М» подтверждают более надёжные результаты работы системы «Пси-Барьер» в сравнении с аналогичными результатами наших конкурентов из лаборатории Х-18. Биоматериалы, подвергнутые воздействию пси-полей во время эксперимента, пришли в негодность по причине необратимых изменений в деятельности мозга и центральной нервной системы. Для продолжения исследований нам необходима новая партия биоматериалов в количестве 10 особей животных и 10 человеческих. Прошу также прислать дополнительную охрану, поскольку удерживать заключённых после пси-воздействия становится проблематичным. После последнего эксперимента части из них удалось бежать. Во время преследования охране удалось ликвидировать большинство сбежавших. Остальных загнали в зону с высокой радиацией и преследование прекратили по очевидным причинам.»</text>
	</string>

	<string id="doc_04">
		<text>Конкуренция лабораторий</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_04">
		<text>Руководителю лаборатории Х-16 доктору Приходько П.С. от руководителя проекта «Пси-Барьер» профессора Чубко В.М.: «Павел Степанович, кто давал Вам разрешение на прогонку пси-излучателя совместно с псевдо-мозгом «1I-М» в нерасчётных условиях? Позвольте Вам напомнить, что в Ваши обязанности не входит принятие подобных решений. Более того, мне искренне непонятно, как Вы вообще могли принять такое решение, ведь в инструкции чёрным по белому написано: «Строго запрещено повышать мощность пси-излучения выше 120 PsA». В результате Ваших необдуманных действий был потерян контроль над биоматериалом, который ещё и сбежал. Павел Степанович, Вы понимаете, с каким трудом мне удается добывать заключённых для наших экспериментов? Вы получите новую партию биоматериалов, однако прошу на будущее не делать ничего подобного без уведомления меня лично. Понимаю желание молодого учёного обогнать своих конкурентов, но будьте так любезны соблюдать элементарную субординацию. Между прочим, о конкурентах. Сотрудники лаборатории Х-18 добились устойчивой работы пси-излучателей всего с двумя отключениями на охлаждение в сутки. Поэтому сравнение с Вашим режимом испытаний, когда Вы 5 минут работаете, потом 15 отдыхаете, явно не в пользу установки Вашей лаборатории. «Пси-Барьер» должен работать надёжно и без всяких отключений на охлаждение. Дополнительно ставлю Вас в известность, что в связи с постоянно растущим вниманием к нашей деятельности со стороны определённых лиц и организаций, Группой было принято решение активировать защитный барьер уже сейчас. Разумеется, пока это касается использования техногенного варианта лаборатории Х-8, поскольку наши коллеги Лебедев Н.А. с Каланчой Е.Ф. единственные справились с поставленными задачами в срок. Предупрежу Ваши опасения и сразу оговорюсь, что прекрасно и сам понимаю, что блок ZX-8 работает буквально как кувалда, бах и мозгов нет. Однако в нашей ситуации выбирать не приходится.»</text>
	</string>

	<string id="doc_05">
		<text>Овцы</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_05">
		<text>Начальнику колонии строгого режима 1296-БИС Пахло К.П. от руководителя агропромышленного предприятия «Кристалл» профессора Чубко В.М.: «Кирилл Петрович, доброго времени суток. Слышал, на Новый Год Вы на Маврикий летали. Как впечатления? Надеюсь, Ваша юная супруга теперь довольна? Важно помнить, что отдых в наше нелёгкое время — это основа прочных отношений в молодой семье. Между прочим, об отдыхе. Необходимо 20 овец из Вашего подсобного хозяйства. Желательно помоложе. Шашлычков опять сотрудникам захотелось. Сами понимаете, что условия работы в радиоактивной зоне трудные, людям необходимо дать расслабиться. Оплату гарантируем в полном объёме и вовремя. Собственно говоря, мы пока не подводили Вас в этих вопросах. Транспортировка будет обеспечена.»</text>
	</string>

	<string id="doc_06">
		<text>Заключённые</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_06">
		<text>Руководителю агропромышленного предприятия «Кристалл» профессору Чубко В.М. от начальника колонии строгого режима 1296-БИС Пахло К.П.: «Вадим Михайлович, сколько же можно? Побойтесь Бога. Очень Вам благодарен за Вашу финансовую помощь и поддержку, но я никак не могу больше присылать Вам людей. Минздрав собирается прислать ко мне комиссию из-за такой смертности заключённых пожизненного срока. Извините, но я начинаю по настоящему бояться за своё будущее и своей супруги.»</text>
	</string>

	<string id="doc_07">
		<text>Небанальные деньги</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_07">
		<text>Начальнику колонии строгого режима 1296-БИС Пахло К.П. от руководителя агропромышленного предприятия «Кристалл» профессора Чубко В.М.: «Кирилл Петрович, Вы ведь прекрасно понимаете, что пришлёте эту партию заключённых и будете присылать всякий раз, когда я потребую. Если закончатся в Вашем подсобном хозяйстве, то найдёте у своих коллег по цеху. Это не мои проблемы, как Вы будете справляться с поставленными задачами. Если о Ваших делах узнают, то сидеть Вам придётся в точности с теми людьми, которых Вы нам отсылаете. Поверьте, что умирают наши подопечные очень мучительно и долго. Представляете себя рядом с ними в нашем подвальчике? Если мы убиваем ради пользы всего человечества, то с Вашей стороны вопрос упирается в банальные деньги, хотя правильнее сказать, в очень небанальные деньги. Впрочем, мы люди не жадные. Назначайте любую цену, какая Вам придётся по душе. Между прочим, не фарисействуйте и насчет бога не переживайте, он нас потом всех простит, когда узнает, какое великое дело мы сделали. Напоследок ещё добавлю, что давно пора перестать беспокоиться о министерских проверках. Объяснял Вам неоднократно, что моим людям президент не указ, не говоря уже о министерствах. Поэтому расслабьтесь, дорогой наш Кирилл Петрович, вопрос с министерством будет разрешён. Получайте удовольствие от жизни с Вашей юной супругой или подыщите экземпляр, более подходящий Вашему притязательному вкусу.»</text>
	</string>

	<string id="doc_08">
		<text>О-Сознание</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_08">
		<text>Руководителю проекта «Пси-Барьер» профессору Чубко В.М. от руководителя проекта «О-Сознание» профессора Мизенгора М.А.: «Добрый мой друг и коллега, спешу обрадовать Вас совершенно удивительной новостью. Нейронная связь пяти заключённых дала положительный результат! Проект «Объединённое Сознание» или «О-Сознание» вступает в активную фазу. Кульминация всей нашей работы и надежд! Сколько времени утекло, обсуждений и мечтаний, даже и трудно вспомнить. Теперь фантазии стали реальностью! «О-Сознание» пробудилось и моментально показало такую бешеную активность, о какой невозможно было предположить даже в самых оптимистических прогнозах. Скорость обработки информации была в десятки раз выше по сравнению с возможностями обычного человека! Это просто невероятно!»</text>
	</string>

	<string id="doc_09">
		<text>Будущее человечества</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_09">
		<text>Руководителю проекта «О-Сознание» профессору Мизенгору М.А. от руководителя проекта «Пси-Барьер» профессора Чубко В.М.: «Михаил Андреевич, Вы даже представить себе не можете, насколько обрадовали старика. Вы поддерживали в нас боевой дух и вселяли энтузиазм в течение последних пятнадцати лет. Признаюсь честно, что иногда терял веру в наше благое начинание. Но теперь можно с уверенностью сказать, что будущее человечества действительно в наших умелых руках.»</text>
	</string>

	<string id="doc_10">
		<text>Ложечка дёгтя</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_10">
		<text>Руководителю проекта «Пси-Барьер» профессору Чубко В.М. от руководителя проекта «О-Сознание» профессора Мизенгора М.А.: «Спасибо за добрые слова. Но только не стоит скромничать, Вадим Михайлович. Если бы Ваши подопечные не смогли вовремя изолировать подведомственную нам территорию, то сидели бы давно в застенках. Никогда не забывайте об этом, «О-Сознание» стало возможным только благодаря Вашим разработкам. Ложечка дёгтя в бочонке мёда. Вчера произошел весьма неприятный инцидент. При физическом контакте с одним из усыплённых тел заключённых группы «О-Сознания» попали под контроль два техника и медсестра обслуживающего персонала. Всё произошло настолько быстро и неожиданно, что исключило любую возможность оперативно среагировать. Никто не был готов к подобному. В течение одной единственной минуты с невероятной скоростью под контроль «О-Сознания» попал весь исследовательский блок. Пришлось изолировать блок и пустить газ, который предназначался для усыпления отработанных биоматериалов. Погиб весь изолированный персонал и заключённые. Это весьма неприятное происшествие вынуждает призадуматься о пересмотре мер предосторожности.»</text>
	</string>

	<string id="doc_11">
		<text>Пси-воздействие третьего рода</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_11">
		<text>Руководителю проекта «О-Сознание» профессору Мизенгору М.А. от руководителя проекта «Пси-Барьер» профессора Чубко В.М.: «Заключённых с достаточно высокими показателями мозговой активности было непросто раздобыть, поэтому инцидент действительно весьма неприятный. Разберусь с этой проблемой в самое ближайшее время, можете не волноваться. Биоматериалы доставлю лично, если позволите, слишком велико желание взглянуть на полученные данные и элементарно пообщаться с коллегой, с наставником. Хотелось бы ещё обсудить одно радикальное решение некоторых возможных проблем. С целью обеспечения большей безопасности и стабильности исследовательской работы предлагаю провести пси-воздействие третьего рода всем работникам лаборатории, начиная с уборщиц, заканчивая учёными со степенью ниже докторской. Представляю Ваше недоумение по поводу моего предложения, ученик на старости лет потерял всякий рассудок. Но спешу прояснить, что такие меры исключат возможные бунты и забастовки среди персонала, а они очень даже возможны после произошедшего инцидента и гибели части персонала. Сейчас, в этот судьбоносный момент, необыкновенно важно исключить даже малейшую вероятность срыва эксперимента.»</text>
	</string>

	<string id="doc_12">
		<text>Необычайная опасность</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_12">
		<text>Руководителю проекта «Пси-Барьер» профессору Чубко В.М. от руководителя лаборатории Х-16 доктора Приходько П.С.: «Спешу Вас уведомить, Вадим Михайлович, об одном неожиданном открытии. В полном соответствии с планом работ мы проводили дополнительные тестирования с биоматериалами с различными характеристиками. Как и предполагается, подавляющее большинство подопытных гибнут в течение нескольких секунд. Некоторая часть биоматериалов полностью теряют память и зомбируются. Проверяли вчера на практике Вашу теорию, что зомбированными подопытными можно управлять путём электромагнитного воздействия на определённые участки мозга. Результаты пока отрицательные, подопытные гибнут при попытках воздействия, но будем продолжать работать в этом перспективном направлении. Однако самое главное, в чём состоит суть моего письма, неожиданно для всех обнаружилось, что некоторые биоматериалы обладают непонятным иммунитетом к нашему воздействию. Облучение вызывает лишь кратковременную потерю памяти и зомбирование фактически не происходит. Если я правильно понимаю сложившуюся ситуацию, подобные экземпляры представляют для наших исследований необычайную опасность, подобные люди способны обойти наши пси-барьеры и постучаться однажды в наши двери. Хотелось бы получить комментарии и соответствующие указания с Вашей стороны.»</text>
	</string>

	<string id="doc_13">
		<text>Меры предосторожности</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_13">
		<text>Руководителю лаборатории Х-16 доктору Приходько П.С. от руководителя проекта «Пси-Барьер» профессора Чубко В.М.: «Павел Степанович, не переживайте так сильно, хотя и расслабляться тоже не рекомендую. Но могу Вас успокоить раз и навсегда, для подобных экземпляров мы подготовили альтернативную меру предосторожности. Придержу пока при себе принципы её воздействия, могу только намекнуть, что единовременный сброс накопившейся энергии может творить настоящие чудеса.»</text>
	</string>

	<string id="doc_14">
		<text>Финальная стадия</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_14">
		<text>Выдержка из стенограммы обращения профессора Мизенгора М.А.: «Дорогие товарищи, коллеги, учёные-собратья. Сегодня в этот знаменательный день мы собрались по удивительному поводу. Прошло много лет с тех самых пор, когда мы добровольно самоустранились от жизни так называемого цивилизованного мира. Многое было сделано за прошедшие годы, многое было потеряно и отдано в жертву будущему человечества. Сейчас в этот момент я хочу сказать, что всё было не напрасно. Мы добились успеха в самом главном и многотрудном из наших начинаний. Наш проект «Объединённое Сознание» или «О-Сознание» вошёл в финальную стадию эксперимента. Остались в буквальном смысле слова считанные дни до того счастливого мгновения, когда мир изменится навсегда. Больше не будет бедности, нищеты, несчастных и обездоленных, не будет разрушительных военных конфликтов и миллионов жертв, не будет ненависти, зависти и предательства, не будет тех явлений, которые мы называем злом. Всё только начинается, история человечества начинается с чистого листа.»</text>
	</string>

	<string id="doc_15">
		<text>Переломный момент</text>
	</string>
	<string id="enc_notepad_doc_15">
 		<text>Руководителю проекта «Пси-Барьер» профессору Чубко В.М. от руководителя проекта «О-Сознание» профессора Мизенгора М.А.: «Ждём Вас завтра в нашей обители, приезжайте безотлагательно. Долгожданный момент наступил! Завтра состоится первое подключение к внешним слоям ноосферы, канал уже открыт, осталось только активизировать передачу нашего сигнального кода. Это переломный момент в истории человечества!»</text>
	</string>

</string_table>