<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="flashes_marsh_job_question_0">
		<text>Работы не найдётся?</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_question_1">
		<text>Скажу честно, что вообще помощник очень бы даже пригодился. Работы выше крыши. Да только выручки с моей лавочки набегает очень уж немного. Группировка у нас скромная, народу не шибко. Практически ни с кем с других оконечностей Зоны не контактируем. То бишь клиентуры — шиш да обчёлся. Если ещё и помощника оплачивать, то я скоро натуральным образом нищенствовать стану. Вот и выходит, что нету работы. Можешь обижаться, но как действительно обстоят дела, так я тебе и выложил.</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_question_2">
		<text>Да я не ждал другого ответа...</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_question_3">
		<text>Однако могу вариант подбросить. Если попадутся под руки какие чертежи с информацией о модификациях оружия или броников, то вот за это я тебе очень солидно смогу заплатить. Такая информация очень быстро окупится. Смогу побольше всего накручивать эдакого эксклюзивного. Лебедев дополнительным вливанием средств расщедрится, когда увидит, что я бойцов по наилучшему разряду обеспечиваю. В принципе, у нас самообеспечение, но в случае чего, то и сверху подкидывают пряников. Дело такое. В общем, если попадётся какая информация, то можешь даже не сомневаться, это абсолютно реальный вариант подзаработать...</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_question_4">
		<text>Приемлемый вариант...</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_done_0">
		<text>Нашёл информацию. Может пригодится в хозяйстве?</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_done_1">
		<text>Очень даже пригодится такая информация. Держи награду. Если ещё найдёшь нечто подобное, то волоки без промедлений.</text>
	</string>
	<string id="flashes_marsh_job_done_2">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_question_0">
		<text>Вариантов подзаработать не сыщется?</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_question_1">
		<text>Даже и не знаю, что сказать. Ковыряться я люблю в одиночку. Помощников никаких вроде не надо поэтому. Если бы мне отдельную каморку выделили, то я бы совсем уж счастливым человеком стал. Короче, не нужны мне напарники.</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_question_2">
		<text>Да я уж понял...</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_question_3">
		<text>Погоди, не гони лошадей, всё равно тушкан догонит. Ты вот если вдруг на информацию какую по моей части набредёшь, да ещё с чертежами соответствующими, то вот за такие вспомогаловки я тебе вполне даже и заплачу. Где искать и что, я тебе подсказать наобум не могу. Главное, чтобы речь именно об оружии или брониках там была, а то приволок тут один умник чертёж самогонного аппарата... В общем, если принесёшь чего на заценку, то и разберёмся на месте.</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_question_4">
		<text>Годится.</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_done_0">
		<text>Подвернулась под руки флешка с информацией. Глянешь?</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_done_1">
		<text>Диагноз такой, что очень даже полезная информация тебе подвернулась. Держи награду. Если ещё найдётся чего, то и не стесняйся заглядывать в гости.</text>
	</string>
	<string id="flashes_escape_job_done_2">
		<text>Замётано.</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_1_0">
		<text>Не подкинешь идей, как денег тут подзаработать?</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_1_1">
		<text>Во ваще народ оттопыривается по полной! Нажрутся бог знает чего, а потом шлындают по округе и честных людей тупыми запросами домогаются. Ты хоть глаза протри как следует, кого спрашиваешь про баблосы! Чо я на зайца смахиваю, шобы знать, где те капустой разжиться? Мы вон с Сенькой потихоньку дерьмо отшкрябываем со стволов, вот и весь наш прибыток. Иди куда подальше зелень разыскивать. Мы тут не банкоматы ремонтизируем!</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_1_2">
		<text>Да ладно, чего так нервничать...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_1_3">
		<text>Соображать же надо, прежде чем такие нервные темы закручивать! Ты лучше водичкой затоварься на пару нырков, а уж потом покумекаем, как тебе баблосами раскрутиться...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_1_4">
		<text>Так бы и сразу...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_2_0">
		<text>Приволок вот, прозрачненькой...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_2_1">
		<text>Вот енто другой разговор щас намечается! Давай сюды добычу, щас отхлебну для ясности ума, а там и перетрём по поводу финансового положения в стране и мире...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_2_2">
		<text>Положение такое, что работать нашему брату надобно...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_2_3">
		<text>Во всём виноваты мусора, это ясно дело. Но тут я мало чем помогу, а вот ежели ты наскребёшь инфы какой по броникам или же навороченным пукалкам, то тут я тебе и отстегну по полной. Но тока заруби на носу контролёра, что если тя мусора потом на заработанные тугрики кинут, то это уж твои проблемы. Ну а так тащи, шо надыбаешь, я зеленью не поскуплюсь.</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_question_2_4">
		<text>Толковый уговор.</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_done_0">
		<text>Нашёл вот инфы по нашей тематике...</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_done_1">
		<text>Реально всё в мазу приволок! Держи заслуженное. Ежели чо ещё накрутится, то и заходи, не забывай, в каком банкомате счёт открыл.</text>
	</string>
	<string id="flashes_garbage_job_done_2">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_question_0">
		<text>Может чем помочь нужно за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_question_1">
		<text>Да вроде ничего не приходит в голову так сразу. В помощниках у меня — считай что целая группировка, если что требуется, то чуть не в приказном порядке ребятишки запчасти по окрестностям разыскивают. Расширять контору тоже смысла нет, потому как прямых контактов с соседями не имеем, а нашенских я по полной программе сам окучиваю. Вот и получается, что со мной ты каши не сваришь.</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_question_2">
		<text>Это жаль...</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_question_3">
		<text>Хотя промелькнула одна задумка. Слабо верю, крайне это маловероятно, но если вдруг тебе попадётся информация по броне или оружию, да ещё с чертежами, то вот за такие пироги я тебе с удовольствием заплачу. Сведения такие не получится отыскать так уж запросто. Если вообще получится. Давно всю инфу сплавили технически подкованному персоналу. Вот и выходит, что если не дошло чего до нашего брата механика, то либо погиб хранитель этой самой информации, либо вообще делиться не планирует. Но если вдруг разыщешь, то тащи.</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_question_4">
		<text>Звучит заманчиво...</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_done_0">
		<text>Вроде по твоей специальности нашёл тут инфы...</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_done_1">
		<text>Всё четко, всё по теме. Вот и оплачу доставку, как полагается. Если ещё чего сыщется, то и не стесняйся забежать на огонёк.</text>
	</string>
	<string id="flashes_darkvalley_job_done_2">
		<text>Будь здоров.</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_question_0">
		<text>Может есть работа для свободного наёмника?</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_question_1">
		<text>Не думаю.</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_question_2">
		<text>Коротко и ясно...</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_question_3">
		<text>Есть не работа, а скорее случайный приработок. Если найдёшь информацию по оружию или бронекостюмам, то хорошо заплачу. Лучше в электронном виде со всеми чертежами.</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_question_4">
		<text>Запомню.</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_done_0">
		<text>Нашёл информацию по модификациям...</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_done_1">
		<text>Держи награду. Заходи, если ещё найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="flashes_agroprom_job_done_2">
		<text>Ладно. Побежал дальше.</text>
	</string>
</string_table>