[traders]
mar_csky_trader
esc_stalker_trader
gar_bandit_trader
val_freedom_trader
agr_duty_trader
agr_stalker_base_trader

[multiplier_condition]
mar_csky_trader = 3, 3
esc_stalker_trader = 3, 3
gar_bandit_trader = 3, 3
val_freedom_trader = 3, 3
agr_duty_trader = 3, 3
agr_stalker_base_trader = 3, 3

;;; На первой "разминочной" локации не будем давать большого выбора.
;;; "ЧН" учёные - вот пусть только научные броники и продают.
[mar_csky_trader]
scientific_outfit
dolg_scientific_outfit
svoboda_scientific_outfit
killer_scientific_outfit
monolith_scientific_outfit
red_ecolog_outfit
green_ecolog_outfit

;;; Можно сказать, начало серьезного прохождения игры, поэтому "вкусности" пока еще припасем.
;;; "Нейтралы"будут торговать брониками соседей - "ЧН", своими топовыми, а также брониками соперников по Кордону - военных.
[esc_stalker_trader]
cs_heavy_outfit
cs_heavy_extra_outfit
scientific_outfit
stalker_heavy_outfit
specops_outfit
military_outfit
military_extra_outfit

;;; По-тихоньку начинаем открывать "вкусности".
;;; "Бандиты" таинственным образом смогут нам достать ништяки "Наёмников", а также лошков-учёных.
[gar_bandit_trader]
killer_light2_outfit
killer_scientific_outfit
killer_heavy_outfit
killer_exo_outfit
red_ecolog_outfit
green_ecolog_outfit

;;; Свобода предлагает трофеи со своих ближайших соперников - "Долга".
;;; А также "Монолита", обитающего в районе Барьера, где тоже любят ошиваться "Свободовцы".
[val_freedom_trader]
dolg_scientific_outfit
dolg_heavy_outfit
dolg_heavy_extra_outfit
dolg_heavy_extra2_outfit
dolg_exo_outfit
monolith_scientific_outfit
monolith_heavy_outfit
monolith_exo_outfit

;;; "Долг" предлагает трофеи со своих ближайших соперников - "Свободы".
;;; А также топовые броники военных, выходцы из которых собственно "Долг" и пополняют.
[agr_duty_trader]
svoboda_scientific_outfit
svoboda_heavy_outfit
svoboda_heavy_extra_outfit
svoboda_exo_outfit
specops_outfit
military_outfit
military_extra_outfit

;;; У бедных "Нейтралов" на Агропроме будет совсем скудный ассортимент.
;;; Состоящий только из оружия.
[agr_stalker_base_trader]
wpn_desert_eagle
wpn_vintorez
wpn_svd
wpn_svu
wpn_g36
wpn_pkm
wpn_rg-6
wpn_rpg7
wpn_fn2000
exo_outfit

;;; Все редкие товары - для справки
;cs_heavy_outfit
;cs_heavy_extra_outfit
;scientific_outfit
;stalker_heavy_outfit
;exo_outfit
;dolg_scientific_outfit
;dolg_heavy_outfit
;dolg_heavy_extra_outfit
;dolg_heavy_extra2_outfit
;dolg_exo_outfit
;svoboda_scientific_outfit
;svoboda_heavy_outfit
;svoboda_heavy_extra_outfit
;svoboda_exo_outfit
;killer_light2_outfit
;killer_scientific_outfit
;killer_heavy_outfit
;killer_exo_outfit
;monolith_scientific_outfit
;monolith_heavy_outfit
;monolith_exo_outfit
;specops_outfit
;military_outfit
;military_extra_outfit
;red_ecolog_outfit
;green_ecolog_outfit
;wpn_desert_eagle
;wpn_vintorez
;wpn_svd
;wpn_svu
;wpn_g36
;wpn_pkm
;wpn_rg-6
;wpn_rpg7
;wpn_fn2000